[
    {
        "question": "关于 举办 第六届 全国 大学生 期货 投资 电子 对抗赛 暨 金融 强国 建设 背景 下 产学研 一体化 论 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 相关 院校 ：   建设 金融 强国 ， 发展 新质 生产力 ， 是 中国式 现代化 进程 的 重要 推动力 。 为了 培养 适应 新质 生产力 需求 的 金融 人才 ， 更好 服务 国家 金融 强国 建设 ， 进一步 深化 高校 金融学 相关 专业 创新 创业 教育 ， 在 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 、 河北省 金融 学会 、 河北省 证券期货 业协会 、 郑州商品交易所 等 单位 的 指导 支持 下 ， 河北 经贸大学 与 永安 期货 有限公司 研究 决定 举办 第六届 期货 投资 电子对抗 大赛 。 本次 大赛 旨在 锻炼 学生 在 期货 投资 、 交易 策略 等 方面 的 实践 能力 、 创新能力 及 团队 协作 能力 ， 激发 自主 学习 兴趣 ， 促进 赛教 融合 、 学以致用 ， 为 金融 行业 及 相关 产业 输送 具备 厚实 理论 基础 的 实战 型 人才 ， 也 为 学生 将来 继续 学习 深造 、 参加 期货 投资 等 方面 的 科学研究 、 实践 活动 打下 坚实基础 。 现将 大赛 有关 事项 通知 如下 ：   一 、 赛事 名称   第六届 全国 大学生 期货 投资 电子 对抗赛   二 、 举办 单位   指导 单位 ： 河北省 教育厅   支持 单位 ： 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会   郑州商品交易所   河北省 金融 学会   河北省 证券期货 业协会   发起 单位 ： 河北 经贸大学   永安 期货 股份 有限公司   承办 单位 ： 河北 经贸大学 教务处   河北 经贸大学 金融 学院   永安 期货 股份 有限公司 石家庄 分公司   河北 日报 金融 全 媒体 中心   三 、 报名 及 竞赛 时间   报名 时间 ： 2024 年 10 月 15 日 - 11 月 15 日   拟定 培训 时间 ： 2024 年 10 月 19 日至 11 月 24 日   拟定 竞赛 及 产业 论坛 时间 ： 2024 年 11 月 30 日   拟定 地点 ： 各 高校 校内 现场 ， 大赛 网络 比赛   报名 方式 ： 各 参赛队 （ 每队 5 人 ， 不足 5 人 可 先行 填写 报名表 ， 最终 由 组委会 组队 ） 填写 并 发送 报名表 （ 报名表 见 附件 ） 至 报名 电子邮箱 进行 报名 ， 电子邮箱 ： 3503200336 @ qq . com ， 报名 后 请 各 参赛队 队长 及时 添加 组委会 工作人员 微信 ， 微 信号 ： yaqhly ； 其他 参赛 同学 可 添加 QQ号 ： 3503200336 ； 二维码 参见 下图 。       四 、 竞赛 形式 与 日程安排   本次 大赛 各项 活动 均 采取 线上 、 线下 结合 形式 开展 。   大赛 共 分为 四个 阶段 ， 各 阶段 安排 如下 ：                     时间         环节         活动 形式                     10 月 19 日         大赛 预热 宣讲         线上 进行                     11 月 9 日         赛前 培训         线上 进行                     11 月 24 日         问题 答疑         线上 进行                     11 月 30 日 上午         比赛         线上 进行                     11 月 30 日 下午         颁奖典礼 、 产业 论坛         暂定 线上 、 线下 结合               五 、 竞赛 内容 与 成绩 评定   本次 比赛 由 永安 期货 有限公司 提供 仿真 交易 的 柜员 、 帐号 的 开立 、 盈亏 结算 等 技术支持 ， 构建 出 正常 市场 交易 在 面临 恶意 攻击 时 ， 市场 无形 和 有形 之手 修复 的 大型 实验 场景 ， 所有 行情 均 为 参赛 队伍 自行 交易 产生 。 开仓 、 平仓 过程 中 集中体现 选手 对 流动性 、 大中小 资金 使用 模式 、 套利 / 投机 、 量化 模型 、 正常 交易 、 攻击 / 守护 等 要素 以及 方法 的 思考 与 较量 。 大赛 充满 知识性 、 研究性 、 实战 性 并 兼具 趣味性 ， 通过 真实 交易 场景 ， 体验 真实 交易 的 更 多 感受 ， 选手 们 在 较 短时间 内能 充分 感受 到 期货 投资 的 高水平 多空 双方 博弈 的 激烈 与 刺激 ， 对 增强 学生 的 实战经验 和 能力 有 重要 作用 。   投机 队 数量 若干 ， 仅限 在 指定 的 两个 月份 合约 上 的 单独 月份 上 进行 投机 ， 并 根据 情况 分别 随机 分配 投机 月份 。   套利 队 数量 为 若干 投机 队 的 三分之一 以内 ， 仅限 在 两个 投机 月份 之间 进行 套机 操作 ， 每队 的 总 资金量 为 投机 队 的 两倍 。   攻击 队 数量 为 一队 或 若干 ， 仅限 进行 包括 但 不 限于 偷袭 式 、 暴力 式 、 阵地 式 等 各种 破坏 正常 交易 的 行为 ， 任意 选择 和 变换 月份 以 拉大 月份 的 价差 、 甚至 拉爆 套利 队 的 数量 作为 其 进攻 成功 的 标志性 指标 ， 资金量 是 套利 队 资金量 的 2 倍 。   守护 队 数量 为 一队 或 若干 ， 及时发现 攻击 队 的 行为 ， 并 针对性 的 进行 防守 ， 并 以 防守 的 及时性 和 守护 住 市场 的 正常 状态 ， 不至于 月间 价差 太 大 导致 套利 资金 被拉爆 ， 资金量 是 攻击 队 的 1.5 倍 。   组委会 根据 柜员 统计 各个 投机 小组 的 组际间 盈亏 比例 排名 、 各个 套利 组 排名 、 各个 攻击 组 排名 、 各个 守护 组 排名 ， 以及 全部 小组 的 总 盈亏 比例 排名 ， 并 计算 出 各个 角色 的 最优 团队 排名 ； 并 统计 出 全体 投机 小组 的 个人 盈亏 比例 排名 ， 计算 出 最优 个人奖 。 评委 老师 根据 实际 攻击 和 守护 的 盈亏 以及 成功 袭击 和 和 防守 情况 ， 对 攻击 队 和 守护 队 进行 排名 打分 判决 哪队 获胜 。   六 、 奖项 设置   本届 大赛 按照 赢者 通吃 原则 设置 以下 奖项 ：   1 .   团队 奖 ：   团体 总 排名 特等奖 1 名 ， 奖金 1000 元 ； 一等奖 2 名 ， 奖金 500 元 ； 二等奖 10 名 ， 获奖 证书及 奖品 ；   攻守 胜方 特等奖 1 名 ， 奖金 2000 元 ； 一等奖 2 名 ， 奖金 500 元 ； 二等奖 10 名 ， 获奖 证书及 奖品 ；   投机 团队 特等奖 1 名 ， 奖金 1000 元 ； 一等奖 2 名 ， 奖金 500 元 ； 二等奖 10 名 ， 获奖 证书及 奖品 ；   套利 团队 特等奖 1 名 ， 奖金 1000 元 ； 一等奖 2 名 ， 奖金 500 元 ； 二等奖 10 名 ， 获奖 证书及 奖品 。   2 .   个人奖 ：   个人 总 排名 特等奖 1 名 ， 奖金 1000 元 ； 二等奖 10 名 ， 获奖 证书及 奖品 ；   个人 成交率 特等奖 1 名 ， 奖金 1000 元 ； 一等奖 2 名 ， 奖金 500 元 ； 二等奖 10 名 ， 获奖 证书及 奖品 。   3 .   指导 教师 奖 ： 团队 或 个人 获奖 的 指导 教师 ， 获得 “ 优秀 指导 教师 ” 证书 。   4 .   队内 账户 合计 盈利 的 参赛 队伍 颁发 名次 证书 。   本次 竞赛 ， 各 参赛 队伍 参赛 前均 不得 携带 除 参赛 笔记本电脑 外 的 任何 通讯设备 进入 比赛场地 。   七 、 联系电话   咨询电话 ：   赵老师 13722898460   高 老师 15931158613   望 有关 参赛 院校 提前 安排 好 时间 ， 做好 参赛 准备 工作 。   特此通知 ！     河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会   河北 经贸大学 教务处   河北 经贸大学 金融 学院   2024 年 10 月 12 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第三十四届 模拟 股市 大赛 暨 第八届 河北省 高校 证券 综合 模拟 交易 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为了 激发 学生 对 金融 知识 的 学习 热情 ， 将 理论知识 在 市场 环境 中 学以致用 ， 培养 投资 分析 与 管理 能力 ， 促进 学生 的 全面 发展 ， 在 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 的 指导 下 ， 由 河北 经贸大学 和 河北 日报 报业 集团 联合 主办 第三十四届 模拟 股市 大赛 暨 第八届 河北省 高校 证券 综合 模拟 交易 大赛 开赛 。 本次 比赛 设 股票 模拟 交易 赛道 ( 个人赛 ) 和 股票投资 策略 赛道 ( 团体赛 ) ， 两 大赛 道 同步 开赛 。 具体 事宜 如下 ： 一 、 参赛 对象 各 高校 在校 大学生 。 二 、 报名 时间 2024 年 10 月 11 日 — 2024 年 10 月 20 日 三 、 比赛 时间 1 .   交易 时间 2024 年 10 月 21 日 — 2024 年 11 月 22 日 , 本次 比赛 以 短线交易 的 形式 进行 。 2 . 总决赛 时间 总决赛 及 闭幕式 时间 、 方式 及 地点 视 具体情况 待定 。 四 、 报名 细则 1 .   个人赛 ( 1 )   登陆 网站   https : / / www . saikr . com / vse / heuet33I   报名 ， 获得 赛 氪 报名 系统 编号 。 报名 系统 编号 查找 方式 ： 登陆 网站 后 点击 报名 管理 查看 。 ( 2 ) 下载 并 安装 “ 同花顺 ” APP ， 实名 登录 注册 ， 注册名 格式 为 “ 年级 + 学校 + 姓名 ” ，   如 ： 24 经贸 王某 . ( 3 ) 在 “ 同花顺 ” APP   搜索 比赛 名称 ： “ 第八届 河北 高校 证券 模拟 大赛 - 个人 ” ， 搜索 后 点击 个人赛 加入 。 并 准确 填写 赛 氪 报名 系统 编号 ( 如 :   HEUET1234IC ) 。 ( 4 )   注意 ： 注册 必须 使用 真实 信息 且 注册名 规范 ， 比赛 结束 后 如 无法 对应 相关 个人信息 ， 成绩 视作 无效 。 对 重复 注册 者 、 信息 不实者 及 非 规定 高校 内 学生 ， 组委会 有权 取消 其 参赛 资格 。 2 .   团体赛 : ( 1 )   登陆 网站   https : / / www . saikr . com / vse / heuet33T   报名 ， 获得 赛 氪 报名 系统 编号 。 ( 2 ) 采用 3 至 4 人 组队 的 方式 ， 1 人为 操盘手 ， 其余 为 风险 师 和 策略师 ( 人数 自行 分配 ) 。 ( 3 ) 团队 在 “ 同花顺 ” APP   注册 团体 账号 ， 格式 为 ： “ 学校 + 队伍 名称 ” ， 如 经贸 梦之队 。 在 “ 同花顺 ” APP 搜索 比赛 名称 ：   “ 第八届 河北 高校 证券 模拟 大赛 - 团队 ” ， 搜索 后 点击 团体赛 加入 。 并 准确 填写 赛 氪 报名 系统 编号 ( 如 :   HEUET8888TC ) 。 五 、 评奖 标准 1 .   个人赛 : 根据 2024 年 11 月 22 日 模拟 交易平台 停止 交易 时 的 统计数据 由高到 低 排列 所有 参赛选手 的 总 收益 资金 并 确定 获奖 个人 。 2 .   团体赛 : 以 投资 分析 报告 、 收益率 和 决赛 答辩 成绩 ， 综合 确定 最终 排名 。 答辩 形式 另行通知 。 3 .   奖项 设置 : 个人赛 ： 特等奖 1 名 、 一等奖 2 名 、 二等奖 3 名 、 三等奖 15 名 ； 团体赛 ： 特等奖 1 队 、 一等奖 2 队 、 二等奖 3 队 ， 以及 团队 优秀 指导 教师 奖 若干 。 为 获奖 学生 及 指导 教师 颁发 证书 和 奖品 。 六 、 赛事 组织 指导 单位 ： 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 支持 单位 ： 河北省 金融 学会   河北省 证券期货 业协会 主办单位 ： 河北 经贸大学   河北 日报 报业 集团 承办 单位 ： 河北 经贸大学 教务处 河北 经贸大学 金融 学院 河北 日报 金融 全 媒体 中心 七 、 赛事 咨询 杨梦雅 :   2161727619 @ qq . com 刘思含 :   2644925116 @ qq . com 杨汝彤 :   804387559 @ qq . com 李老师 :   0311 - 87657068             个人赛 官方 QQ 通知 群     团体赛 官方 QQ 通知 群 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 河北 经贸大学 金融 学院 2024 年 10 月 11 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第十一届 全国 大学生 能源经济 学术 创意 大赛 校赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全国 大学生 能源经济 学术 创意 大赛 （ China   National   College   Students   Competition   on   Energy   Economics ， 以下 简称 “ 大赛 ” ） 是 由 中国 优选法 统筹法 与 经济 数学 研究会 （ 以下 简称 中国 “ 双法 ” 研究会 ） 主办 、 中国 “ 双法 ” 研究会 低碳 发展 管理 专业 委员会 执行 、 中国科学院 和 高校 等 20 余家 单位 共同 发起 的 全国性 赛事 。 大赛 于 2015 年 创办 ， 至今 已 举办 十届 。 经过 十年 的 发展 ， 大赛 已经 成为 响应 国家 重大 战略 需求 、 助力 “ 双碳 ” 人才培养 的 重要 赛事 ， 为 大学生 提升 学术 能力 和 创新 思维 提供 梦想 起飞 的 平台 。 2023 年 3 月 ， 大赛 正式 进入 中国 高等教育 学会 发布 的 《 全国 普通高校 大学生 竞赛 目录 》 。 大赛 面向 高等院校 在校 大学生 和 研究生 ， 每年 举办 一次 ， 采用 校赛 、 区域 （ 省 ） 赛 和 全国 赛 三级 赛制 。 参赛 团队 在 大赛 官网 报名 ， 逐级 选拔 ， 不能 跨级 参赛 。 根据 相关 竞赛 通知 要求 ， 经 研究 决定 举办 第十一届 全国 大学生 能源经济 学术 创意 大赛 河北 赛区 河北 经贸 大 学校 赛 ， 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 报名 时间 与 校赛 时间 （ 1 ） 官网 报名 时间 ： 2024 年 10 月 14 日 — 11 月 17 日 报名 系统 ： http : / / energy . qibebt . ac . cn / eneco / contribution / （ 注 ： 必须 在 官网 报名 才 可 参赛 ） （ 2 ） 校赛 时间 时间 ： 2025 年 1 月 24 日 — 2 月 9 日 ， 地点 待定 。 二 、 参赛 具体 事项 （ 1 ） 参赛 对象 全日制 普通高校 在校 本科生 、 硕士 博士 研究生 。 国外 高校 的 学生 ， 需 依托 国内 高校 联合 参赛 。 （ 2 ） 组队 方式 大赛 分为 本科生 组和 研究生 组 ， 有 一位 及 以上 研究生 参与 的 团队 属于 研究生 组 。 参赛 团队 由 1 - 4 名 学生 构成 （ 含 第一 作者 ） 。 （ 3 ） 指导 教师 作品 由 参赛 团队 学生 独立 完成 ， 可以 请 0 - 2 名 指导 教师 进行 学术 指导 。 （ 4 ） 作品 形式 作品 可以 为 研究 论文 形式 ， 也 可以 是 调查报告 等 非 研究 论文 类 作品 。 （ 5 ） 作品 主题 参赛 作品 主题 包括 但 不 限于 能源 与 低 碳 经济 、 能源 金融 与 碳 金融 、 能源 环境 与 气候变化 、 能源 战略 与 能源安全 、 碳 资产 管理 与 碳 中 和 、 能源 市场 与 碳 市场 、 能源 与 环境 政策 、 能源 企业 经营 管理 和泛 能源 大 数据 应用 。 为 鼓励 大学生 深入基层 、 扎根 实践 ， 鼓励 “ 非 研究 论文 类 ” 作品 。 （ 6 ） 大赛 赛道 大赛 设置 4 个 赛道 ， 包括 ： 能源经济 、 能源 金融 与 管理 、 调研 与 创新 创业 和泛 能源 大 数据 。 报名 时泛 能源 大 数据 可 作为 其他 3 个 赛道 的 附加赛 道 选择 。 （ 7 ） 作品 所有权 参赛 作品 所有权 归 参赛 团队 所有 ， 除 特别 说明 外 ， 大赛 组委会 及 相关 单位 不 拥有 参赛 作品 所有权 。 （ 8 ） 限项 规定 每个 学生 最 多 可以 参与 两项 作品 ， 其中 作为 第一 作者 的 作品 只能 有 一项 。 （ 9 ） 学术 诚信 参赛 作品 禁止 抄袭 ， 禁止 使用 已 公开 发表 过 的 专利 、 著作 或 论文 （ 或 进行 改造 后 ） 参赛 。 提交 作品 截止 日期 前未 被 期刊 接收 录用 的 论文 视为 合规 作品 。 大赛 不 接受 在 其他 全国性 赛事 中 获奖 的 作品 ， 进入 国赛 的 作品 作者 需 签署 诚信 承诺书 。 在 比赛 任一 阶段 或 比赛 后 发现 学术 不端 行为 ， 大赛 组委会 有权 撤销 参赛 资格 、 获奖 证书 并 通报 所在 高校 。 （ 10 ） 匿名 评审 要求 为 保证 大赛 公平性 ， 所有 提交 作品 封皮 和 正文 中 不得 出现 学校名称 （ 含 所属 二级 机构名称 ） 、 学生 姓名 、 指导 教师 姓名 、 资助 机构 等 信息 ， 在 比赛 任一 环节 发现 此类 问题 后 ， 相关 作品 退出 大赛 。 报名 系统 为 实名 注册 ， 系统 将 为 每个 作品 自动 编号 。 三 、 联络 方式 河北 经贸大学 参赛 QQ 群 ： 673640584 （ 请 修改 名称 为 “ 姓名 - 学院 - 班级 ” ） 。 参赛 各 队伍 负责人 务必 加入 此群 ， 大赛 相关 事项 在 群内 发布 ， 不再 另行通知 。 校赛 联系人 ： 薛 老师 四 、 相关 信息 大赛 官网 ： http : / / energy . qibebt . ac . cn / eneco / contribution / （ 请 大家 及时 关注 校赛 QQ 群 ， 后续 通知 将 陆续 发布 。 ） 河北 经贸大学 经济 学院 2024 年 10 月 8 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 河北 经贸大学 第十三届 职场 模拟 招聘 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 应对 当前 严峻 的 就业 形势 ， 帮助 学生 树立 正确 的 就业 观念 ， 熟悉 应聘 过程 ， 掌握 求职 技巧 ， 提升 就业 能力 ， 推动 我校 毕业生 实现 高质量 就业 ， 我校 决定 举办 “ 河北 经贸大学 第十三届 职场 模拟 招聘 大赛 ” 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 大赛 主题 万 “ 简 ” 齐发 ， “ 职 ” 争上游 二 、 组织 单位 主办 ： 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 承办 ： 河北 经贸大学 会计学院 三 、 参赛 对象 河北 经贸大学 全体 在校生 四 、 报名 方式 1 、 现场 报名 ： 2024 年 10 月 16 日至 17 日 一餐 广场 北侧 韶华 路 报名处 报名 。 2 、 线上 报名 ： 2024 年 10 月 17 日前 将 填写 的 电子版 报名表 ( 附表 ) 发送至 邮箱 slh0222 @ qq . com 。 五 、 比赛 流程 （ 一 ） 赛前 培训 ： 10 月 21 日 邀请 专业 指导老师 对 报名者 进行 简历 制作 和 面试 的 集中 培训 ， 报名者 自愿 参加 。 （ 二 ） 初赛 ： 纸质 版 简历 于 10 月 23 日晚 7 点前 交到 第四 办公楼 325 室 。 初赛 为 海选 赛 ， 由 专业 老师 对 参赛者 提交 的 简历 进行 筛选 ， 最终 选出 30 名 选手 进入 复赛 。 （ 三 ） 复赛 ： 10 月 31 日 14 ： 00 — 17 ： 00 进行 ， 以 个人 的 面试 及 评委 提问 的 形式 进行 ， 最终 选出 10 名 选手 进入 决赛 。 （ 四 ） 决赛 ： 11 月 8 日 14 ： 00 — 17 ： 00 进行 ， 分为 三个 环节 ： 风采 展示 、 结构化 面试 、 无 领导 小组讨论 。 六 、 奖项 设置 特等奖 一名 ， 一等奖 两名 ， 二等奖 三名 ， 三等奖 四名 ， 并 颁发 获奖 证书及 奖品 。 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 河北 经贸大学 会计学院 2024 年 10 月 14 日"
    },
    {
        "question": "关于 规范 原始凭证 粘贴 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 、 各 部门 ：   为 进一步 提升 财务 服务质量 ， 满足 师生 线上 查阅 会计 档案 的 需求 ， 财务处 拟 实施 会计凭证 影像 化 ， 扫描 报销 原始 单据 形成 电子 档案 存档 ， 因此 原始 单据 粘贴 方式 发生 了 重大 变化 。 我 处 计划 自 10 月 21 日起 暂时 关闭 自助 收 单机 ， 实施 工作 时间 人工 收单 ， 凭证 粘贴 规范 后 自助 收 单机 将 适时 开启 。 请 有 报账 需求 的 老师 和 同学 按照 以下 规则 粘贴 票据 后 ， 将 报销 单 直接 交至 财务处 报账 大厅 3 到 10 号 窗口 审核 。   1 、 票据 需 按类 粘贴 ， 尽量 做到 一张 票据 粘贴 单 粘贴 同类 事项 。 如 有 刷卡 小票 或 收据 ， 需 将 刷卡 小票 和 收据 与 对应 的 发票 粘贴 在 一张 或 相邻 的 两张 粘贴 单上 。   2 、 粘贴 方式 由 传统 鱼鳞 式 贴法 改为 平铺 式 贴法 ， 规格 小于 A4 纸 的 原始 票据 必须 粘贴 在 粘贴 单上 ， 统一 采用 单层 平铺 式 ， 按照 从上到下 、 从左到右 的 顺序 依次 粘贴 ， 票据 之间 不可 相互 覆盖 遮挡 。   3 、 规格 等于 或者 大于 A4 纸 大小 的 票据 （ 电子 发票 ） 及 非 票据 原始凭证 （ 如 合同 、 审批表 、 通知 等 ） 无需 粘贴 ， 附在 报销 材料 中 即可 。   4 、 票据 粘贴 时须 使用 胶水 （ 请勿 使用 双面胶 、 透明胶 等 ） ， 粘贴 牢固 ， 单面 粘贴 。 粘贴 须 保持 平整 ， 勿 用 订书 钉 、 大头针 、 回形针 等 金属性 易 锈蚀 物品 固定 票据 ， 以便 扫描 和 保存 。   5 、 多 张 票据 粘贴 单 之间 、 报销 单 与 票据 粘贴 单 之间 均 不 需 粘贴 或 装订 ， 请 使用 长尾 夹 固定 。   6 、 签名 及 相关 信息 书写 要求 ： 因 扫描仪 只能 单面 扫描 ， 经办人 、 验收人 、 经费 负责人 需在 报销 单 正面 相应 位置 签字 ， 相关 附件 需 单面 打印 ， 请勿 双面 打印 。   票据 粘贴 示例 ：   1 、 购买 材料 等 取得 机打 增值税 发票 或 手工 发票 ： 用 胶水 涂抹 发票 四边 ， 中间 涂抹 对角线 ， 将 发票 平铺 于 粘贴 单 装订 线 右侧 ， 保证 粘贴 不翘边 、 不 翘角 。 如 有 小票 或 pos 单 ， 粘贴 在 空白处 （ 注意 不能 遮挡 发票 ） ， 无 空白 可 另附 粘贴 单 粘贴 ， 请勿 粘贴 在 背面 。       2 、 出租车 票 基本 粘贴 方式 与 增值税 发票 相同 ， 注意 留出 装订 区 ， 发票 之间 不可 相互 遮挡 。       3 、 差旅费 报销 时 ， 将 火车票 按 出差 人 整理 ， 并 按照 时间 排序 ， 平铺 粘贴 于 粘贴 单上 ， 将 出差 附件 用 长尾 夹 固定 。       4 、 电子 发票 需用 A4 纸 横向 打印 ， 左侧 留出 至少 3 厘米 的 空白 以便 于 装订 ， 可以 适当 比例 缩印 。"
    },
    {
        "question": "关于 举办 河北 经贸大学 第二届 校史 讲解 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 深入 学习 宣传 党 的 二十 届 三中全会 精神 ， 引导 广大青年 学生 在 学思践 悟 中 凝聚 奋进 力量 ， 争做 知校 爱校 荣校 的 新 时代 有 为 青年 ， 档案馆 、 宣传部 决定 联合 举办 河北 经贸大学 第二届 校史 讲解 大赛 。 现将 相关 事宜 公告 如下 ： 一 、 大赛 主题 岁月 留声 ， 校史 印记 — — 讲述 我们 的 故事 二 、 参赛 对象 全体 在校生 三 、 比赛 时间 和 地点 比赛 分为 初赛 和 决赛 。 初赛 时间 ： 2024 年 11 月 11 日 （ 周一 ） 下午 2 点 ， 地点 ： 北 三教 B102 。 决赛 时间 和 地点 另行通知 。 四 、 报名 方式 有意 报名 参赛 的 同学 请于 2024 年 10 月 31 日前 加入 初赛 报名 QQ 群 （ 群号 ： 514927509 ） , 个 人群 名片 统一 格式 为 “ 学院 + 班级 + 姓名 ” ， 填写 报名 信息 。 五 、 参赛 要求 1 . 围绕 “ 岁月 留声 ， 校史 印记 — — 讲述 我们 的 故事 ” 这一 主题 ， 参赛者 需 选取 学校 发展 过程 中 的 某个 事件 、 人物 或 文化 元素 进行 深入 挖掘 ， 讲述 其 背后 的 故事 和 意义 。 要求 尊重 历史 、 主题鲜明 、 观点 正确 。 2 . 参赛 时 长 控制 在 3 - 5 分钟 。 3 . 参赛 注重 仪容 仪表 ， 言行举止 。 自行 准备 背景音乐 ， 参赛 前 发给 校史馆 工作人员 。 六 、 评审 方式 初赛 和 复赛 均 由 评委 根据 选手 的 临场 表现 和 应变能力 、 讲解 清晰度 等 方面 现场 打分 ， 按照 得分 由高到 低 确定 比赛 最终 结果 。 七 、 奖项 设置 比赛 设一 、 二 、 三等奖 和 优秀奖 ， 获奖者 可 获得 校级 荣誉证书 和 相应 奖品 。 档案馆   党委 宣传部 2024 年 10 月 17 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第十六届 全国 大学生 数学 竞赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全国 大学生 数学 竞赛 是 由 中国数学会 主办 的 国家级 大赛 ， 已 连续 举办 十五届 ， 每年 参加 高校 有 1000 多所 ， 已 发展 成为 国内外 具有 重要 影响 的 基础性 数学 学科 竞赛 。 该 赛事 是 展现 数学 基本功 和 数学 思维 的 舞台 ， 有助于 培养 选手 的 创新 意识 ， 提高 独立 分析 问题 和 解决问题 的 综合 素质 ， 提升 逻辑推理 能力 和 数学 科学素养 ， 为 成长 为 复合型 创新 本科 人才 奠定 基础 。 根据 《 关于 第十六届 全国 大学生 数学 竞赛 初赛 的 通知 》 要求 ， 学校 将 于 2024 年 11 月 9 日 （ 星期六 ） 进行 全国 大学生 数学 竞赛 初赛 （ 地点 在 我校 ） ， 欢迎 同学 们 积极 报名 参赛 。 现将 报名 有关 事宜 通知 如下 。 一 、 报名 对象 和 时间 在校 各年级 本科生 有意 参加 该 竞赛 的 同学 ， 请于 10 月 13 日前 到 统计 与 数学 学院 办公室 （ 四办 424 室 ） 杨 老师 处 进行 报名 填表 并 缴纳 报名费 40 元 （ 赛事 主办方 要求 收取 60 元 / 生 ， 40 元 上交 组委会 ， 20 元为 考点 活动 经费 ） 。 收取 报名费 将 全部 上交 中国数学会 和 河北省 数学 会 。 二 、 报考 类别 和 初赛 内容 （ 一 ） 统计 与 数学 学院 数学 专业 、 信计 专业 ， 报考 专业 类 数学 B 类 。 初赛 内容 （ 综合 卷 ） ： 数学分析 50% + 高等 代数 35% + 解析几何 15% 。 （ 二 ） 统计 与 数学 学院 统计学 专业 、 应用 统计学 专业 、 管信 学院 各 工科 专业 、 生 工学院 各 专业 ， 报考 非 数学 A 类 ； 管信 学院 非 工科 专业 、 其他 学院 各 专业 ， 报考 非 数学 B 类 。 非 数学 类 初赛 内容 ： 高等数学 （ 微积分 ） 。 学院 将 进行 考前 公益 辅导 。 三 、 联系方式 电话 ： 87655690 邮箱 ： 1541413984 @ qq . com 教务处   统计 与 数学 学院 2024 年 9 月 23 日"
    },
    {
        "question": "供暖 试水 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 保证 2024 -- 2025 年度 冬季 供暖 工作 正常 运行 ， 将 于 2024 年 10 月 8 日 开始 对 供暖 管网 进行 试水 、 试压 和 调试 ， 具体安排 如下 ： 10 月 8 日 --- 11 日 ： 对 法学院 、 校医院 、 校园 规划 与 建设 处 、 第一 配电室 、 管工 班 、 1 --- 24 栋 学生 宿舍楼 、 1 --- 7 号 教学楼 ， 第一 、 二 、 六 餐厅 、 浴池 、 风雨 操场 。 中学 、 艺术 学院 美术馆 、 实验楼 、 礼堂 、 大学生 活动中心 、 音乐厅 、 工商管理 学院 、 图书馆 、 体育场 、 学府 食苑 、 开水房 、 1 --- 4 号 办公楼 及 校长 办公楼 前 平房 、 博士 公寓 、 工会 、 财务处 、 迎宾 苑 、 教育 超市 、 会议 中心 、 学府 公寓 等 进行 注水 、 试压 、 清洗 。 10 月 12 日 ： 对 校长 办公楼 、 车队 、 阶梯教室 进行 注水 、 试压 、 冲洗 。 10 月 13 日 --- 14 日 ： 对 家属院 1 # 、 2 # 、 3 # 、 7 # 及 20 #------ 31 # 楼 进行 注水 、 试压 、 清洗 。 10 月 15 日 ： 对 家属院 4 # 、 5 # 、 6 # 、 8 # 、 9 # 楼及 外事 楼 、 幼儿园 、 八套 平房 进行 注水 、 试压 、 清洗 。 10 月 16 日 ： 对 家属楼 10 #--- 19 # 楼 进行 注水 、 试压 、 清洗 。 温馨 提示 ： 暖气 试压 后 不再 降压 和 放水 ， 望 各 使用 部门 、 家属区 用户 及 有关 人员 注意 观察 ， 如 发现 问题 ， 及时 通知 供暖 维修 。   维修 电话 ： 0311 - 87655544   18931362287   18713139973 后勤 服务中心 2024 年 9 月 26 日"
    },
    {
        "question": "关于 十一 假期 交替 封闭 校门 机动车道 和 校园 交通线 施划 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 工作 安排 ， 我处 将 利用 十一 假期 对 校门 管理系统 进行 升级 改造 和 校园 交通线 施划 工作 ， 具体情况 通知 如下 ： 一 、 校门 管理系统 进行 升级 改造 施工 期间 ， 将 交替 封闭 南门 和 西门 机动车道 ， 请 机动车 绕行 。 所有 行人 通道 正常 通行 。 二 、 校园 交通线 和 停车位 标线 原线 复划 期间 ， 请 各位 老师 在 停车 时 不要 影响 标线 施划 工作 ， 尤其 不要 将 车辆 停放 到 停车位 上 ， 可以 临时 停放 到 不 影响 标线 施划 的 位置 上 。 因 施工 给 您 带来 不便 ， 请谅解 。 安全 工作 处 2024 年 9 月 29 日"
    },
    {
        "question": "关于 2024 年 中秋节 放假 有关 事宜 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 、 单位 ： 现将 我校 2024 年 中秋节 放假 有关 事宜 通知 如下 ： 1 . 根据 校历 安排 ， 中秋节 假期 为 9 月 15 日 （ 周日 ） — 9 月 17 日 （ 周二 ） ， 共 三天 ， 9 月 14 日 （ 星期六 ） 上周 一 的 课 ， 教职工 正常 上班 。 2 . 全校 各级 党组织 要 认真学习 贯彻 习近平 总书记 在 二十 届 中央纪委 三次 全会 上 的 重要讲话 精神 ， 教育引导 党员 干部带头 严格执行 中央 八项 规定 精神 ， 旗帜鲜明 抵制 和 反对 “ 四风 ” ， 杜绝 “ 节日 腐败 ” ， 以 优良作风 持续 引领 校风 向上 向善 ， 着力 营造 清廉 过节 的 良好氛围 。 3 . 各 单位 放假 前要 对 重点部位 进行 全面 检查 ， 排除 安全隐患 ， 并 切实做好 放假 期间 的 值班 和 安全 稳定 工作 ； 后勤 相关 部门 要 安排 好 假期 期间 餐饮 、 环卫 等 保障 工作 。 4 . 假期 期间 各处 级 单位 负责人 要 保持 联络 畅通 ， 随时 做好 应急 处突 准备 。 遇 有 重大 （ 突发 、 紧急 ） 事项 要 及时 向 校领导 和 学校 总 值班室 （ 值班 电话 ： 87655917 ） 请示报告 、 高效 有序 处置 ， 坚决 防止 迟报 、 漏报 、 误报 、 瞒报 情况 发生 。 学校 办公室 2024 年 9 月 11 日"
    },
    {
        "question": "关于 2024 年 “ 中秋 ” “ 国庆 ” 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 党组织 ： 2024 年 “ 中秋 ” “ 国庆 ” 将 至 ， 为 进一步 巩固 落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 工作 成果 ， 持续 净化 节日 风气 ， 严防 “ 四风 ” 问题 反弹 回潮 ， 现 就 “ 中秋 ” “ 国庆 ” 期间 严格 纠治 “ 四风 ” 工作 通知 如下 ： 一 、 强化 责任 担当 ， 落实 主体 责任 各 二级 单位 党组织 要 进一步 巩固 党纪 学习 教育 成果 ， 深入 学习 贯彻 习近平 总书记 关于 党 的 自我 革命 的 重要 思想 ， 以 重要 节点 为 抓手 ， 坚持 思想 从严 、 作风 从严 、 纪律 从严 、 执行 从严 。 各 二级 单位 党组织 书记 要 严格 履行 “ 第一 责任人 ” 责任 ， 领导班子 成员 要 认真 履行 “ 一岗双责 ” ， 结合 正在 开展 的 集中 整治 工作 要求 ， 通过 特别 提醒 、 不间断 学习 等 加强 对 党员干部 的 教育 、 管理 和 监督 ， 推动 广大党员 干部 切实 养成 纪律 自觉 。 二 、 严明 纪律 要求 ， 弘扬 新风 正气 全校 各级 党组织 要 严格遵守 各项 纪律 规定 ， 把 他律 要求 转化 为 内在 追求 ， 把 落实 中央 八项 规定 精神 转化 为 思想 自觉 和 行动 自觉 ； 各级 党员 领导 干部 要 充分发挥 先锋 模范作用 ， 带头 严格执行 中央 八项 规定 精神 ， 旗帜鲜明 抵制 和 反对 “ 四风 ” ， 以 优良作风 持续 引领 校风 向上 向善 。 严禁 “ 吃 公函 ” “ 吃 老板 ” “ 吃 下级 ” “ 吃 食堂 ” “ 吃 家长 ” 等 违规 吃喝 或 接受 管理 服务 对象 安排 的 旅游 、 健身 、 娱乐 等 活动 ； 严禁 使用 公车 或 借用 管理 和 服务 对象 车辆 进行 外出 旅游 、 探亲访友 等 活动 ； 严禁 违规 收送 礼品 、 礼金 、 名贵 特产 和 有价证券 、 支付 凭证 、 消费 卡 、 电子 红包 等 ； 严禁 违规 操办 婚丧喜庆 事宜 或 借机 敛财 ； 严禁 酒驾 醉 驾 、 组织 参与 赌博 、 封建迷信 等 违法活动 ； 严禁 发生 其他 违反 中央 八项 规定 精神 行为 。 三 、 加强监督 检查 ， 严格 执纪 问责 各 二级 单位 党组织 要 切实 把 纪律 和 规矩 挺 在 前面 ， 认真 履行 全面 从严治党 主体 责任 ， 针对 本 部门 本 单位 可能 存在 的 问题 有 针对性 地 开展 检查 ， 严查 隐形 变异 和 风腐 一体 问题 ， 坚决 防止 “ 四风 ” 问题 反弹 回潮 。 校 纪委 将 认真 履行 监督 责任 ， 聚焦 节点 易发 多发 问题 加大 监督 检查 力度 ， 对 履行 主体 责任 不 到位 、 监督 不力 和 顶风 违纪 问题 严查 快处 ， 持续 释放 “ 越往后 执纪 越严 、 处分 越重 ” 的 强烈 信号 。 各 二级 单位 党组织 要 将 “ 中秋 ” “ 国庆 ” 期间 纠治 “ 四风 ” 工作 情况 形成 书面报告 ， 于 10 月 11 日前 将 电子版 发送至 学校 纪委 办公室 工作 邮箱 jmdxjwb @ 163 . com 。 举报 邮箱 ： jmdxjwb @ 163 . com 举报电话 ： 87655890 中共 河北 经贸大学 纪律检查 委员会 2024 年 9 月 12 日"
    },
    {
        "question": "第二届 “ 同言杯 ” 全国 推广 普通话 宣传周 语言文字 知识 竞赛 参赛 指南   具体 是 啥 ？",
        "answer": "一 、 活动 主题   贺 建国 75 周年 ， 传 中华 声音 ， 筑 语言 基石   二 、 主办单位   教务处 、 新闻 与 文化 传播学院 、 语言文字 推广 基地   三 、 参赛 对象   全体 在校学生 （ 包括 本科生 、 研究生 ， 不 限 专业 ）   四 、 比赛 日程   初赛 ： 即日起 至 9 月 28 日   决赛 ： 9 月 30 日 下午   五 、 比赛 分组   初赛 分 专业组 和 非 专业组 。   专业组 ： 适用 于 中国 语言文学 、 外国语 各 专业 的 学生   非 专业组 ： 适用 于 非 中国 语言文学 、 外国语 各 专业 的 学生   六 、 参赛 说明   每位 参赛者 通过 超星 学习 通 填写 个人 真实 信息 （ 含 学院 、 班级 、 姓名 、 学 号 ） 进行 注册 报名 。 报名 成功 后 扫码 或 输入 课程 号 即可 参加 初赛 。 初赛 为线 上 形式 ， 题型 为 单选题 、 多选题 和 判断题 ； 内容 涵盖 语言文字 法律法规 、 汉字 书写 、 拼音 拼写 、 标点符号 使用 、 传统 文化 等 ， 满分 100 分 。 报名 成功 后 系统 将 自动 生成 考卷 ， 点击 参赛 后 不可 取消 ， 初赛 时长 为 25 分钟 。 初赛 须 在 9 月 28 日 24 : 00 之前 完成 ， 请 自行安排 好 参赛 时间 。 根据 初赛 分数 排名 ， 不 超过 参赛 人数 的 30% 晋级 决赛 。   决赛 采用 线下 形式 进行 ； 竞赛 内容 包括 汉字 书写 、 拼音 规范 、 找 错字 、 修改 病句 、 古文字 识读 、 短文 朗读 、 语篇 朗读 、 命题 说话 等 。   七 、 大赛 入口   第一步 ： 学习 通 扫描 下列 二维码 ， 或 输入 邀请 码       第二步 ： 选择 “ 作业 / 考试 ”       第三步 ： 点击 “ 考试 ”       第四步 ： 注意 选择 自己 所属 组别 ， 进入 竞赛"
    },
    {
        "question": "关于 2024 年 国庆节 放假 有关 事宜 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 、 单位 ： 现将 我校 2024 年 国庆节 放假 有关 事宜 通知 如下 ： 1 . 根据 校历 安排 ， 国庆节 假期 为 10 月 1 日 （ 周二 ） — 10 月 7 日 （ 周一 ） ， 共 七天 。 9 月 29 日 （ 周日 ） 上周二 的 课 ， 10 月 12 日 （ 周六 ） 上周五 的 课 ， 教职工 正常 上班 。 2 . 全校 各级 党组织 要 认真学习 贯彻 习近平 总书记 在 二十 届 中央纪委 三次 全会 上 的 重要讲话 精神 ， 巩固 落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 工作 成果 ， 持续 净化 节日 风气 ， 严防 “ 四风 ” 问题 反弹 回潮 。 3 . 各 单位 放假 前要 对 重点部位 进行 全面 检查 ， 排除 安全隐患 ， 并 切实做好 放假 期间 的 值班 和 安全 稳定 工作 ； 后勤 相关 部门 要 安排 好 假期 期间 餐饮 、 环卫 等 保障 工作 。 4 . 假期 期间 各 单位 负责人 要 保持 联络 畅通 ， 随时 做好 应急 处突 准备 。 遇 有 重大 （ 突发 、 紧急 ） 事项 要 及时 向 校领导 和 学校 总 值班室 （ 值班 电话 ： 87655917 ） 请示报告 、 高效 有序 处置 ， 坚决 防止 迟报 、 漏报 、 误报 、 瞒报 情况 发生 。 学校 办公室 2024 年 9 月 23 日"
    },
    {
        "question": "关于 公开选拔 校团委 挂职 副 书记 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 基层 党委 、 党总支 ： 为 进一步 深化 学校 共青团 改革 ， 努力 建设 一支 素质 优良 、 结构合理 、 专 兼 挂职 相结合 的 团干部 队伍 ， 根据 《 高校 共青团 改革 实施方案 》 （ 中 青联 发 【 2016 】 18 号 ） 和 《 共青团 河北 经贸大学 委员会 改革 实施方案 》 （ 校党文 【 2017 】 50 号 ） 等 文件精神 ， 决定 面向 全校 优秀青年 教师 公开选拔 校团委 挂职 副 书记 2 名 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 工作 原则 根据 “ 公平 、 公开 、 公正 ” 原则 ， 严格 按照 学校 党委 和 上级 团组织 要求 ， 在 全校 范围 内 公开选拔 。 二 、 基本 条件 （ 一 ） 坚持 党的领导 ， 思想 政治素质 过硬 ， 具有 坚定 正确 的 政治立场 和 较 高 的 政治觉悟 ， 具备 较强 的 服务 意识 和 责任意识 。 （ 二 ） 具有 履行职责 所 需要 的 理论素养 和 政策 水平 ， 具有 较强 的 组织 管理 能力 和 沟通 协调 能力 ， 热爱 共青团 工作 ， 熟悉 青年 工作 规律 ， 对 我校 共青团 工作 改革 发展 有 深入 思考 和 独到见解 ， 善于 创造性地 开展 青年 工作 。 （ 三 ） 具有 较强 的 科研 能力 ， 能够 有效 的 将 科研 、 教学 成果 和 学生 创新 创业 工作 相结合 。 三 、 基本 资格 1 . 中共党员 ； 2 . 具有 博士 研究生 学历 的 专职 教师 ； 3 . 年龄 35 周岁 以下 （ 1989 年 9 月 后 出生 ） ； 4 . 身体健康 ， 能 正常 履行 岗位职责 。 四 、 选拔 程序 选拔 工作 在 学校 党委 的 领导 下 进行 ， 学校 党委 组织部 、 校团委 负责 组织 实施 工作 。 （ 一 ） 报名 与 资格 审查 。 组织 推荐 和 个人 自愿 报名 相结合 ， 报名 人员 需 填写 《 河北 经贸大学 公开选拔 校团委 挂职 副 书记 报名表 》 （ 见 附件 ） ， 于 2024 年 9 月 26 日 （ 星期四 ） 前报 团委 办公室 （ 第四 办公楼 221 办公室 ） ， 电子版 发送至 hbjmdxtw @ 126 . com ， 党委 组织部 、 校团委 会同 有关 部门 对 报名 人员 进行 资格 审查 。 （ 二 ） 面试 。 主要 测试 应聘 人员 在 能力 、 素质 等 方面 对 申报 岗位 的 适应 程度 。 面试 采用 个人 述职 方式 进行 ， 主要 包括 本人 基本 情况 、 主要 业绩 、 指导 学生 科研 竞赛 工作 设想 等 内容 。 （ 三 ） 确定 考察 对象 。 根据 面试 成绩 确定 考察 对象 。 广泛 听取 考察 对象 所在单位 师生 意见 ， 对 考察 对象 进行 考察 ， 考察 结果 不 合格 的 按 面试 成绩 依次 递补 重新 确定 考察 对象 。 （ 四 ） 结果 公示 、 任用 。 学校 党委 研究 决定 拟任 人选 。 公示 无异议 向 上级 团组织 请示 后 正式 任用 。 五 、 相关 政策 要求 （ 一 ） 挂职 干部 的 工作 期限 原则上 为 1 - 2 年 ， 时间 自 2024 年 10 月 起 。 （ 二 ） 干部 在 挂职 期间 由 派出 单位 、 接收单位 共同 管理 ， 挂职 期间 在 校团委 工作 ， 原 单位 工作 协调 进行 。 （ 三 ） 挂职 干部 不 占 校团委 编制 ， 只转 组织关系 ， 不转 行政 关系 。 挂职 工作 期间 ， 原 待遇 不变 ， 继续 享受 原 单位 岗位津贴 和 业绩 酬金 。 挂职 期满 ， 学校 党委 对 其 工作 进行 考核 ， 考核 结果 作为 干部 考核 任用 的 重要 内容 。 联系人 ： 邸媛 87655659 （ 校团委 办公室 ） 中共 河北 经贸大学 委员会 组织部 共青团 河北 经贸大学 委员会 2024 年 9 月 23 日"
    },
    {
        "question": "关于 就业指导 教研室 遴选 任课教师 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "就业指导 教研室 主要 承担 《 大学生 职业生涯 发展 与 就业指导 》 课程 任务 ， 该 课程 为 面向 全校 本科生 开设 的 公共 必修课 ， 旨在 帮助 大学生 了解 国家 就业 形势 与 政策 ， 提高 大学生 就业 能力 和 职业 素养 ， 引导 树立 正确 就业观 和 职业 目标 ， 促进 毕业生 高质量 充分就业 。 为 加快 教研室 建设 发展 ， 进一步 优化 教师队伍 结构 ， 教研室 拟新 遴选 一批 任课教师 ， 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 报名 范围 和 条件 （ 一 ） 报名 范围 1 . 主管 学生 工作 副 书记 、 专职 辅导员 、 院系 团委书记 或 从事 学生 工作 相关 行政 人员 ； 2 . 我校 专职 教师 。 （ 二 ） 资格 条件 1 . 政治 立场坚定 、 政治素质 过硬 ， 忠诚 捍卫 “ 两个 确立 ” ， 增强 “ 四个 意识 ” 、 坚定 “ 四个 自信 ” 、 做到 “ 两个 维护 ” ； 2 . 师德 考核 合格 ， 具备 良好 的 教学 素质 ， 了解 就业 形势 与 政策 ， 熟悉 大学生 职业生涯 与 就业指导 相关 内容 。 3 . 硕士 研究生 及 以上学历 ； 4 . 具有 《 高等学校 教师 资格证书 》 和 普通话 等级证书 ； 5 . 讲师 及 以上 职称 ； 二 、 时间 安排 与 材料 报送 要求 1 . 即日起 至 9 月 2 日 报名 ， 开学 后 由 就业指导 服务中心 统一 组织 试讲 ， 具体安排 另行通知 。 2 . 报名者 请 将 电子版 报名表 与 相关 证明 材料 （ 请 将 学历 学位证书 、 高等学校 教师 资格证书 、 普通话 等级证书 及 职业指导 相关 培训 资格证书 等 材料 扫描 为 一个 PDF 文件 ） 发送至 邮箱 jiuyezhidao _ hueb @ 163 . com   。 三 、 试讲 内容 与 要求 （ 一 ） 试讲 内容 具体 章节 包括 1 . 就业 形势 与 政策 ； 2 . 求职 准备 ； 3 . 就业 信息 搜集 ； 4 . 求职 礼仪 ； 5 . 就业 观念 ； 6 . 就业 权益 维护 ； 7 . 职场 适应 与 发展 ；   8 . 职业生涯 唤醒 ； 9 . 自我 认知 ； 10 . 职业 探索 。 （ 二 ） 试讲 要求 1 . 使用 PPT 课件 进行 说课 ， 时间 不 超过 15 分钟 ； 2 . 以 试讲 章节 为例 ， 讲解 本人 的 教学 设计 ， 并 以 面对 学生上课 形式 讲解 其中 的 某项 知识点 。 （ 三 ） 选拔 标准 及 相关 事项 试讲 选拔 标准 主要 从 教学 态度 、 教学内容 、 教学方法 、 课堂 氛围 、 特色 创新 等 方面 进行 综评 。 通过 试讲 的 教师 需要 进行 一个 完整 学期 的 听课 学习 ， 再视 具体情况 安排 授课 。 联系人 ： 曲博 ， 联系电话 ： 87655993 . 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 2024 年 8 月 26 日"
    },
    {
        "question": "关于 第七届 （ 2024 ） 全国 大学生 网络 编辑 创新 大赛 河北 赛区 （ 初赛 ） 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 参赛 单位 和 团队 ：   全国 大学生 网络 编辑 创新 大赛 由 中国 编辑 学会 主办 ， 电子网络 编辑 专业 委员会 会同 相关 高校 院系 和 单位 组织 实施 ， 旨在 展示 我国 大学生 数字 创意 策划 、 网络 内容 编辑 、 新 媒体 运营 和 媒体 新 技术 应用 的 成果 ， 促进 新一代 互联网 、 云 计算 、 大 数据 、 人工智能 等 新 技术支持 下 的 数字 内容 生产 、 数字 创意 策划 、 全 媒体 编创 、 海量 信息 评价 选择 、 互动 化 数字 运营 、 智能化 阅读 推荐 、 碎片 化 信息加工 重组 、 数据挖掘 与 知识 发现 、 AI 生成 与 管理 等 新型 编辑 人才 成长 ， 促进 数字 、 文化 与 科技 的 融合 创新 及 成果 转化 应用 ， 已 成功 举办 了 六届 大赛 ， 涌现 了 一批 优秀 项目 、 优秀 团队 、 优秀 指导 教师 ， 成为 我国 重要 的 创新 成果 展示 、 交流 、 转化 及 创新 人才 甄选 的 平台 。   第七届 （ 2024 ） 全国 大学生 网络 编辑 创新 大赛 （ 简称 大赛 ） ， 以党 的 “ 二十大 ” 及 “ 二十 届 三中全会 ” 精神 为 指引 ， 贯彻落实 中央 《 关于 加快 推进 媒体 深度 融合 发展 的 意见 》 《 关于 深化 高等学校 创新 创业 教育 改革 的 实施 意见 》 《 关于 进一步 支持 大学生 创新 创业 的 指导 意见 》 及 有关 部委 颁发 的 《 加快 数字 人才 培育 支撑 数字 经济 发展 行动 方案 （ 2024 — — 2026 年 ） 》 ， 面向 大学生 征集 优秀 的 作品 （ 项目 ） 参赛 ， 现将 河北 赛区 （ 初赛 ） 事项 通知 如下 。   一 、 大赛 主办 、 组织 及 河北 赛区 （ 初赛 ） 承办 单位   主办单位 ： 中国 编辑 学会   组织 单位 ： 中国 编辑 学会 电子网络 编辑 专业 委员会   河北 赛区 （ 初赛 ） 承办 单位 ： 河北 经贸大学 新闻 与 文化 传播学院   二 、 参赛 对象 及 参赛 方式   1 . 参赛 对象 ： 全日制 在读 的 大专生 、 高职生 、 本科生 、 硕士 研究生 （ 含 2024 年 毕业生 ） ， 以及 在 国外 高校 就读 的 中国 留学生 。   2 . 参赛者 不 限 专业 ， 可 跨专业 、 跨 院系 、 跨 学校 组队 参赛 。 按 组长 就读 学校 所在 地区 参报 所属 省级 赛区 ； 正在 国外 留学 的 中国 留学生 参赛 ， 可以 按 户籍 所在地 或 国内 高校 所在 的 地区 参报 所属 省级 赛区 ； 高职高专 学生 可以 报 高职高专 赛区 或者 按 就读 学校 所在 的 地区 参报 所属 省级 赛区 。   3 . 参赛 小组 成员 不 超过 5 人 ， 每位 参赛者 只能 加入 1 个 参赛 小组 ， 每个 参赛 小组 限报 1 件 参赛 作品 ， 每个 参赛 小组 只能 选择 在 1 个 赛区 参赛 ， 每件 作品 只 归入 1 个 赛道 。 高职高专 学生 可 选择 在 高职高专 赛区 （ 或者 所在 高校 所属 赛区 ） 参赛 ， 但 只能 选择 在 一个 赛区 参赛 。   三 、 参赛 作品 类型 、 主题 及 要求   （ 一 ） 参赛 作品 的 技术 类型   1 . 视听 新 媒体 类 ： 微 直播 、 短 视频 、 微 短剧 、 微 动画 、 AR / VR 等 子类 。   2 . 数据 多媒体 类 ： 数据 新闻 、 电子书 、 专题 网页 、 H5 、 数据 标注 、 专题 数据 可视化 分析 、 互动 多媒体 等 子类 。   3 . 数字 编辑 策划 类 ： 数字 产品策划 、 数字 营运 策划 、 数字 展示 策划 、 数字化 活动 策划 、 生成式 人工智能   （ AIGC ）   策划 、 数字 创业 等 子类 。   4 . 数字 系统 设计 类 ： 网站 系统 、 App 、 小 程序 、 网络游戏 ， 以及 作品 信息管理系统 、 内容 编校 系统 、 数据 标注 服务 系统 、 教育软件 、 科普 软件 、 科普 游戏 等 子类 。   5 . 算法 模型 与 智能 编辑 技术 应用 类 ： 趋势 预测 、 文章 推荐 、 音视频 识别 、 图像 图表 识别 、 知识 发现 、 知识 服务 、 智慧 搜索 等 子类 。   （ 二 ） 参赛 作品 的 内容 主题   “ 二十大 ” 学习 专题 、 “ 新 中国 成立 75 周年 ” 专题 、 “ 三农 ” 专题 （ 农业 、 农民 与 农村 ） 、 科技 与 应用 、 环境 与 生态 、 生物 与 自然 、 工业 与 工程 、 卫生 与 健康 、 体育 与 艺术 、 教育 与 校园 、 出版 与 阅读 、 城市 与 建筑 、 旅游 与 交通 、 财经 与 品牌 、 历史 与 文化 、 社会 与 生活 等 。   （ 三 ） 参赛 作品 的 总体 要求   1 . 参赛 作品 主题 和 内容 应 符合国家 法规 ， 体现 社会主义 核心 价值观 ， 内容 与 形式 完整 ， 思想性 、 知识性 、 技术性 与 创新性 相 统一 ， 未 侵犯 他人 著作权 及 相关 权益 。   2 . 参赛 作品 应有 较 好 的 创意 策划 、 结构设计 、 素材 加工 和 技术 应用 。 参赛 作品 说明 文档 （ 或 设计 报告 ） 内容 完整 、 表述 规范 、 图表 清晰 等 。   3 . 作品名称 （ 标题 ） 应 准确 揭示 作品 的 主要 内容 和 特点 ， 用语 规范 且 有 意义 ， 一般 不 超过 15 个 中 文字 ， 可以 中文 / 英文 并用 ， 但 不能 全是 英文 。 作品名称 （ 标题 ） 和 内容 不得 出现 参赛者 学校名称 及 显著 的 个人信息 。 作品名称 （ 标题 ） 和 内容 应 与 参赛 作品 信息 登记表 保持 基本一致 。   4 . 参赛 作品 应为 未公开 发表 传播 的 作品 。 大赛 启动 前 已 发布 但 参赛者 做 显著 改进 的 作品 （ 项目 ） ， 经 分赛区 办公室 认定 后 可以 参赛 。   5 . 大赛 不 接收 已 获得 过 其他 比赛 全国 赛 奖励 的 作品 （ 项目 ） 参赛 。   6 . 每件 参赛 作品 应有 1 名 或 2 名 指导 教师 （ 至少 1 名 指导 教师 是 参赛者 本校 的 教师 ） ， 另一名 指导 教师 可以 是 学界 或 业界 专家 。 无 指导 教师 （ 或者 无 参赛者 学校 教师 指导 ） 的 参赛 作品 ， 被 视为 无效 参赛 作品 。 在 国外 高校 学习 的 中国 留学生 的 参赛 作品 应有 一名 国内 高校教师 任 指导 教师 。 每名 教师 指导 参赛 团队 （ 作品 ） 不 超过 5 个 。   7 . 视听 新 媒体 类 参赛 作品 播放 时长 不 超过 6 分钟 、 文件大小 不 超过 1GB ;   数据 多媒体 类 参赛 作品 ， 参赛者 提交 可 直接 使用 的 作品 （ 或 软件 ） ， 或 不 超过 6 分钟 的 讲解 录屏 视频 （ 视频文件 不 超过 1GB ） ， 并 提供 不少 于 800 字 的 研发 和 使用 说明 文档 ； 数字 编辑 策划 类 参赛 作品 ， 参赛者 提交 结构 完整 与 文本 规范 的 报告 （ 格式 PDF + PPT 或   WORD + PPT ） ， 图表 不少 于 10 个 、 文字 不少 于 5000 字 ； 数字 系统 设计 类 的 参赛 作品 ， 参赛者 提交 可 直接 使用 的 作品 （ 或 软件 ） 或 不 超过 6 分钟 的 讲解 录屏 视频 （ 视频文件 不 超过 1GB ） ； 人工智能 与 算法 模型 编辑 应用 研究 类 参赛 作品 ， 参赛者 提交 结构 完整 与 文本 规范 的 报告 （ 格式 PDF + PPT 或 WORD + PPT ） ， 图表 不少 于 10 个 、 文字 不少 于 5000 字 。   8 . 参赛者 在 规定 时间 内 提交 参赛 作品 文件 和 作品 信息 表 （ 见 附件 ） 。 提交 作品 时 ， 将 参赛 作品 文件 和 作品 信息 登记表 打包 一并 提交 。   四 、 大赛 赛制 设置 、 奖项 设置 与 证书 颁发   （ 一 ） 赛制 设置   大赛 实行 两级 赛 （ 审 ） 制 ， 即 分赛区 （ 初赛 ） 、 全国 赛 （ 终赛 ） 。 在 大赛 组委会 的 统一 协调 下 ， 大赛 办公室 会同 赛区 承办 单位 、 全国 赛 承办 单位 等 ， 按赛级 和 参赛 作品 技术 类型 ， 组织 专家 对 参赛 作品 进行 分类 评审 ， 评选 出 相应 的 奖项 。 各赛区 按 大赛 办公室 确定 的 方案 和 比例 ， 从 分赛区 获奖作品 中 推选 全国 赛 入围 名单 。 全国 赛 形式 和 要求 另行 发布 。 大赛 评审 结果 （ 包括 各 分赛区 赛 评审 结果 ） 在 大赛 结束 后 正式 公布 。   （ 二 ） 奖项 设置 与 证书 颁发   1 . 大赛 作品 奖 ： 设 分赛区 奖 、 全国 赛奖 。 分赛区 奖设 一等奖 、 二等奖 、 三等奖 ； 全国 赛奖 设 一等奖 、 二等奖 、 三等奖 和 优秀奖 （ 或 专项 奖 ） 。   2 . 大赛 其他 奖 ： 设 优秀 指导 教师 奖 、 优秀 组织奖 （ 或 团体 奖 ） 、 优秀 志愿者 奖 。   3 . 大赛 获奖 证书 ： 一个 获奖作品 （ 或 一个 奖项 ） 原则上 只 制作 一份 证书 。   4 . 证书 发放 ： 所有 证书 均 在 大赛 全部 活动 结束 后 颁发 。 分赛区 奖 证书 由 分赛区 办公室 负责 发放 ， 全国 赛奖 证书 在 颁奖 大会 上 颁发 ， 未 领取 的 全国 赛 证书 交由 分赛区 办公室 发放 。   五 、 大赛 日程安排 （ 以 实际 执行 为准 ）   1 . 大赛 启动 ： 2024 年 8 月 上旬 ， 发布 大赛 信息 。   2 . 参赛 作品 提交 ： 2024 年 9 月 20 日至 10 月 12 日 （ 参赛者 将 作品 文件 和 《 作品 信息 登记表 》 一 并发 送到 河北 赛区 的 接收 邮箱 。 ）   3 . 分赛区 初赛 （ 初评 ） ： 2024 年 10 月 中下旬 。   4 . 全国 赛 （ 复评 、 终评 ） ： 2024 年 11 月 中下旬 （ 另行通知 ） 。   5 . 颁奖 大会 ： 2024 年 11 月 中下旬 （ 在 决赛 地 举行 ， 另行通知 ） 。   6 . 展览 + 论坛 ： 2024 年 11 月 中下旬 （ 于 第 18 届 全国 网络 编辑 年会 期间 举行 ） 。   六 、 参赛者 注意事项 及 提示   1 . 参赛者 应 阅读 本 通知 和 大赛 办公室 通过 微信 公号 “ 网编 之友 ” 及 各赛区 参赛者 QQ 群 发布 的 相关 文件 ， 按 要求 提交 参赛 作品 和 相关 文档 。 参赛 学生 通过 各 分赛区 参赛者 QQ 群 下载 参赛 作品 信息 登记表 ， 并 据实 填 ， 与 作品 一并 提交 。   2 . 参赛者 提交 参赛 作品 ， 即 被 视为 同意 大赛 办公室 可以 将 参赛 作品 以 展板 、 海报 、 图书 、 报刊 、 数据库 、 网络 、 会议 、 讲座 等 形式 公开 传播 和 推荐 给 转化 孵化 机构 。   3 . 根据 大赛 进展 和 赛务 需要 ， 第七届 （ 2024 ） 全国 大学生 网络 编辑 创新 大赛 办公室 （ 电子网络 编辑 专委会 秘书处 ） 负责 发布 、 解释 和 执行 相关 通知 、 公告 、 规则 和 办法 。 分赛区 的 赛务 信息 由 各 分赛区 办公室 负责 发布 、 解释 和 执行 。   七 、 河北 赛区 （ 初赛 ） 联系人 及 联系方式   河北 赛区 （ 初赛 ） 联系人 ：   邸敬存 （ 15232999078 ）   邸铭 （ 13294160851 ）   河北 赛区 （ 初赛 ） 作品 接收 邮箱 ：   wangbian _ hebei @ 163 . com   河北 赛区 （ 初赛 ） 参赛 交流 QQ 群 ： 946311030 （ 1 群 ） 、 963184717 （ 2 群 ） 、 949189131 （ 3 群 ）   网 编委 秘书处   （ 大赛 办公室 ）   微信 公号 ： 网编 之友"
    },
    {
        "question": "关于 举办 “ 中国 梦 · 劳动 美 ” 教职工 书画 摄影展 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 分会 ： 为 深入 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 和 党 的 二十大 精神 ， 贯彻落实 中国工会 十八 大 精神 ， 宣传部 、 离退休 人员 管理处 、 校 工会 将 联合 举办 教职工 书画 摄影 比赛 ， 展示 我校 广大 教职工 创新 创造 的 新 时代 劳动者 风采 ， 团结 动员 广大职工 积极 投身 强校 建设 。 现将 有关 事项 通知 如下 。 一 、 活动 主题 “ 中国 梦 · 劳动 美 — — 凝心 铸魂 跟党走   团结奋斗 新 征程 ” 二 、 活动 组织 主办 ： 河北 经贸大学 宣传部 、 离退休 人员 管理处 、 校 工会 承办 ： 河北 经贸大学 教职工 书画 摄影 协会 三 、 时间 安排 （ 一 ） 作品 征集 自 通知 下发 之日起 至 2024 年 9 月 19 日 。 （ 二 ） 专家 评审 2024 年 9 月 下旬 ， 组织 专家 开展 评审 ， 遴选出 优秀作品 100 幅 。 （ 三 ） 公开 展览 2024 年 10 月 ， 优秀作品 将 线下 公开 展览 （ 地点 待定 ） 。 四 、 作品 要求 （ 一 ） 毛笔 书法 ： 不 超过 六尺 整张 ， 以竖式 为 宜 ， 无需 装裱 。 （ 二 ） 绘画 作品 ： 以 四尺 整纸 或 四尺 对开 竖幅 作品 为宜 ， 无需 装裱 。 （ 三 ） 摄影 作品 要求 ； 摄影 作品 只 接收 电子 投稿 , 为 JPEG 文件格式 , 文件 大于 2M 。 每组 作品 应 注明 作者姓名 、 作品名称 。 （ 四 ） 作品 报送 ： 以 分会 为 单位 统一 报送 。 书法 绘画 作品 报校 工会 101 室 ； 摄影 作品 电子版 发 邮箱 604979866 @ qq . com 。 书法 、 绘画 、 摄影 作品 每人 每 项 投稿 不 超过 2 幅 ， 可 兼 投 。 联系人 ： 张老师 联系电话 ： 13832192301 五 、 奖项 设置 本次 活动 设 一等奖 10 名 ， 二等奖 30 名 ， 三等奖 60 名 ， 颁发奖品 。 附件 ： 1 . 展览 作品 授权书         2 . 作品 登记表 宣传部   离退休 人员 管理处   校 工会 2024 年 8 月 28 日"
    },
    {
        "question": "停 送电 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "应 石家庄 供电 公司 要求 ， 在 学校 第一 变 配电室 安装 了 “ 高压 双电源 备自 投 ” 装置 ， 该 设备 在 正式 投运 之前 需要 对 其 进行 试投 （ 上周五 因 个别 设备 故障 未 试验 成功 ） ， 需 多次 送电 、 停电 ， 为 避免 设备 损坏 ， 请 做好 突然 停电 和 突然 送电 准备 。 具体安排 如下 ： 1 、 试验 （ 反复 停 、 送点 ） 时间 ： 2024 年 8 月 19 日 （ 周一 ） 早晨 5 ： 00 - 7 : 00 2 、 涉及 范围 ： 全校 范围 ， 包括 办公区 、 教学区 、 生活区 、 家属区 等 。 3 、 试验 期间 停止 供水 。 校园 规划 与 建设 处 2024 年 8 月 17 日"
    },
    {
        "question": "停电通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "学校 新建 一座 数字 经济 研究 创新 中心 变 配电室 ， 高压电源 引 自 学校 第一 变 配电室 高压 室 ， 目前 该 工程 的 施工 已经 基本 完成 ， 经 与 石家庄 供电 公司 协调 ， 高压 送电 时间 拟定 于 2024 年 8 月 7 日 - 8 日 ， 期间 需要 对 第一 配电室 高压柜 进行 停电 改造 、 更换 设备 。 具体 停电 时间 安排 如下 ： 1 、 高压 773 线路 停电 ： 停电 时间 ： 2024 年 8 月 7 日 上午 9 : 00 - 晚 18 : 00 ； 停电 范围 ： 全校 部分 停电 ， 包括 部分 家属楼 、 七 食堂 （ 教工 食堂 ） 、 二 食堂 、 部分 学生公寓 （ 5 、 6 、 11 、 12 、 13 、 15 、 16 、 18 、 20 、 21 、 22 # 等 ） 、 部分 图书馆 、 南 供水 站 、 一教楼 、 二教楼 、 部分 三教 楼 、 旧 图书馆 、 志愿 学院 楼 、 污水处理 站 、 四办 、 学生 浴室 、 附中 部分 负荷 等 。 2 、 高压 782 线路 停电 ： 停电 时间 ： 2024 年 8 月 8 日 上午 9 : 00 - 晚 18 : 00 ； 停电 范围 ： 全校 部分 停电 ， 包括 部分 家属楼 、 六 食堂 、 部分 学生公寓 （ 7 、 8 、 9 、 10 、 14 、 23 、 24 # 等 ） 、 部分 图书馆 、 西北 供水 站 、 校办 楼 、 一办 、 二办 、 三办 、 校办 平房 、 学生公寓 空调 、 部分 第三 教学楼 、 学生 浴室 二层 、 附中 部分 负荷 、 太阳能 储热罐 、 会议 中心 、 迎宾 苑 、 学府 公寓 等 。 3 、 学府 食苑 7 号 停餐 一天 ， 可以 去 第二 餐厅 。 校园 规划 与 建设 处 后勤 服务中心 2024 年 8 月 6 日"
    },
    {
        "question": "停 送电 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "应 石家庄 供电 公司 要求 ， 在 学校 第一 变 配电室 安装 了 “ 高压 双电源 备自 投 ” 装置 ， 该 设备 在 正式 投运 之前 需要 对 其 进行 试投 ， 需 多次 送电 、 停电 ， 为 避免 设备 损坏 ， 请 做好 突然 停电 和 突然 送电 准备 。 具体安排 如下 ： 1 、 试验 （ 反复 停 、 送点 ） 时间 ： 2024 年 8 月 16 日 （ 周五 ） 上午 9 ： 00 - 11 : 00 2 、 涉及 范围 ： 全校 范围 ， 包括 办公区 、 教学区 、 生活区 、 家属区 等 。 ① 高压 773 线路 涉及 范围 ： 部分 家属楼 、 七 食堂 （ 教工 食堂 ） 、 二 食堂 、 部分 学生公寓 （ 5 、 6 、 11 、 12 、 13 、 15 、 16 、 18 、 20 、 21 、 22 # 等 ） 、 部分 图书馆 、 南 供水 站 、 一教楼 、 二教楼 、 部分 三教 楼 、 旧 图书馆 、 志愿 学院 楼 、 污水处理 站 、 四办 、 学生 浴室 、 附中 部分 负荷 ， 等等 。 ② 高压 782 线路 涉及 范围 ： 部分 家属楼 、 六 食堂 、 部分 学生公寓 （ 7 、 8 、 9 、 10 、 14 、 23 、 24 # 等 ） 、 部分 图书馆 、 西北 供水 站 、 校办 楼 、 一办 、 二办 、 三办 、 校办 平房 、 学生公寓 空调 、 部分 第三 教学楼 、 学生 浴室 二层 、 附中 部分 负荷 、 太阳能 储热罐 、 会议 中心 、 迎宾 苑 、 学府 公寓 ， 等等 。 3 、 试验 期间 停止 供水 。 校园 规划 与 建设 处 2024 年 8 月 14 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2024 年 大学生 数据 要素 素质 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 深入 贯彻 中央 《 提升 全民 数字 素养 与 技能 行动 纲要 》 及 《 2024 年 提升 全民 数字 素养 与 技能 工作 要点 》 等 一系列 文件精神 ， 积极响应 国家 经济社会 数字化 转型 的 迫切 需求 ， 加速 培养 具备 高水平 数据 素养 的 复合型 人才 ， 由 全国 数据 工程 教学 联盟 发起 举办 “ 2024 年 大学生 数据 要素 素质 大赛 ” 。 现将 2024 年 大学生 数据 要素 素质 大赛 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 组织 机构 主办单位 ： 全国 数据 工程 教学 联盟 承办 单位 ： 江西财经大学 协办 单位 ： 重庆 芝诺 大 数据 有限公司 等 二 、 参赛 对象 大赛 面向 国内 高等院校 全日制 在校学生 ， 以非 数字 数据 技术 专业 学生 为 主体 ， 具体 说明 如下 ： （ 一 ） 自由 组队 ， 每支 参赛 队伍 人数 3 - 5 人 ， 允许 跨 年级 、 跨专业 、 跨 学历 层次 组队 。 每名 参赛者 限报 一 支队 ， 每队 指导老师 不 超过 2 人 ， 指导 教师 须 为 队员 所在 高校 在职 教师 。 （ 二 ） 报名 时应 具有 在校 学籍 ， 已 毕业 的 学生 不 具备 参赛 资格 。 （ 三 ） 参赛选手 应 保证 报名 信息 真实 准确 有效 ， 报名 时应 在 大赛 网站 上 提供 学生证 等 相关 证明 材料 。 三 、 竞赛 选题 （ 一 ） 竞赛 分为 自选 题目 赛道 和 命题 赛道 ， 两个 赛道 的 选题 均 应 来源于 企业 生产 、 运营 中 或 为 政府 提供 的 解决方案 中 遇到 的 实际 问题 ， 有 明确 的 应用 场景 和 推广 使用 价值 ； （ 二 ） 原则上 竞赛 题目 数据 是 未经 清洗 的 原始数据 （ 敏感 信息 可 脱敏 或 转码 加密 ） ， 题目 设置 要 能 考察 出 参赛者 数据 采集 、 数据 清洗 、 代码 实现 、 数据分析 、 数据 建模 、 可视化 以及 报告 撰写 的 数据 要素 素质 ； （ 三 ） 鼓励 各 参赛队 以 已有 的 为 企业 或 政府 提供 的 数据 要素 应用 场景 研究 为 基础 ， 按 大赛 要求 提炼 为 自选 题目 参赛 ； （ 四 ） 自选 题目 赛道 又 分为 数据 生成 、 数据 标注 、 数据分析 、 数据 可视化 、 综合 应用 5 个子 赛道 ， 各 参赛队 应 以 自选 题目 对应 的 侧重点 合理 选择 子 赛道 参赛 。 四 、 比赛 日程 公布 赛题 和 数据 时间 ： 2024 年 7 月 5 日 上午 9 点 报名 起讫 时间 ： 2024 年 7 月 5 日 — 7 月 20 日 提交 作品 截止 时间 ： 2024 年 8 月 31 日 上午 9 点前 初评 时间 ： 2024 年 9 月 10 日前 复评 时间 ： 2024 年 9 月 20 日前 成绩 公布 时间 ： 2024 年 10 月 1 日前 颁奖 时间 ： 2024 年 10 月 15 日前 五 、 联系方式 本次 大赛 暂 不 收取 报名费 ， 有意 参赛者 请 与 工作人员 联系 。 联系人 ： 李卫靖 河北 经贸大学 参赛 QQ 群号 ： 557037157 ， 请 报名 参赛 的 团队 加入 QQ 群 。 河北 经贸大学 教务处   统计 与 数学 学院 2024 年 7 月 12 日"
    },
    {
        "question": "第八届 京津冀 经济 与 金融 创新 发展 论坛 征稿启事   具体 是 啥 ？",
        "answer": "建设 金融 强国 ， 发展 新质 生产力 ， 是 中国式 现代化 进程 的 重要 推动力 。 为 广大 经济 学者 研究 中国式 现代化 进程 中 重要 的 理论 与 现实 问题 搭建 学术 舞台 ， 第八届 “ 京津冀 经济 与 金融 创新 发展 论坛 ” 将 于 2024 年 9 月 28 日 在 石家庄 举办 ， 会议主题 为 ： 向 “ 新 ” 而行 ： 金融 赋能 新质 生产力 。 拟 通过 特邀 报告 和 分组 会议 等 形式 ， 研讨 相关 问题 。 组委会 现 面向 国内外 公开 征稿 ， 热诚 欢迎 国内外 学术 同仁 参加 会议 。 一 、 会议 组织 主办单位 ： 河北省 教育厅 、 河北 经贸大学 承办 单位 ： 河北 经贸大学 金融 学院 河北 经贸大学 金融 与 企业 创新 研究 中心 北京工商大学 学报 ( 社会科学 版 ) 学术 支持 单位 ： 《 农村金融 研究 》 《 会计 之友 》 《 河北 经贸大学 学报 》 《 北京工商大学 学报 》 《 经济 与 管理 》 二 、 会议 时间 与 地点 1 . 会议 形式 ： 线下 2 . 会议 时间 ： 拟定 于 2024 年 9 月 28 日 ， 会期 一天 2 . 会议 地点 ： 拟定 于 河北省 石家庄市 三 、 会议 征文 选题 范围 本次 会议 征文 选题 涵盖 但 不 限于 以下 议题 ， 涉及 金融 科技 、 科技 金融 、 数字 金融 、 新质 生产力 等 领域 相关 论文 均 欢迎 投稿 ， 征文 的 具体 题目 可自拟 。 1 . 金融 赋能 新质 生产力 的 内在 逻辑 与 实现 路径 2 . 科技 金融 与 科技 创新 深度 融合 的 路径 与 模式 3 . 数字 金融服务 实体 经济 高质量 发展 4 . 科技 金融服务 实体 经济 高质量 发展 5 . 金融 科技 服务 实体 经济 高质量 发展 6 . 经济 高质量 发展 的 投融资 风险 研究 7 . 地方 金融风险 的 防范 机制 8 . 经济 高质量 发展 与 绿色 金融 支持 研究 9 . 金融 助推 县域 经济 转型 发展 研究 10 . 县域 金融 与 共同富裕 11 . 县域 金融风险 12 . 金融 助力 创新 驱动 发展 与 高水平 科技 自立自强 13 . 金融 助力 生态 文明 建设 和 绿色 低碳 发展 14 . 农业 保险 与 经济 高质量 发展 四 、 征文 要求 1 . 中英文 论文 均 可 ； 论文 符合国际 学术 规范 ， 须 为 作者 未 发表 的 研究成果 。 2 . 为 便于 联系 ， 请 将 作者 相关 信息 （ 姓名 、 工作 单位 、 通讯地址 、 联系电话 、 E - mail 等 ） 列 在 文章 后面 。 3 . 论文 收稿 邮箱 ： donglan2004 @ sina . com ， 邮件 主题 请 注明 “ 京津冀 经济 与 金融 创新 发展 征文 （ 2024 ） ” 。 联系人 ： 董 老师 联系电话 ： 0311 - 87657098 4 . 论文 收稿 截止 日期 为 2024 年 9 月 10 日 （ 以 电子邮件发送 日期 为准 ） 。 经过 初审 ， 组委会 将 在 会 前 向 作者 发 正式 邀请函 。 五 、 相关 事项 优秀论文 将 推荐 给 《 北京工商大学 学报 ( 社会科学 版 ) 》 《 农村金融 研究 》 《 会计 之友 》 《 河北 经贸大学 学报 》 《 北京工商大学 学报 》 《 经济 与 管理 》 ， 优先 进入 匿审 流程 。 本次 会议 不 收 会务费 ， 线下 参会 代表 往返 路费 和 住宿费 自理 。"
    },
    {
        "question": "关于 第十四届 “ 挑战杯 ” 大学生 创业 计划 竞赛 拟 推荐 项目 的 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 相关 单位 ： 根据 团中央 《 关于 组织 开展 第十四届 “ 挑战杯 ” 大学生 创业 计划 竞赛 的 通知 》 要求 ， 经过 选拔 ， 由 团省委 推荐 ， 拟 推选 1 个 项目 参加 第十四届 “ 挑战杯 ” 大学生 创业 计划 竞赛 ， 现 予以 公示 。 公示 期自 2024 年 7 月 14 日至 2024 年 7 月 19 日 17 : 00 止 ， 如 有 异议 请 与 校团委 实践 部 联系 并 提交 书面材料 。 联系人 ： 顾宁 联系电话 ： 87655668 共青团 河北 经贸大学 委员会 2024 年 7 月 14 日"
    },
    {
        "question": "2024 年 全国 高校 商业 精英 挑战赛 全国 大学生 文旅 与 会展 创新 创业 实践 竞赛 河北 赛区 竞赛 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 根据 2024 年 3 月 22 日 中国 高等教育 学会 高校 竞赛 评估 与 管理体系 研究 工作组 发布 的 《 2023 全国 普通高校 大学生 竞赛 排行榜 》 ， 全国 高校 商业 精英 挑战赛 全国 大学生 文旅 与 会展 创新 创业 实践 竞赛 （ 以下 简称 “ 竞赛 ” ） 已 连续 四年 被 正式 纳入 教育部 中国 高等教育 学会 “ 全国 普通 高等 大学生 竞赛 排行榜 名录 竞赛 项目 ” 名单 中 。 竞赛 体现 了 教育 系统 和 相关 主管部门 对于 竞赛 在 推动 人才培养 、 学科建设 、 产教 融合 等 方面 发挥 重要 作用 的 高度 认可 ， 是 目前 国内 唯一 进入 该 榜单 的 文化 旅游 与 会展 类 国家级 赛事 。 全国 高校 商业 精英 挑战赛 全国 大学生 文旅 与 会展 创新 创业 实践 竞赛 的 学生 组 调整 为 三个 专业 方向 ， 分别 为 会展 竞赛 （ 策划 、 调研 、 设计 、 新 媒体 短 视频 创作 和 沙盘 及 软件 实操 五个 组别 ） 、 文化 旅游 竞赛 （ 策划 、 调研 、 营销 和 新 媒体 短 视频 创作 四个 组别 ） 和 酒店 竞赛 （ 策划 、 调研 和 收益 管理 赛 三个 组别 ） ； 教师 组 设置 课程设计 竞赛 一项 。 不同 专业 竞赛 将 依据 实际 情况 分阶段 适时 举办 。 所有 竞赛 均 设置 初赛 （ 知识 赛 ） 、 选拔 （ 校赛 或 省赛 ） 和 总决赛 三个 阶段 ； 部分 竞赛 组别 设置 精英赛 分组赛 、 精英赛 争霸赛 。 不同 赛项 将 依据 实际 情况 适时 举办 ， 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 组织 机构 主办单位 ： 中国国际贸易促进委员会 商业 行业 委员会 、 中国 国际商会 商业 行业 商会 、 中国 商业 经济学 会 承办 单位 ： 河北 经贸大学 二 、 参赛 对象 （ 一 ） 学生 组 包括 但 不 限于 ： 学习 会展 策划 与 管理 、 会展经济 与 管理 、 广告 与 会展 、 旅游 管理 、 酒店 管理 、 新 媒体 运营 与 管理 、 文化产业 管理 、 市场营销 、 展示 设计 、 艺术设计 、 服装 陈列 与 展示 设计 、 数字 展示 、 会展 艺术设计 、 工商管理 、 商务英语 、 国际贸易 、 人力资源 、 财务管理 及 相关 经济 大 类 、 管理 大 类 、 旅游 大类 和 艺术 大 类 专业 的 院校 全日制 在校学生 。 （ 二 ） 教师 组 包括 但 不 限于 ： 从事 会展 策划 与 管理 、 会展经济 与 管理 、 广告 与 会展 、 旅游 管理 、 酒店 管理 、 新 媒体 运营 与 管理 、 文化产业 管理 、 市场营销 、 展示 设计 、 艺术设计 、 服装 陈列 与 展示 设计 、 数字 展示 、 会展 艺术设计 、 工商管理 、 商务英语 、 国际贸易 、 人力资源 、 财务管理 及 相关 经济 大 类 、 管理 大 类 、 旅游 大类 和 艺术 大 类 专业 教学 的 院校 教师 。 三 、 比赛 形式 与 竞赛 日程 （ 一 ） 比赛 形式 本届 河北省 赛区 比赛 采用 线上 形式 进行 。 （ 二 ） 竞赛 日程 1 . 报名 方式 ： 2024 年 7 月 30 日前 完成 ， 扫描 报名表 维码 或者 登录 官网 http : / / www . ccpitcsc . org / eduxq / 3744 下载 并 填写 参赛 登记表 发送至 ： 974565542 @ qq . com ， 向国赛 组委会 统一 报名 ， 另 需 扫描 报名 参赛 二维码 完成 注册 报名 。 2 . 初赛 （ 知识 赛 ） ： 2024 年 8 月 9 日前 ， 参赛 团队 完成 知识 赛 。 采用 个人赛 的 形式 ， 采用 统一 网络 机考 的 方式 进行 。 知识 赛 主要 考核 学生 相关 专业知识 ， 知识 赛 合格 （ 60 分及 以上 ） 的 参赛 学生 获得 资格 组队参加 省级 竞赛 ， 所有 校赛 参赛 团队 的 每位 学生 均 需 参加 知识 赛 。 报名 通过 后 参赛 院校 负责人 联系 全国 组委会 预约 知识 赛 考核 。 3 . 选拔赛 （ 省赛 ） ： 2024 年 9 月 16 日 ， 举行 河北省 省赛 ， 由 河北省 组委会 组织 进行 。 四 、 参赛 费用 1 . 河北 赛区 竞赛 不 收取 费用 。 2 . 经 大赛 组委会 评审 入围 全国 总决赛 各组 别的 参赛 队伍 ， 大赛 组委会 按 1450 元 / 队 收取 参赛 费 。 参赛 费用 主要 用于 赛前 辅导 、 竞赛 资料 、 专家 评审 等 。 五 、 奖励 办法 1 . 知识 赛 合格者 可 申请 相关 专业 类 证书 。 2 . 河北省 省赛 设有 一 、 二 、 三等奖 ， 获奖 团队 将 获得 荣誉证书 。 3 . 获奖 团队 可 晋级 全国 总决赛 ！ 六 、 联系方式 全国 高校 商业 精英 挑战赛 全国 大学生 文旅 与 会展 竞赛 创新 创业 实践 竞赛 河北 赛区 河北省 赛 组委会 （ 河北 经贸大学 ） 联系人 ： 赵学娇   王亚娟 电话 ： 15210858990 ; 13731159202 电邮 ： 308048431 @ qq . com ; 346238442 @ qq . com 注 ： 后 附 比赛 实施细则 及 登记表"
    },
    {
        "question": "关于 暑期 校门 临时 封闭 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 学校 工作 安排 ， 因 加强 暑期 校园 安全 管理 和 道路 施工 等 原因 将 对 南门 和 西门 分 时 进行 封闭 ， 具体情况 如下 ： 南门 ： 自 7 月 18 日 08 时 - 7 月 22 日 06 时 期间 封闭 机动车道 ， 封闭 期间 机动车辆 请 绕行 西门 。 西门 ： 自 7 月 22 日 06 时 — 8 月 24 日 06 时 期间 封闭 西门 机动车道 ， 封闭 期间 机动车辆 请 绕行 南门 。 考虑 到 暑期 还有 部分 师生 需要 进出 校园 ， 为 方便 其 乘坐 公交车 ， 西门 小门 继续 开放 ， 开放 时间 为 早 6 ： 00 — 晚 23 ： 00 ， 其余 时间 关闭 。 给 您 带来 不便 ， 请谅解 。 安全 工作 处 2024 年 7 月 17 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 申报 2024 年度 国家 外国专家 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 根据 《 河北省 科学技术 厅 关于 组织 申报 2024 年度 国家 外国专家 项目 的 通知 》 的 文件精神 ， 现 开展 2024 年度 国家 外国专家 项目 的 申报 工作 ， 详情请 咨询 国际交流 中心 。 请 各 单位 根据 实际 按 通知 要求 组织 申报 工作 。 系统 申报 截止 时间 为 7 月 30 日 ， 逾期 不再 受理 。 联系人 及 电话 ： 董 科研   13785192786 国际交流 中心 2024 年 7 月 17 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 “ 离校 不 离心   服务 不断 线 ” 2024 届 离校 未 就业 毕业生 专场 招聘会 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 ： 感谢 贵 单位 一直 以来 对 我校 大学生 就业 工作 的 关心 和 支持 ！ 为 贯彻落实 教育部 、 省 教育厅 关于 促进 高校 毕业生 就业 工作 的 决策 部署 ， 抢抓 就业 关键期 ， 努力 帮助 有 就业 意愿 的 毕业生 尽快 落实 岗位 ， 全力 促进 我校 毕业生 高质量 充分就业 ， 学校 决定 举办 “ 离校 不 离心   服务 不断 线 ” 2024 届 离校 未 就业 毕业生 专场 招聘会 ， 现 诚挚 邀请 各 用人单位 积极 参会 ， 选聘 人才 。 一 、 招聘会 安排 主办单位 ： 河北 经贸大学 平台 支持 ： 猎聘 · 校聘 举办 时间 ： 即日起 至 8 月 31 日 二 、 服务 对象 1.2024 届 毕业生 及 往届 毕业生 2 . 有 毕业生 需求 的 用人单位 三 、 企业 参会 方式 1 . 企业 pc 登录 / 注册 网址 （ https : / / company . xiaopinyun . com ) （ 1 ） 已 注册 的 企业 ： 【 登录 】 — 【 网络 招聘 】 — 【 视频 双选 】 搜索 河北 经贸大学 ， 点击 “ 立即 报名 ” 填写 招聘 信息 ， 提交 申请 ； （ 2 ） 未注册 的 企业 ： 请 根据 平台 要求 进行 注册 ， 注册 成功 后 ， 平台 会 在 1 - 3 个 工作日 进行 审核 ， 审核 的 结果 会以 “ 笑聘 校企 服务平台 ” 微信 公众 号 通知 企业 。 审核 通过 后 登录 系统 【 网络 招聘 】 — 【 视频 双选 】 搜索 河北 经贸大学 ， 点击 “ 申请 入驻 ” 填写 招聘 信息 ， 提交 申请 ， 待 审核 通过 后 即可 参加 本次 招聘 活动 。 2 . 安排 面试 ： 点击 【 简历 管理 】 把 新 的 简历 移动 到 面试 ， 填写 面试 时间 、 面试 hr 信息 ， 安排 视频 面试 。 3 . 视频 面试 ： 点击 【 面试 日程 】 — 【 校聘云 视频 面试 】 — 【 进入 面试 间 】 注意 ： 面试 完成 后 ， 面试 通过 的 学生 需在 【 简历 管理 】 — 【 面试 】 里 将 学生名单 移动 到 录用 。 四 、 学生 参会 方式 1 . 已 登录 / 注册 的 学生 ， 直接 微信 扫码 报名 ； 未 登录 / 注册 的 学生 ， 需先 微信 扫码 登录 / 注册 — 报名 — 进入 招聘会 浏览 企业 （ 可 筛选 城市 和 行业 ） — 点击 【 企业 详情 】 — 【 在 招 职位 】 — 【 职位 名称 】 — 【 投递 简历 】 2 . 接收 / 查看 面试 邀请 ： （ 1 ） 企业 发起 邀约 面试 后 ， 面试 详情 平台 会以 短信 通知 。 （ 2 ） 小 程序 点击 【 消息 】 — 【 面试 】 或 【 视频 双选 】 — 【 面试 行程 】 — 【 已 安排 】 在 临近 约定 时间 提前 进入 面试 间 。 五 、 注意事项 1 . 本次 招聘 活动 全程 采用 网络线 上 招聘 ， 用人单位 可 通过 校聘云 企业 端 后台 在线 接收 学生 报名 简历 。 2 . 用人单位 接收 学生 简历 后 ， 要求 面试 ， 可 采用 网络线 上 视频 面试 ， 如 用人单位 需要 录制 视频 面试 过程 ， 除 做 单位 录用 途径 外 ， 不得 另 做 他 用 。 3 . 招聘 活动 期间 ， 请 各 用人单位 及时 在校 聘云 企业 端 后台 对 学生 投递 的 简历 进行 反馈 ， 以免 错失 录用 到 我校 优秀 毕业生 ， 面试 后 是否 录用 请 在校 聘云 企业 端 后台 中 做 跟进 记录 。 4 . 为 更好 地 提供 有 针对性 的 平台 服务 ， 提高 审核 通过率 ， 用人单位 申请 本次 双选会 请 完整 填写 申请 信息 。 六 、 联系方式 各 用人单位 在 平台 使用 过程 中如有 不明 事宜 ， 可 致电 咨询 ： 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 ： 0311 - 87665333 ( 马 老师 ) 猎聘 · 校聘网 平台 使用 技术咨询 ： 18086634002 （ 崔 老师 ）"
    },
    {
        "question": "关于 做好 2024 年 高校教师 岗前 培训 暨 教师 资格证 考试 报名 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 按照 河北省 高等学校 师资 培训中心 《 关于 开展 2024 年 河北省 高校教师 岗前 培训 工作 的 通知 》 要求 ， 现将 我校 教师 岗前 培训 暨 教师 资格证 考试 报名 有关 事项 通知 如下 。 一 、 报名 对象 2024 年 学校 新入 职且 从事 教育 教学 工作 的 人员 ； 2023 年 （ 含 2023 年 ） 以前 入职 尚未 取得 教师 资格证 的 人员 ； 符合 《 河北省 高等学校 教师资格 认定 办法 》 （ 冀教人 [ 2015 ] 51 号 ） 教师资格 认定 范围 的 人员 。 依据 《 教师资格 条例 》 《 国家 教育 考试 违规 处理 办法 》 及 《 河北省 高等学校 教师 岗前 培训 考核 及 教师资格 考试 违规 处理 规定 ( 暂行 ) 》 ， 属于 “ 给予 暂停 参加 河北省 教师资格 考试 处理 ” 范围 的 人员 不得 参加 培训 和 考试 。 二 、 报名 时间 及 方式 报名 时间 ： 2024 年 8 月 21 日 9 : 00 ～ 8 月 27 日 17 : 00 报名 方式 ： 网上 报名 ， 网址 ： http : / / hbgs . gspxonline . com 初次 报名 人员 请 先 注册 ， 重修 人员 使用 原 账号 登录 报名 即可 咨询电话 ： 0311 - 87655965 三 、 现场 审核 确认 确认 时间 ： 8 月 28 日 ～ 30 日 ， 9 : 00 ～ 17 : 00 确认 地点 ： 第一 办公楼 211 室 审核 内容 ： 个人信息 、 报考 科目 、 面试 学科 、 上传 照片 （ 照片 为 JPG / JPEG 格式 , 近期 彩色 白底 一寸 证件照 （ 无 白边 ） ， 分辨率 不 小于 180 * 240 ） 四 、 培训 安排 本次 培训 采用 “ 网上 培训 ” 的 方式 ， 具体安排 详见 附件 1 五 、 注意事项 （ 一 ） 请 各 单位 摸清 底数 ， 确保 把 相关 要求 通知 到 有关 教师 。 （ 二 ） 2023 年 8 月 27 日 17 : 00 网上 报名 系统 将 自动 关闭 ， 请拟 报名 教师 务必 仔细阅读 附件 1 、 2 中 内容 ， 在 规定 时间 准确无误 完成 报名 。 教师 培训中心 2024 年 6 月 25 日"
    },
    {
        "question": "关于 深入 实施 高校 校园文化 育人 提能 增效 行动 与 相关 成果 征集 申报 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 单位 ： 为 深入 实施 高校 校园文化 育人 提能 增效 行动 ， 积极 打造 校园 原创 文化 精品 ， 培育 独特 校园文化 ， 根据 省 教育厅 《 关于 深入 实施 高校 校园文化 育人 提能 增效 行动 的 通知 》 要求 ， 现 开始 征集 申报 微 电影 、 视频 、 音频 、 文档 、 图片 等 五类 校园文化 成果 ， 此次 征集 的 优秀作品 将 重点 推荐 参加 “ 全国 大学生 网络 文化节 ” 和 “ 全国 高校 网络 教育 优秀作品 推选 展示 活动 ” 。 请 各 相关 部门 、 各 学院 认真学习 《 通知 》 精神 ， 按照 相关 要求 做好 成果 的 征集 申报 工作 ， 9 月 12 日前 将 符合 通知 要求 作品 及 附件 2 、 附件 3 电子版 发 至 邮箱 hbjmdxxcb123 @ 126 . com ， 附件 2 、 3 纸质 版 盖章 报送 至 党委 宣传部 201 室 ， 学校 将 择优 推荐 上报 ， 并 根据 申报 数量 进行 校级 评奖 ， 颁发 荣誉证书 。 联系人 ： 姜 老师 、 康 老师 ， 联系电话 ： 87656770   党委 宣传部 2024 年 6 月 26 日"
    },
    {
        "question": "关于 2024 年 暑假 有关 事项 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 、 单位 ： 现将 2024 年 暑假 有关 事项 通知 如下 ： 1 . 根据 校历 安排 ， 学生 从 2024 年 7 月 8 日至 7 月 21 日 进行 暑期社会 实践 ， 2024 年 7 月 22 日至 8 月 25 日 放暑假 。 2024 年 8 月 25 日 全体 老生 返校 报 到 ， 8 月 26 日 上课 。 新生报 到 时间 另行通知 。 2024 年 7 月 22 日至 8 月 24 日 ， 各 部门 、 单位 根据 实际 情况 安排 教职员工 进行 轮休 。 8 月 25 日 ， 全体 教职工 返校 报 到 ； 8 月 26 日 正常 上班 。 2 . 各 部门 、 单位 要 切实做好 假期 的 安全 稳定 工作 ， 做好 安全 教育 ， 确保 学生 暑期 不 发生 电诈 、 溺水 、 传销 等 事件 ； 排查 安全隐患 ， 确保 人 走 电源 未 切断 等 安全隐患 排查 整改 到位 ； 防止 财物 被盗 ， 确保 校舍 门窗 等 锁闭 并 防止 汛期 雨水 进入 房间 ； 加强 服务 管理 ， 确保 留校 学生 在 校内 的 人身 和 财产 安全 ； 加强 安全 宣教 ， 及时 提醒 学生 留意 校内 各 施工 场所 ， 确保安全 。 3 . 各 教学 、 科研单位 要 对 教师 教学 、 科研 和 项目 申报 等 工作 做 动员 部署 。 各 部门 、 单位 结合实际 做好 对 上半年 工作 的 收尾 总结 和 对 下半年 工作 的 安排 部署 。 4 . 各 部门 、 单位 要 严格 落实 《 处级 干部 请假 （ 报备 ） 管理 试行 办法 》 ， 如 因 特殊 情况 确需 离石 的 ， 正处级 干部 离石 需向校 党委书记 、 分管 （ 联系 ） 校领导 和 组织部 报备 ， 副处级 干部 离石 需向 分管 （ 联系 ） 校领导 、 部门 主要 负责人 和 组织部 报备 。 严格执行 领导 干部 在 岗 带班 和 专人 值班 制度 ， 于 7 月 19 日 下午 下班 前 将 本 单位 暑期 值班 值守 安排 （ 一 式 二份 ， 加盖 本 部门 公章 ） 报送 学校 办公室 （ 徐 建宇 ， 电话 ： 87655580 ） ； 暑期 各处 级 单位 负责人 要 保持 联络 畅通 ， 确保 信息 联系 报送 机制 畅通 及 应急 处置 到位 ， 如遇 重大 （ 突发 、 紧急 ） 事项 要 及时 报告 校领导 和 学校 总 值班室 （ 值班 电话 ： 87655917 ） 。 5 . 后勤部门 要 安排 好 暑期 的 餐饮 、 环境 清洁 等 服务 保障 工作 。 7 月 20 日 班车 停止 运行 。 学校 办公室 2024 年 7 月 2 日"
    },
    {
        "question": "关于 报送 2025 年 市厅级 及其 以下 教学科研 人员 因公 临时 出国 （ 境 ） 计划 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 为 统筹 做好 2025 年 教学科研 人员 因公 临时 出国 （ 境 ） 工作 ， 请 各 有关 单位 认真 研究 本 单位 2025 年 教学科研 人员 因公 临时 出国 （ 境 ） 计划 ， 统筹 考虑 科研经费 、 出国 任务 、 人员构成 、 国别 、 出访 时间 等 要素 ， 并于 2024 年 7 月 5 日前 将 本 单位 纸质 版 《 2025 年度 出国 计划表 （ 教学科研 人员 ） 》 （ 见 附件 1 ） 报送 至 外籍 专家 公寓楼 二楼 办公室 ， 同时 将 单位 盖章 电子版 发送 邮箱 。 未 列入 申报 计划 的 单位 及 个人 ， 原则上 2025 年 无 预算 安排 ， 不予 派出 。 联系人 ： 张璐璐 联系电话 ： 0311 - 87656560 ， 电子邮箱 ： fzylzd @ qq . com   国际交流 中心 2024 年 6 月 20 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 第二十二届 河北省 高校 思想 政治 工作 成果 征集 推荐 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 深入 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 和 党 的 二十大 精神 ， 贯彻落实 全国 教育 工作 会议 、 高校 思想 政治 工作 会议 精神 ， 围绕 “ 时代 新人 铸魂 工程 ” ， 适应 高校 思想 政治 工作 的 新 形势 ， 鼓励 全省 高校 广大 思想 政治工作者 解放思想 、 开拓进取 ， 创造性地 做好 高校 思想 政治 工作 ， 展现 新 时代 高校 思想 政治 教育 工作 取得 的 丰富 成果 ， 按照 省 教育厅 要求 ， 现 决定 开展 第二十二届 河北省 高校 思想 政治 工作 成果 征集 评选 工作 ， 现将 有关 要求 通知 如下 ( 见 附件 1 ) 。 请 各 单位 于 2024 年 8 月 25 日前 ， 将 河北省 高校 校园文化 建设 优秀成果 、 河北省 高校 思想 政治 工作 创新 案例 的 申报材料 ( 附件 2 ） 纸质 版 盖章 后 报送 宣传部 205 室 ， 电子版 发送至 邮箱 beyondowen1010 @ 126 . com ； 将 河北省 高校 辅导员 工作 精品 项目 的 申报材料 ( 附件 2 ） 纸质 版 盖章 后 报送 学生处 206 室 ， 电子版 发送至 邮箱 1801883586 @ qq . com 。 学校 将 组织 专家 评审 ， 择优 上报 。 联系人 ： 宣传部   段 老师   联系电话 ： 0311 - 87609866 联系人 ： 学生处   孙 老师   联系电话 ： 0311 - 87609867 河北 经贸大学 2024 年 6 月 25 日"
    },
    {
        "question": "消费 经济学 会 青年 学者 论坛 新型 消费 发展 与 扩大内需 战略 专题 研讨会 征文 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "中央 经济 工作 会议 指出 ， 要 着力 扩大 国内 需求 。 要 激发 有 潜能 的 消费 ， 扩大 有 效益 的 投资 ， 形成 消费 和 投资 相互促进 的 良性循环 。 推动 消费 从疫后 恢复 转向 持续 扩大 ， 培育 壮大 新型 消费 ， 大力发展 数字 消费 、 绿色 消费 、 健康 消费 ， 积极 培育 智能家居 、 文娱 旅游 、 体育赛事 、 国货 “ 潮品 ” 等 新 的 消费 增长点 。 在 此 背景 下 ， 消费 经济学 会 青年 学者 论坛 拟 举办 新型 消费 发展 与 扩大内需 战略 专题 研讨会 。 现将 会议 各项 事宜 通知 如下 ： 1 . 会议 时间 9 月 中下旬 （ 待定 ） ， 会期 1 天 2 . 会议 地点 石家庄 ， 河北 经贸大学 3 . 报到 住宿 酒店 （ 待定 ） 会议 不 收 会务费 ， 往返 交通 和 住宿费 用 自理 。 4 . 会议主题 新型 消费 发展 与 扩大内需 战略 重点 研讨 ： ( 1 ) 消费 和 投资 相互促进 的 良性循环 研究 ( 2 ) 新型 消费 的 理论 与 模式 研究 ( 3 ) 数字 消费 的 内涵 与 增长 动力 ( 4 ) 促进 绿色 消费 的 机制 与 政策 设计 ( 5 ) 促进 健康 消费 发展 的 逻辑 与 路径 ( 6 ) 供需 匹配 与 消费 潜力 释放 ( 7 ) 消费 碳 排放 与 双碳 目标 实现 ( 8 ) 超大规模 市场需求 优势 研究 ( 9 ) 中国 消费市场 特点 研究 ( 10 ) 中国 居民消费 特征 研究 （ 11 ） 面向 新质 生产力 的 流通 效率 提升 研究 （ 12 ） 双循环 背景 下 现代 流通 体系 建设 研究 （ 14 ） 我国 消费 中心 城市 建设 研究 （ 15 ） 鼓励 和 引导 消费 的 财税 金融 政策 （ 16 ） 其他 相关 选题 5 . 会议 组织 主办 ： 消费 经济学 会   河北 经贸大学   首都 经济 贸易大学 承办 ： 河北 经贸大学 经济 学院   首都 经济 贸易大学 经济 学院 河北 经贸大学 期刊 编辑部 京津冀 协同 发展 河北省 协同 创新 中心 河北 经贸大学 发展 规划 部 河北 经贸大学 科研处 6 . 会议 规模 论文 汇报 交流 青年 学者 20 人 左右 ， 学术期刊 点评 嘉宾 和 特邀 领导 嘉宾 若干 7 . 参会 论文 材料 参会 论文 要求 在 10000 - 20000 字 ， 格式 规范 ， 具有 较强 的 学术性 与 创新性 ； 演讲 PPT 要求 观点 新颖 ， 逻辑 严密 ， 理论 与 实践 紧密结合 。 详细 标明 作者姓名 、 单位 、 职务 、 职称 、 联系电话 、 邮箱 等 信息 。 参会 材料 请于 8 月 31 日前 ， 发送至 会议 筹备组 邮箱 ： wangpfan   @ 163 . com ， 联系人 ： 王鹏帆 。 8 . 参会 人员 ( 1 ) 年龄 40 岁 以下 ， 提交 参会 论文 入选 并 受到 邀请 的 青年 学者 ( 2 ) 学术期刊 点评 嘉宾 ( 3 ) 其他 特邀嘉宾 9 . 支持 学术期刊 （ 暂定 ） 人大 复印 报刊 资料 、 经济 理论 与 经济 管理 、 财经 研究 、 贵州 财经大学 学报 、 上海财经大学 学报 、 商业 经济 与 管理 、 浙江 工商大学 学报 、 消费 经济 、 河北 经贸大学 学报 、 经济 与 管理 等 。 10 . 会议 联系 消费 经济学 会 ， 王鹏帆 ( 19981414663 ) 河北 经贸大学 ， 张岩 （ 13832348429 ） 武星 （ 15613165790 ） 消费 经济学 会 河北 经贸大学 2024 年 6 月 24 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第七届 “ 新声 ” 大学生 语言 文化 艺术节 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 深入 贯彻落实 习近平 总书记 关于 教育 的 重要 论述 和 关于 语言 文化 工作 的 重要 指示 批示 精神 ， 积极 推进 中华 优秀 语言 文化 传承 发展 ， 提升 新 时代 大学生 语言 文化 素养 与 应用 能力 ， 打造 大学生 原创 语言艺术 精品 ， 省 教育厅 发布 《 关于 举办 第七届 “ 新声 ” 大学生 语言 文化 艺术节 的 通知 》 （ 冀教语 函 〔 2024 〕 2 号 ） 。 根据 《 通知 》 精神 ， 现 面向 全体 在校生 征集 作品 ， 统一 报送 大赛 组委会 。 一 、 活动 主题 奏响 青 春之歌 ， 共谱 时代 华章 。 二 、 活动 内容 （ 一 ） 名家 讲坛 ： 邀请 央视 著名 主持人 、 著名 朗诵 艺术家 或 播音 主持 专业 教育 专家 等 举办 讲座 。 （ 二 ） 朗诵 大赛 ： 举办 第七届 “ 新声 ” 大学生 原创 作品 朗诵 大赛 。 三 、 活动 要求 （ 一 ） 活动 对象 参赛选手 须 为 正式 注册 的 在校学生 （ 包括 本科生 、 研究生 等 ） ； 每位 选手 参赛 作品 不得 多于 两个 ， 且 组合 形式 （ 合诵 、 独诵 等 ） 不能 相同 ； 每部 作品 的 参赛 人数 不得 超过 6 人 ， 指导 教师 不 超过 2 人 。 报名 采用 实名制 ， 凭 有效 身份证明 及 学籍 证明 报名 参赛 ， 并 填写 真实有效 的 联系方式 。 （ 二 ） 作品 要求 参赛 作品 内容 要 弘扬 社会主义 核心 价值观 ， 符合 本届 “ 新声 ” 大赛 主题 ， 内容 积极向上 ， 展现 当代 大学生 良好 的 精神风貌 和 专业 素养 。 参赛 作品 不得 含有 色情 、 暴力 、 反动 或 有悖 社会主义 核心 价值观 的 内容 ， 不得 与 国家 法律 、 法规 相 抵触 ， 不 涉及 著作权 、 版权 、 肖像权 、 名誉权 、 隐私权 等 相关 法律纠纷 。 作品 应 体现 “ 新声 ” 特色 ， 为 “ 原创 ” 或 “ 改编 ” （ 影视剧 或 文学作品 在 舞台 朗诵 艺术 形式 上 创新 ） 作品 ， 经典作品 诵读 不 在 参选 之 列 。 在 参赛 期间 原则上 不得 更换 作品 。 每个 参赛 作品 时 长 不得 超过 7 分钟 。 （ 三 ） 报名 要求 参赛选手 需提交 一个 文件夹 压缩包 ， 命名 为 “ 作品名称 XXX + 姓名 + XXX 学院 ” 。 文件夹 包括 ： ① 参赛 作品 视频 （ 名称 与 文件夹 作品名称 相同 ） ； ② 200 字 以内 作品 介绍 ； ③ 作品 完整 文本 ； ④ 第七届 “ 新声 ” 大学生 语言 文化 艺术节 报名 信息 表 （ 见 附件 2 ） ” ， 发送至 邮箱 ： 13400110998 @ 163 . com 。 （ 四 ） 作品 报送 时间 要求 ： 2024 年 7 月 28 日前 联系人 ： 郑 老师 联系电话 ： 13400110998 教务处   新闻 与 文化 传播学院 2024 年 6 月 26 日"
    },
    {
        "question": "关于 2024 年 端午节 放假 有关 事宜 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 、 单位 现将 我校 2024 年 端午节 放假 有关 事宜 通知 如下 ： 1 . 根据 校历 安排 ， 端午节 假期 为 6 月 10 日 （ 周一 ） 一天 。 2 . 全校 各级 党组织 要 认真学习 贯彻 习近平 总书记 在 二十 届 中央纪委 三次 全会 上 的 重要讲话 精神 ， 教育引导 党员 干部带头 严格执行 中央 八项 规定 精神 ， 旗帜鲜明 抵制 和 反对 “ 四风 ” ， 杜绝 “ 节日 腐败 ” ， 以 优良作风 持续 引领 校风 向上 向善 ， 着力 营造 清廉 过节 的 良好氛围 。 3 . 各 单位 放假 前要 对 重点部位 进行 全面 检查 ， 排除 安全隐患 ， 并 切实做好 放假 期间 的 值班 和 安全 稳定 工作 ； 后勤 相关 部门 要 安排 好 假期 期间 餐饮 、 环卫 等 保障 工作 。 4 . 假期 期间 各处 级 单位 负责人 要 保持 联络 畅通 ， 随时 做好 应急 处突 准备 。 遇 有 重大 （ 突发 、 紧急 ） 事项 要 及时 向 校领导 和 学校 总 值班室 （ 值班 电话 ： 87655917 ） 请示报告 、 高效 有序 处置 ， 坚决 防止 迟报 、 漏报 、 误报 、 瞒报 情况 发生 。 学校 办公室 2024 年 6 月 3 日"
    },
    {
        "question": "关于 “ 抵制 非法 证券期货 基金 活动   保护 投资者 合法权益 -- 防非 知识 进校园 ” 活动 作品 征 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "近年来 ， 非法 证券期货 基金 活动 频发 ， 给 投资者 带来 了 巨大 的 经济损失 。 为 进一步 提升 大学生 防范 非法 证券期货 基金 活动 的 意识 和 能力 ， 在 河北 证监局 指导 下 ， 河北 经贸大学 金融 学院 联合 财达 证券 拟 在 第五届 “ 防范 非法 证券期货 基金 宣传 月 ” 活动 期间 ， 开展 “ 创意 防非 作品 ” 征集 活动 ， 具体 方案 如下 ： 一 、 活动 目的 1 . 增强 大学生 对 非法 证券期货 基金 活动 的 认识 和 了解 ， 形成 防范 抵制 非法 证券期货 基金 活动 的 浓厚 氛围 ； 2 . 揭示 非法 证券期货 基金 活动 的 危害 和 识别 非法 证券期货 基金 活动 的 方法 ， 提升 大学生 风险 识别 和 防范 能力 ； 3 . 提升 大学生 群体 金融 素养 ， 形成 投资者 教育 合力 ， 共同 提升 河北 资本 市场 影响力 。 二 、 参与 单位 指导 单位 ： 河北 证监局 主办单位 ： 河北 经贸大学 、 河北省 证券期货 业协会 、 财达 证券 股份 有限公司 、 河北 日报 协办 单位 ： 财达 证券 投教 基地 、 河北 经贸大学 金融 学院 、 河北 日报 金融 全 媒体 中心 三 、 活动 内容 -- “ 创意 防非 作品 ” 征集 活动 （ 一 ） 活动 时间 征集 阶段 ： 2024 年 6 月 5 日 - 2024 年 6 月 12 日 展播 阶段 ： 2024 年 6 月 13 日 - 2024 年 6 月 19 日 （ 二 ） 活动 对象 全校 在校学生 ， 包括 本科生 、 研究生 等 。 （ 三 ） 作品 形式 海报 、 漫画 、 文案 、 短 视频 等 形式 均 可 。 注 ： 参加 活动 的 作品 必须 原创 ， 不得 抄袭 且 举办 单位 拥有 参加 活动 的 优秀作品 的 发表 、 使用权 ， 并 不再 支付 稿费 。 （ 四 ） 作品 内容 契合 活动 主题 ， 通俗易懂 ， 围绕 防范 非法 证券期货 基金 活动 、 防范 “ 校园 贷 ” 诈骗 、 理性 投资 等 主题 进行 设计 。 作品 内容 能 充分 揭露 非法 证券期货 基金 活动 的 特点 和 危害 ， 可 包含 非法活动 的 危害 、 如何 识别 和 防范 非法活动 、 呼吁 大家 远离 非法 证券期货 基金 活动 等 元素 。 提交 方式 ： 电子 类 作品 提交 至 邮箱 285468341 @ qq . com ； 其他 类型 作品 提交 至 学校 第三 办公楼 330 室 ； 联系电话 0311 - 87326077 。 评选 标准 ： 设计 精美 ， 主题 突出 ； 内容 明确 ， 包含 必要 的 防范 信息 ； 创意 独特 ， 形式 新颖 ； 具有 较强 的 视觉 冲击力 和 感染力 。 （ 五 ） 优秀作品 奖项 设置 “ 最佳 主题 奖 ” ： 1 名   获奖 证书及 价值 1000 元 奖品 “ 最佳 创意 奖 ” ： 2 名   获奖 证书及 价值 500 元 奖品 “ 最佳 潜力 奖 ” ： 3 名   获奖 证书及 价值 200 元 奖品 “ 最佳 参与 奖 ” ： 20 名   获奖 证书及 投教 纪念品 （ 六 ） 优秀作品 评选 由 河北 证监局 、 河北省 证券期货 业协会 、 财达 证券 、 河北 经贸大学 共同 组建 评审 小组 ， 对 征集 的 作品 进行 评审 ， 在 河北 日报 展播 期间 的 作品 浏览量 将 纳入 作品 评审 标准 。 优秀作品 评选 结果 将 于 2024 年 6 月 20 日 举办 的 “ 河北 资本 市场 高校 行 • 走进 河北 经贸大学 ” 活动 现场 公布 并 颁发 证书 。   河北 经贸大学 金融 学院 2024 年 6 月 4 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2024 年 iCAN 大学生 创新 创业 大赛 数字化 创业 经营 模拟 挑战赛 河北 经贸 大 学校 赛 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "iCAN 大学生 创新 创业 大赛 （ 国家级 A 类 赛事 ） 由 中国 信息 协会 主办 。 该赛 项 已经 成功 举办 十七届 ， 是 全国 大学生 参与 人数 最广 ， 受众 最多 的 学科 竞赛 之一 ， 活动 每年 吸引 近 数万 大学生 积极参与 竞赛 ， 有效 提升 了 高校 大学生 创新 创业 能力 。 该赛 2010 年 入选 《 教育部 财政部 关于 批准 2010 年度 大学生 竞赛 资助 项目 的 通知 》 （ 教高函 〔 2010 〕 13 号 ） ， 于 2023 年 入选 《 全国 普通高校 大学生 竞赛 分析 报告 》 竞赛 目录 ， 并 增设 数字化 创业 经营 模拟 挑战赛 赛道 。 为 助力 国家 “ 数字 中国 ” 建设 战略 下 教育 体系 高质量 建设 与 复合型 人才培养 ， 进一步 培养 学生 的 数字化 思维 认知 和 创新 创业 能力 ， 激发 学生 的 创新 思维 ， 掌握 创新 方法 ， 基于 数字化 视角 理解 创业 经营 过程 ， 提升 创业 管理决策 能力 ， 培养 团队 协作 精神 ， 更好 地 备战 2024 年 iCAN 大学生 创新 创业 大赛 数字化 创业 经营 模拟 挑战赛 （ 省 / 国赛 ） ， 经 研究 决定 举办 2024 年 iCAN 大学生 创新 创业 大赛 数字化 创业 经营 模拟 挑战赛 河北 经贸 大 学校 赛 ， 现将 有关 事项 通知 如下 。 一 、 赛事 简介 （ 一 ） 比赛 内容 大赛 采用 “ 数字化 创业 经营 模拟 综合 实训 平台 ” 。 平台 模拟 创业 经营 全过程 的 真实 环境 ， 让 学生 在 模拟 的 场景 中 ， 通过 数字 分析 市场 ， 明确 服务 的 目标 客户 群体 ， 制定 生产 的 产品 的 规划 ， 完成 融资 、 研发 、 生产 、 市场推广 等 活动 ， 对 创业 实践 过程 中 可能 遇到 的 各类 问题 进行 决策 ， 从而 提升 学生 的 创新 思维 和 创业 能力 。 参赛 除 进行 虚拟 仿真 对抗赛 外 ， 进入 全国 赛 总决赛 的 队伍 需要 在 现场 赛前 提交 一份 商业 计划书 。 计划书 应 符合国家 法律法规 ， 必须 为 参赛 团队 原创 ， 具有 创新性 和 商业价值 ， 且 不得 侵犯 任何 第三方 知识产权 ， 凡 参赛 团队 必须 接受 大赛 有关 免责 条款 。 （ 二 ） 参赛 对象 河北 经贸大学 所有 专业 各年级 本科 学生 均 可 自愿 组队 报名 参赛 ， 以 团队 的 形式 进行 ， 每个 队 由 3 名 学生 组成 ， 其中 1 名 队长 ， 2 名 普通 队员 。 各个 队伍 职能 包括 ： 总经理 （ CEO ） 、 财务 、 研发 、 生产 、 销售 等 职能 。 队长 担任 CEO ， 其他 非 CEO 队员 担任 其他 职务 ， 可以 兼职 。 组队 时需 考虑 不同 角色 决策 能力 需求 ， 鼓励 不同 专业 搭配 组队 。 （ 三 ） 比赛 奖励 1 . 比赛 奖项 ： 校赛 设一 、 二 、 三等奖 ， 按 团体 比例 分别 为 10% 、 20% 、 30% 。 2 . 获奖 团队 可 获得 荣誉证书 ， 所有 获奖 学生 可 按 学校 有关 文件 加 分 。 3 . 按 成绩排名 选取 优秀 团队 参加 2024 年 iCAN 大学生 创新 创业 大赛 数字化 创业 经营 模拟 挑战赛 省赛 。 二 、 比赛 组织 与 实施 （ 一 ） 方式 比赛 采用 国赛 初赛 竞赛 方式 进行 。 每队 由 CEO 登录 系统 进行 所有 角色 操作 ， 其他 2 名 成员 可以 不 进入 系统 ， 也 可 登录 查看 信息 。 组内 三名 队员 一起 讨论 决策 ， 由 CEO 在 系统 统一 操作 执行 各 角色 的 决策 。 此次 大赛 初 定 分为 初赛 、 决赛 两个 环节 ， 比赛 采取 分组 淘汰制 ， 具体 规则 将 在 报名 结束 后视 报名 人数 最终 确定 ， 并 进行 公布 。 （ 二 ） 报名 形式 及 要求 1 . 报名 形式 ： 以 团队 形式 报名 ， 每支 队伍 由三人 组成 ， 每支 队伍 选出 一名 负责人 做 CEO ， 具体 负责 报名 工作 ， 其他 2 个 队员 不能 登录 重复 报名 （ 负责人 提前准备 好 三名 队员 姓名 、 学 号 、 专业 、 班级 、 电话号码 等 信息 ） ， 所有 队员 只能 参加 一个 队伍 ， 不可 重复 。 2 . 报名 方式 ： 微信 “ 扫一扫 ” 下面 二维码 报名 。     温馨 提示 ： 微信 报名 后 同时 加入 iCAN 大学生 创新 创业 大赛 河北 经贸大学 选拔赛 ” 官方 QQ 交流 群 ， 群号 ： 835910106 。 3 . 报名 要求 参赛队 队员 必须 使用 真实 身份 报名 ， 如实 填写 参赛者 姓名 、 学 号 、 年级 、 联系方式 等 ， 如 冒用 他人 姓名 申报 参赛 ， 一经 发现 即 取消 该队 参赛 资格 。 （ 三 ） 比赛 安排 1 ． 报名 阶段 ： 即日起 至 2024 年 5 月 23 日 上午 12 : 00 截止 ， 报名 先到 先得 的 原则 。 2 ． 培训 时间 ： 2024 年 5 月 23 下午 （ 具体 时间 报名 结束 后 在 比赛 群 通知 ） 。 3 ． 5 月 24 日 开始 安排 各队 进行 比赛 训练 ， 学生 根据 比赛 群里 的 通知 ， 结合 自己 的 时间 报名 参加 不同 班级 训练 。 4 . 比赛 阶段 （ 暂定 ） ： 校赛 ： 2024 年 6 月 最后 一周 （ 具体安排 视 报名 和 培训 情况 可能 进行 调整 ） 。 比赛 采用 江苏 一鼎堂 软件 科技 有限公司 开发 的 数字化 创业 经营 模拟 软件 ， 进行 6 期 的 创业 模拟 经营 。 虚拟 运营 成绩 以 系统 自动 评分 为准 形成 竞赛 名次 。 5 ． 其他 未定 事项 ， 根据 具体情况 由 大赛 组委 协商 处理 。 （ 四 ） 组织 机构 1 ． 主办单位 ： 教务处 2 .   承办 单位 ： 工商管理 学院 3 .   技术支持 ： 江苏 一鼎堂 软件 科技 有限公司   主办 ： 河北 经贸大学 教务处 承办 ： 工商管理 学院 2024 年 5 月 15 日"
    },
    {
        "question": "关于 选拔 2024 年 第二批 国际 中文 教育 志愿者 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 根据 我校 海外 孔子 学院 发展 规划 和 岗位 需求 ， 现 开展 2024 年 第二批 国际 中文 教育 志愿者 选拔 工作 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 岗位 信息 我校 2024 年 第二批 国际 中文 教育 志愿者 项目 岗位 需求 8 名 。 项目 信息 详见 附件 1 。 二 、 报名 程序 1 . 申请人 准备 以下 材料 ： （ 1 ） 《 河北 经贸大学 国际 中文 教育 志愿者 申请 报名表 》 （ 附件 2 ） ， 由 所在单位 党组织 负责人 签署 推荐 意见 并 盖章 ； （ 2 ） 身份证 、 学历 学位证书 复印件 （ 在校生 提供 在读 证明 ） ； （ 3 ） 普通话 等级证书 、 外语水平 证书 、 获奖 证书 等 复印件 。 2 . 我校 申请人 于 6 月 3 日前 将 以上 材料 纸质 版 交到 国际交流 中心 （ 外籍 专家 公寓楼 一楼 北头 办公室 ） ， 电子版 打包 发送至 ofa @ hueb . edu . cn 。 其他 院校 申请人 于 6 月 3 日前 将 以上 材料 电子版 打包 发送至 ofa @ hueb . edu . cn 。 三 、 联系人 联系人 ： 李澜涛 电话 ： 0311 - 87656219 国际交流 中心 2024 年 5 月 27 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 组织 开展 2024 年度 教职工 健康 体检工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全体 各 单位 ： 按照 省 医保 局 《 关于 组织 开展 2024 年度 省 本级 公务员 健康 体检工作 的 通知 》 （ 冀 医保 字 [ 2024 ] 5 号 ） 要求 ， 2024 年省 本级 公务员 的 健康 体检 实行 参保 单位 在 单位 网厅 预约 团体 体检 时间 和 体检 机构 ， 参保 人如有 特殊 情况 ， 可 根据 自身 实际 ， 在 单位 团体 体检 预约 后 ， 个人 通过 “ 河北 智慧 医保 ” ， 自行 查看 预约 时间 ， 自行 网上 修改 预约 体检 时间 和 体检 机构 。 结合 学校 实际 ， 现 就 2024 年度 教职工 健康 体检工作 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 体检 时间 由于 我校 的 教职工 人数 较 多 ， 经 和 体检 机构 协调 ， 单位 网厅 团体 预约 的 时间 是 ： 北校区 （ 代码 ） 省 人民 医院 2024 年 7 月 1 日至 2024 年 7 月 16 日 东校区 （ 代码 ） 省 中医院 2024 年 6 月 24 日至 2024 年 6 月 28 日 东校区 （ 代码 ） 省 老年病 医院 2024 年 6 月 17 日至 2024 年 6 月 21 日 南校区 ( 代码 )   省 人民 医院 2024 年 7 月 15 日至 7 月 18 日 二 、 体检 地点 河北省 人民 医院 地址 ： 和平西路 348 号 ， 泰华 街省 人民 医院 西门 南侧 河北省 人民 医院 联系电话 ： 66795001 / 66795002 河北省 中医院 地址 ： 石家庄市 长安区 中山东路 389 号 （ 体育 北大街 与 中山路 交口 东行 200 米 路北 ） 河北省 中医院 体检中心 一层 、 三层 河北省 中医院 联系电话 ： 69095618 / 69095288 河北省 老年病 医院 地址 ： 石家庄市 裕华区 东风路 与 青园 街 交口 东南角 河北省 老年病 医院 联系电话 ： 89892680 三 、 体检 人员 范围 1 . 退休 人员 2 . 学校 在编 教职工 四 、 体检 项目 体检 项目 分为 基础 项 和 选查 项 。 项目 套餐 选查 项为 ： 各类 人员 体检 项目 （ 详见 附件 1 ） 五 、 相关 说明 1 . 请 各 单位 通知 本 单位 人员 按 网厅 预约 时间 参加 体检 ， 如 有 特殊 情况 ， 可 根据 自身 实际 ， 通过 微信 “ 河北 智慧 医保 ” 小 程序 ， 自行 网上 修改 预约 体检 时间 或 体检 医疗机构 （ 详见 附件 2 ） 2 . 体检 人员 在 单位 完成 集体 预约 后 ， 即可 体检 ， 至 当年 12 月 25 日 结束 ， 过期 将 无法 体检 。 3 . 教职工 持 本人 身份证 、 社保卡 。 4 . 离休 人员 不 在 本次 体检 范围 。 5 . 常驻 异地 工作人员 、 异地 安置 退休 人员 （ 办理 了 跨省 异地 长期 居住 备案 手续 的 人员 ） 可 在 异地 医疗机构 自行安排 体检 ， 省 医保 将 在 本年度 体检工作 结束 后 ， 向 其 个人账户 注入 体检 费用 ， 以上 人员 也 可 回省 本地 随 本人 单位 参加 2024 年度 省 本级 公务员 健康 体检 ， 不再 享受 另行 注入 体检 费用 。 6 . 体检 具体 注意事项 见 附件 3 。   联系人 ： 医保 办   胡 老师 电   话 ： 0311 - 87655871   校医院 职工 医保 办 2024 年 5 月 30 日"
    },
    {
        "question": "关于 西门 实行 交通 临时 管制 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2024 年 公开 招聘 工作人员 考试 将 在 6 月 2 日 举行 ， 为 保障 考试 顺利进行 ， 学校 决定 将 西门 机动车道 作为 考生 入校 专用 通道 ， 自 6 月 2 日 06 时至 10 时 将 对 西门 机动车道 临时 封闭 ， 封闭 期间 禁止 一切 车辆通行 。 安全 工作 处 2024 年 5 月 31 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 参加 全国 第九届 高校 廉洁 教育 系列 活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 单位 ： 为 深入 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 和 党 的 二十大 精神 ， 扎实 推进 落实 党中央 《 关于 加强 新 时代 廉洁 文化 建设 的 意见 》 ， 推动 党纪 学习 教育 走深 走实 ， 引导 党员干部 学纪 、 知纪 、 明纪 、 守纪 ， 促进 师生 强 理想信念 固本 培元 、 强 理论 文化 启智 润心 、 强 道德 涵养 正己 化人 ， 进一步 夯实 清正廉洁 思想 根基 、 厚植 廉洁奉公 文化 基础 、 培养 廉洁自律 道德 操守 、 弘扬 崇廉 拒腐 社会风尚 ， 按照 教育部 和 省委 教育 工委 要求 ， 现将 全国 第九届 高校 廉洁 教育 系列 活动 有关 事项 通知 如下 。 一 、 活动 主题 “ 廉洁 铸魂强 根本   挺膺 奋进 建新 功 ” — — 第九届 高校 廉洁 教育 系列 活动 。 二 、 活动 组织 活动 面向 全校 教职工 和 在校学生 开展 。 中国 大学生 在线 提供 活动 平台 ： http : / / dxs . moe . gov . cn 。 三 、 活动 形式 活动 共 分为 知识 问答 、 作品 征集 和 课堂 实践 三个 单元 。 ( 一 ) 知识 问答 单元 在线 参加 廉洁 知识 问答 和 廉洁 故事 答题 。 廉洁 知识 问答 详情请 关注 教育部 政务 新 媒体 “ 微言 教育 ” 微信 公众 号 ， 点击 菜单栏 “ 廉洁 教育 ” 参与 答题 ， 或 关注 “ 中国 大学生 在线 ” 微信 公众 号 参与 答题 。 微博 搜索 # 我 为 学校 赢 莲子 # 话题 进入 活动 专题 ， 参与 廉洁 故事 问答 及 相关 线上 活动 。 教育部 将 综合 答题 质量 、 完成 时间 等 因素 对前 100   名 优秀 学员 颁发 电子 学习 认证 证书 。 学校 将 对 获得 教育部 优秀 学员 认证 的 师生 予以 奖励 。 ( 二 ) 作品 征集 单元 1 . “ 话 廉润心 ” 校园 征文 。 围绕 活动 主题 ， 结合 工作 、 学习 、 生活 实际 ， 撰写 诗歌 、 散文 、 随笔 、 信件 等 ， 记录 和 展现 新 时代 廉洁 新风尚 ， 引导 干部 师生 进一步 坚定 理想信念 、 强化 廉洁 意识 、 筑牢 思想 防线 、 发扬 优良传统 ， 以 廉洁 浩然正气 温润 教风 学风 家风 。 2 . “ 视廉 清心 ” 视频 征集 。 紧扣 时代 主题 、 聚焦 廉洁 典型 、 放眼 历史长河 、 挖掘 文化 基因 ， 推进 廉洁 文化 创造性 转化 和 创新性 发展 ， 创作 一批 兼具 政治性 、 思想性 、 艺术性 的 情景剧 、 微 电影 、 短 视频 等 作品 ， 增强 廉洁 教育 价值 引导 力 、 文化 凝聚力 、 精神 推动力 ， 为 落实 立德 树 人 根本任务 培育 壮大 校园 正 能量 。 3 . “ 画 廉正 心 ” 创意 征集 。 从 校园文化 、 历史 古迹 、 文献资料 中受 启发 、 找 灵感 ， 创作 主题 海报 、 公益广告 、 文创 设计 、 艺术 装置 等 创意作品 ， 在 艺术 创造 中 涵养 尚廉 崇德 、 持廉守 正 的 精神境界 ， 为 培养 堪当 民族 复兴 大任 的 时代 新人 营造 风清气 正 育人 生态 。 ( 三 ) 课堂 实践 单元 1 . 同上 一堂 廉洁 文化课 。 围绕 高校 廉洁 教育 主题 ， 结合 当前 社会 热点 和 师生 关切 ， 主动 挖掘 已有 优秀作品 中 的 丰富 育人 资源 ， 在 开学 第一课 、 毕业 最后 一课 等 育人 大课 中 融入 廉洁 元素 、 传播 廉洁 文化 ， 营造 人 人学 廉知 廉崇廉 养廉 的 廉洁 文化氛围 。 2 . 同上 一堂 廉洁 微网 课 。 学习 习近平 总书记 重要讲话 、 重要 论述 等 中 的 廉洁 主题 金句 ， 深入 挖掘 中华 优秀 传统 文化 中 的 廉洁 文化 经典 等 ， 以微 视频 形式 录制 “ 一校 一金句 ” 网络 微课 ， 树牢 以 清为 美 、 以 廉为荣 的 廉洁 价值观 ， 推动 以廉 修德 、 以廉 促教 、 以廉 进学入 脑入 心入行 。 3 . 同上 一堂 廉洁 实践 课 。 在 重要 节点 走出 校园 ， 走进 廉洁 基地 、 走入 廉洁 文化 、 走近 廉洁 典型 ， 沉浸 式 、 创新性 开展 廉洁 实践 课 ， 听 清音 、 察廉史 、 扬 正气 ， 引导 干部 师生 在 身临其境 中 见贤思齐 、 强筋 壮骨 、 涤旧 更新 ， 做风 清气 正 的 廉洁 社会 的 守护者 、 推动者 、 践 行者 。 四 、 活动 安排 1 . 各 部门 单位 要 广泛 动员 干部 师生 组织 开展 系列 活动 ， 有 针对性 打造 和 推荐 优秀作品 ， 各 单位 至少 推荐 1 件 作品 （ 征文 、 视频 、 设计 均 可 ） ， 各 学院 至少 推荐 1 件 案例 。 2 . 作品 规格 要求 和 提交 方式 见 附件 1 ， 各 部门 单位 对 推荐 的 作品 进行 审核 ， 确保 参与 作品 导向 正确 、 思想 积极 、 质量 过硬 。 坚决 杜绝 各类 弄虚作假 行为 ， 不得 提交 有 知识产权 争议 、 违法 涉密 等 国家 法律法规 明令禁止 的 作品 。 3 . 各 部门 单位 将 填写 好 的 作品 推荐表 （ 附件 2 ） 、 课堂 实践 案例 申报 书 （ 附件 3 ） 、 推荐 汇总表 （ 附件 4 ） 及 相关 作品 以 U盘 存储 形式 于 6 月 12 日前 提交 至 宣传部 201 室 ， 联系人 姜瑞 、 康雪 （ 联系电话 ： 87656770 ） 。 4 . 学校 将 择优 报送 教育厅 参与 评选 ， 并 充分利用 校内外 各类 宣传 平台 ， 开展 线 上线 下 展播 ， 营造 学廉 思廉践 廉 的 校园 文化氛围 。 五 、 工作 要求 （ 一 ） 高度重视 ， 精心组织 。 各 部门 单位 要 提高 政治 站位 ， 结合实际 抓好 统筹 协调 、 精心 谋划 部署 、 认真 组织 干部 师生 参加 系列 教育 活动 。 （ 二 ） 严格 标准 ， 注重实效 。 各 部门 单位 要 强化 政治 意识 ， 增强 政治 本领 ， 坚持 最高 标准 、 最 严要求 把 好 政治 关 ， 坚持 质量 为本 、 内容 为 王 把 好 质量关 ， 以 有形 有效 的 宣传 引导 推动 廉洁 教育 走深 走实 。 中共 河北 经贸大学 委员会 宣传部 2024 年 5 月 30 日"
    },
    {
        "question": "关于 一教 广场 周边 交通 临时 管控 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "6 月 7 日 上午 我校 将 在 一教 广场 举行 2024 届 本科生 毕业典礼 。 为 确保 毕业典礼 现场 安全 、 有序 ， 学校 决定 对 一教 广场 周边 实行 交通 临时 管控 ， 措施 如下 ： 1 . 管控 时间 ： 6 月 7 日 7 : 00 - 9 : 00 。 2 . 机动车 禁行 路段 ： 师林路 （ 光华路 至 春华 路 ） 段 。 3 . 禁止停车 区域 ： 一教 广场 及 周边 道路 ， 禁止 停放 机动车 、 自行车 、 电动 自行车 等 一切 车辆 。 管控 期间 倡导 师生 步行 到 典礼 现场 ， 或 将 车辆 停放 在 远离 典礼 现场 的 地方 ， 请 广大 师生 给予 支持 和 配合 。 安全 工作 处 2024 年 6 月 3 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2024 年 河北 经贸大学 数学 建模 大赛 暨 全国 大学生 数学 建模 选拔赛 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全国 大学生 数学 建模 竞赛 是 教育部 高等教育 司 和 中国 工业 与 应用 数学 学会 共同 主办 ， 是 全国 高校 中 规模 最大 、 在 国内外 具有 重要 影响 的 基础性 学科 竞赛 ， 国赛 获奖 选手 在 考研 和 就业 中 越来越 受到 青睐 。 根据 《 2024 年 “ 高教 社杯 ” 全国 大学生 数学 建模 竞赛 报名 通知 》 安排 ， 今年 将 于 9 月 5 日至 8 日 进行 全国 大学生 数学 建模 竞赛 。 为此 ， 学校 举办 2024 年 河北 经贸大学 数学 建模 大赛 暨 全国 大学生 数学 建模 选拔赛 （ 以下 简称 选拔赛 ） ， 请 各 学院 推荐 优秀学生 参赛 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 选拔赛 方式 和 时间 ： 校本部 有意 参加 该 竞赛 的 所有 本科生 。 学生 可 自由 组队 ， 每队 3 名 同学 ， 鼓励 跨 学院 、 跨专业 组队 参赛 。 开放性 答题 ， 试题 详见 附件 （ A 、 B 、 C 题 ， word 论文 模板 ， 规则 说明 等 ） ， 按所组 队伍 上交 论文 （ 须 含 队员 信息 ） 。 每队 从 三道 题目 中 任选 其一 ， 即日起 在 规定 的 时间 内 作答 并 提交 。 各队 务于 5 月 27 日 24 : 00 前 将 答题 电子版 （ pdf 文件 ） 发 至 邮箱 ： 1541413984 @ qq . com ， 同时 当日 提交 纸质 版 论文 一份 至四办 四楼 中 厅 （ 时间 ： 5 月 27 日 周一 上午 9 : 00 - 11 : 30 ， 下午 14 : 00 - 17 : 00 ） 。 二 、 成绩 公布 ： 统数 学院 是 我校 本项 赛事 的 组织者 和 培训者 。 集训 名单 将 于 6 月初 在 统数 学院 网站 主页 公布 。 获奖 比例 ： 一等奖 5% ， 二等奖 15% ， 三等奖 30% 左右 。 三 、 国赛 培训 ： 学校 将 于 周末 或 暑期 对 集训队 进行 培训 ， 经 集训 合格者 ， 将 代表 学校 参加 今年 9 月初 全国 大学生 数学 建模 竞赛 。 四 、 咨询电话 ： 87656088 ， 联系人 ： 王老师 。   地址 ： 第四 办公楼 四楼 中 厅 。 教务处 统计 与 数学 学院 2024 年 5 月 7 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第 12 届 未来 设计师 · 全国 高校 数字 艺术设计 大赛 （ NCDA ） 校内 选拔赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 教学 单位 ： 未来 设计师 · 全国 高校 数字 艺术设计 大赛 （ NCDA ） 是 教务处 认定 的 学科 竞赛 （ A2 级别 ） ， 同时 是 教育部 中国 高等教育 学会 认定 ， “ 学习 强国 ” 学习 平台 支持 ， 对接 联合国 国际 赛 的 国家级 大学生 竞赛 。 大赛 秉承 “ 设计 为 人民 服务 ， 培养 未来 设计师 ” 的 理念 ， 坚持 艺术 与 技术 并重 、 学术 与 公益 并重 ， 倡导 可 持续 发展 ， 绿色 低碳 设计 ， 传承 红色 文化 ， 助力 乡村 振兴 ； 鼓励 大学生 积极参与 创新 设计 ， 用 专业知识 服务 社会 、 拓展 国际 视野 、 培养 团队 协作 精神 ， 成为 未来 的 主力 设计师 ， 得到 “ 学习 强国 ” 学习 平台 等 权威 媒体 的 宣传报道 及 联合国 机构 的 称赞 。 现 计划 举办 2024 年 （ 第 12 届 ） 未来 设计师 · 全国 高校 数字 艺术设计 大赛 校内 选拔赛 。 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 校内 选拔赛 主办单位 ： 本次 大赛 由 我校 教务处 主办 ， 艺术 学院 承办 组织 。 二 、 参赛 对象 ： 我校 在读 学生 。 三 、 四大 赛道 ： 非 命题 赛道 ： 不 严格 限定 主题 ， 以 社会 热点 、 可 持续 发展 目标 为主 创 新 创业 赛道 ： 产品 落地 后 的 销售额 纳入 评审 指标 公益 赛道 ： 如 联合国 可 持续 发展 目标 、 乡村 振兴 命题 赛道 ： 接受 地方 政府 、 企事业 单位 命题 ， 按 各 命题 要求 竞赛 四 、 参赛 内容 ： A 类 ： 视觉 传达 设计   B 类 ： 动画 与 视频 设计   C 类 ： 交互 设计   D 类 ： 人居 环境规划 与 设计   E 类 ： 工业 产品设计   F 类 ： 时尚 设计   G 类 ： 虚拟 IP 及 表情 包 设计   H 类 ： 数字 绘画   I 类 ： 游戏 设计   J 类 ： 数字 摄影   K 类 ： 数字 音乐   M 类 ： 元 宇宙 + 设计   O 类 ： 乡村 设计   P 类 ： 国潮 · 非遗 设计   Q 类 ： 可 持续 设计 五 、 参赛 形式 ： 参赛队 由 学校 统一 管理 ， 艺术 学院 负责 组织协调 。 请 各 参赛 学院 指派 一名 教师 负责 本 学院 学生 相关 参赛 事宜 ， 与 艺术 学院 负责 老师 联络 ， 不 接受 教师 或 学生 个人 单独 联系 艺术 学院 及 缴费 。 我校 参赛 ID ： N1213033G1 ， 在 注册 等 环节 须 填写 该 ID 号 。 六 、 大赛 流程 ： 采取 “ 五轮 三级 双 公示 ” 赛制 ， 按照 校级 赛 、 省级 赛 （ 区域 赛 ） 和 全国 赛 三级 赛制 ， 经过 “ 校级 赛 ” -- “ 资格赛 ” -- “ 省级 初赛 ” -- “ 省级 决赛 ( 公示 ) ” -- “ 全国 总决赛 ( 公示 ) ” 五轮 竞赛 二轮 作品 公示 。 决赛 入围 组成员 ， 将 代表 我校 参加 第 12 届 未来 设计师 · 全国 高校 数字 艺术设计 大赛 决赛 。 省赛 、 决赛 缴费 方式 另行 组织 通知 。 七 、 竞赛 赛程 ： 11 月 ： 启动 赛事 、 发布 赛事 方案 、 学校 报名 11 月   -   6 月 ： 校园 巡讲 、 命题 单位 实地考察 、 创作 作品 、 学校 初选 6 月底 ： 学校 选送 作品 上报 参赛 7 月 - 8 月 ： 作品 评审 （ 省级 赛 、 全国 总决赛 ） 8 月底 ： 公布 评审 结果 11 月 中旬 ： 颁奖典礼 （ 待定 ） 注 ： 命题 及 公益 赛事 的 时间 ， 依 各 赛事 公告 为准 。 八 、 作品 提交 时间 节点 每位 指导 教师 （ 排序 第一 ） 限 指导 两个 作品 参赛 。 作品 提交 工作 将 按照 以下 流程 进行 ： “ 学生 注册 → 学生 上传 → 教师 审核 → 参赛 负责人 提交 参赛 → 组委会 审核 ” 参赛 作品 上传 ： 2024 年 6 月 20 日 24 点 截止 （ 截止 后 关闭 作品 上传 通道 ） 校方 审核 提交 ： 2024 年 6 月 23 日 24 点 截止 （ 截止 后 不可 更改 任何 信息 ） 九 、 温馨 提示 未来 设计师 · 全国 高校 数字 艺术设计 大赛 官网 ( 学生 、 教师 注册 ) ： www . fd . show 未来 设计师 · 全国 高校 数字 艺术设计 大赛 官网 ： www . ncda . org . cn 2024 年 比赛 内容 可 详见 : https : / / www . ncda . org . cn / news / 2023 / 1213 / 466 . html 艺术 学院 联系人 ： 代 老师 电话 ： 15127168136 邮箱 ： 837679804 @ qq . com 教务处   艺术 学院 2024 年 5 月 8 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 2024 年 公开 招聘 工作人员 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 《 河北省 事业单位 公开 招聘 工作人员 暂行办法 》 ， 经省 人力资源 和 社会保障 厅 批准 ， 河北 经贸大学 2024 年拟 面向社会 公开 招聘 事业 编制 工作人员 25 名 。 现将 有关 事项 公告 如下 ： 一 、 招聘 单位 基本 情况 招聘 单位 ： 河北 经贸大学 河北 经贸大学 是 河北省 重点 建设 的 骨干 大学 ， 是 一 所以 经济学 、 管理学 、 法学 为主 ， 兼有 哲学 、 文学 、 理学 、 工学 和 艺术 学 的 多 学科 财经类 大学 。 学校 位于 滹沱河 畔 ， 地处 石家庄市 西北部 生态区 滨水 景观带 ， 占地 2630 余亩 ， 绿化 面积 达 40% 以上 ， 被誉为 “ 花园式 ” 校园 。 现有 15 个 本科 学院 、 1 个 教学部 与 教学中心 以及 研究生 学院 、 马克思主义 学院 、 继续 教育 学院 、 经济 管理 学院 （ 独立 学院 ） 。 学校 有 10 个 省级 重点学科 和 1 个 省级重点 发展 学科 ， 10 个 硕士学位 授权 一级 学科 、 18 个 专业 硕士 授权 专业 ， 48 个 本科专业 ， 面向 24 个省 （ 市 、 自治区 ） 招生 。 学校 坚决 落实 立德 树 人 根本任务 ， 坚持 走 内涵 发展 之 路 ， 大力 推进 教育 教学改革 ， 积极 推进 新 财经 人才培养 改革 ， 提出 了 “ 家国 情怀 + 专业知识 + 信息技术 + 职业 素养 + 国际 视野 ” 的 “ 五 维度 ” 人才培养 规格 ， 建立 多元 联动 协同 育人 模式 ， 开设 了 “ 人工智能 法学 ” “ 金融 科技 ” “ 智慧 工商管理 ” “ 数字 财会 ” “ 数字 经济 ” “ 智慧 物流 管理 ” 等 6 个 新 财经 人才培养 改革 实验班 , 着力 培养 高素质 应用型 人才 。 面向未来 ， 学校 将 以 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 为 指导 ， 坚持 “ 人才 强校 、 创新 驱动 、 开放 办学 ” 发展 战略 和 “ 夯 基础 、 强 内涵 、 拓 格局 、 上 层次 ” 工作思路 ， 踔厉奋发 、 勇毅 前行 ， 贯彻落实 “ 十四五 ” 发展 规划 ， 全面 提升 人才培养 质量 和 学校 综合 实力 ， 加快 建设 国内 知名 的 高水平 财经大学 ， 为 建设 经济 强省 、 美丽 河北 做出 新 的 更 大 贡献 ！ 二 、 招聘 原则 坚持 德才兼备 ， 贯彻 民主 、 公开 、 竞争 、 择优 的 原则 ， 实行 公开 招聘 ， 在 考试 、 考察 的 基础 上 择优 聘用 。 三 、 招聘 方式 本次 招聘 采取 单位 招聘 方式 。 按照 制定 招聘 方案 、 发布 招聘 公告 、 报名 及 资格 审查 、 考试 、 考察 、 体检 、 拟聘 人员 公示 、 办理 聘用 手续 、 订立 聘用 合同 等 步骤 进行 。 四 、 招聘 条件 、 岗位 、 人数 （ 一 ） 应聘 人员 应 具备 以下 基本 条件 ： 1 . 具有 中华人民共和国 国籍 。 2.18 - 30 周岁 （ 1993 年 5 月 12 日至 2006 年 5 月 12 日 期间 出生 ） 。 3 . 拥护 中华人民共和国宪法 。 4 . 具有 良好 的 思想 政治素质 和 职业道德 。 5 . 具有 硕士 研究生 学历 并 获得 硕士学位 。 6 . 具有 符合 岗位 要求 的 工作 能力 。 7 . 具有 正常 履行职责 的 身体 条件 。 8 . 具备 报考 岗位 所 要求 的 其他 资格 条件 。 9 . 应届 毕业生 需在 2024 年 7 月 31 日前 取得 毕业证 、 学位证 。 ( 二 ) 招聘 人数 和 岗位 条件 ： 2024 年 河北 经贸大学 拟 公开 招聘 工作人员 25 名 ， 其中 管理 岗位 人员 8 名 、 专业 技术 岗位 人员 17 名 。 具体 招聘 人数 和 岗位 条件 详见 《 河北 经贸大学 2024 年 公开 招聘 工作人员 岗位 条件 表 》 ( 附件 1 ) ， 其中 专业 参考 教育部 《 授予 博士 、 硕士学位 和 培养 研究生 的 学科 、 专业 目录 》 、 《 普通 高等学校 本科专业 目录 》 、 《 普通 高等学校 高职高专 专业 参考 目录 （ 试行 ） 》 等 设置 。 岗位 信息 表中 的 “ 高校 毕业生 ” ， 包括 以下 人员 ： 1 . 纳入 国家 统招 计划 、 被 普通 高等院校 录取 的 2024 年 高校 毕业生 。 2 . 国家 统一 招生 的 2022 年 、 2023 年 普通高校 毕业生 离校 时 和 在 择业 期内 未 落实工作 单位 ， 其 户口 、 档案 、 组织关系 仍 保留 在 原 毕业 学校 ， 或 保留 在 各级 毕业生 就业 主管部门 （ 毕业生 就业指导 服务中心 ） 、 各级 人才交流 服务 机构 和 各级 公共 就业 服务 机构 的 毕业生 。 3 . 参加 “ 服务 基层 项目 ” 前 无 工作 经历 ， 服务 期满 且 考核 合格 后 2 年内 未 落实工作 单位 的 人员 。 4 . 普通 高等院校 在校生 或 毕业 当年 入伍 ， 退役 后 （ 含 复学 毕业 ） 2 年内 未 落实工作 单位 的 退役 士兵 。 5.2024 年 取得 国 （ 境 ） 外 学位 并 完成 教育部门 学历 认证 的 留学 回国 人员 ， 以及 2022 年 、 2023 年 取得 国 （ 境 ） 外 学位 并 完成 教育部门 学历 认证 且 未 落实工作 单位 的 留学 回国 人员 。 安排 部分 招聘 岗位 ， 用于 专项 招聘 农村教师 特岗 计划 、 “ 三支 一扶 ” 计划 、 志愿 服务 西部 计划 等 项目 服务 期满 人员 。 对于 取得 海外 院校 学历 学位 或 毕业 于 国内 院校 自设 学科 的 考生 ， 如 专业 名称 与 岗位 要求 专业 名称 不 完全一致 ， 可 由 用人单位 （ 部门 ） 根据 应聘 人员 在校 期间 所学 课程 、 研究 领域 及 毕业 院校 开具 的 学科专业 证明 等 材料 进行 综合 研判 ， 严格 把握 ， 统一标准 ， 作出 决定 。 现役军人 、 试用期 内 的 公务员 和 试用期 内 的 事业单位 工作人员 、 未满 最低 服务 年限 或 未满 约定 最低 服务 期限 的 人员 、 在读 的 非 应届 毕业生 ， 不 在 招聘 范围 。 曾 因 犯罪 受过 刑事 处罚 和 被 开除公职 的 人员 、 失信 被执行人 ， 以及 法律法规 规定 不得 招聘 为 事业单位 工作人员 的 其他 情形 人员 ， 不得 报考 。 此外 ， 应聘 人员 不得 报考 聘用 后 即 构成 回避 关系 的 招聘 岗位 。 回避 关系 是 指 《 河北省 事业单位 公开 招聘 工作人员 暂行办法 》 第四十一条 关于 “ 凡 与 聘用 单位 负责 人员 有 夫妻关系 、 直系 血亲 关系 、 三代 以内 旁系血亲 或者 近 姻亲 关系 的 应聘 人员 ， 不得 应聘 该 单位 负责 人员 的 秘书 或者 人事 、 财务 、 纪律检查 岗位 ， 以及 有 直接 上下级 领导 关系 的 岗位 。 聘用 单位 负责 人员 和 招聘 工作人员 在 办理 人员 聘用 事项 时 ， 涉及 与 本人 有 上述 亲属关系 或者 其他 可能 影响 招聘 公正 的 ， 也 应当 回避 ” 的 规定 。 五 、 招聘 程序 通过 河北人 社网 （ https : / / rst . hebei . gov . cn / ） 、 河北 经贸大学 官方网站 ( https : / / www . hueb . edu . cn ) 面向社会 公开 发布 招聘 信息 。 （ 一 ） 报名 和 资格 审查 采取 网上 报名 和 资格 初审 的 方式 ， 每人 限报 一个 岗位 。 1 . 报名 网址 和 报名 时间 报名 网址 ： http : / / rczp . zymou . com / Y36 。 报名 时间 ： 2024 年 5 月 12 日 9 ： 00 — 5 月 22 日 17 : 00 。 网上 资格 审查 截止 时间 ： 2024 年 5 月 23 日 12 : 00 。 交费 截止 时间 为 2024 年 5 月 23 日 17 : 00 。 2 . 网上 报名 程序 （ 1 ） 应聘 人员 开始 报名 前 ， 须 完全 了解 本次 招聘 的 程序 步骤 、 有关 政策 和 拟 应聘 岗位 条件 。 （ 2 ） 应聘 人员 需 登录 网站 输入 个人信息 ， 注册 成功 后 ， 进入 报名 系统 选择 报考 岗位 即可 。 （ 3 ） 应聘 人员 务必 在 规定 的 时间 内 提交 申请 ， 逾期 不 提交 产生 的 后果 由 考生 本人 承担 。 “ 提交 审核 ” 后 信息 将 被 锁定 ， 在 未 反馈 审核 结果 前 不能 修改 。 “ 审核 未过 ” 的 ， 可 根据 提示 的 未 过 原因 ， 修改 信息 或 改报 职位 并 重新 提交 审核 ； “ 审核 通过 ” 的 ， 将 进入 缴费 环节 ， 不能 再 修改 信息 。 （ 4 ） 应聘 人员 务必 牢记 报名 和 缴费 截止 时间 ， 并 及时 查阅 笔试 通知 了解 牢记 打印 《 笔试 准考证 》 时间 、 笔试 时间 等 重要 时间 信息 ， 通过 《 招聘 公告 》 或 发布 的 通知 了解 牢记 资格 复审 时间 、 面试 时间 等 时间 信息 。 凡是 在 规定 时间 未 完成 相关 操作 的 ， 将 被 视为 自动 放弃 。 同时 ， 报名 和 考试 期间 务必 保管 好 个人 的 证件 和 信息 ， 因 个人 原因 造成 丢失 、 被 他人 盗用 和 信息 被 恶意 篡改 而 影响 报名 和 考试 的 ， 责任 自负 。 （ 5 ） 报名 缴费 通过 网上支付 ， 每人 报名 考务费 100 元 。 缴费 成功 即 完成 报名 。 未 按期 缴费 者 视为 自动 放弃 报考 。 3 . 报考 人员 应 保证 所 填写 的 信息 真实 、 准确 ， 凡 本人 填写 信息 不 真实 、 不 完整 或 填写 错误 的 ， 责任 自负 ； 如 发现 有 弄虚作假 、 舞弊 等 行为 ， 一经 查实 ， 立即 取消 考试 资格 及 聘用 资格 。 有关 违纪 违规行为 将 依照 《 事业单位 公开 招聘 违纪 违规行为 处理 规定 》 （ 人 社部令 第 35 号 ） 等 进行 处理 。 4 . 开考 比例 ： 岗位 报考 人数 与 招聘 人数 的 比例 不 低于 3 ： 1 ， 报名 人数 达 不到 开考 比例 的 ， 减少 该 岗位 招聘 人数 或 取消 该 岗位 招聘 计划 。 （ 二 ） 笔试 1 . 笔试 方式 ： 笔试 采取 闭卷考试 方式 ， 考试 范围 主要 包含 公共 基础知识 、 时事政治 及 综合 能力 测试 ， 主要 测试 考生 的 综合 素质 和 能力 。 考试 不 指定 考试 辅导 用书 。 笔试 成绩 满分 100 分 ， 最低 合格 分数线 为 60 分 。 2 . 笔试 时间 ： 笔试 时间 和 笔试 具体 地点 待 报名 结束 后 在 河北 经贸大学 人力资源 处 网站 通知 ， 请 考生 及时 查看 ， 学校 不再 以 其他 形式 告知 。 ( 三 ) 面试 1 、 面试 人选 确定 。 依据 笔试 成绩 在 最低 合格 线 以上 从 高分 到 低分 按计划 招聘 人数 与 进入 面试 人选 1 ： 3 的 比例 确定 面试 人选 ， 比例 内 末位 笔试 总成绩 并列 的 都 进入 面试 。 2 、 面试 时间 和 地点 ： 面试 时间 和 面试 具体 地点 在 河北 经贸大学 人力资源 处 网站 通知 ， 请 考生 及时 查看 ， 学校 不再 以 其他 形式 告知 。 3 、 面试 方式 。 面试 形式 为 半 结构化 面试 ， 主要 测试 应聘者 的 思想 政治素质 、 专业知识 、 业务 能力 和 综合 素质 ， 面试 由 河北 经贸大学 人力资源 处 组织 实施 。 面试 成绩 满分 100 分 ， 当场 打分 ， 采用 “ 体操 打分 ” 方法 ， 去掉 一个 最高分 和 一个 最低 分 ， 其他 分数 的 平均 分为 面试 成绩 。 面试 最低 合格 分数线 60 分 。 4 、 资格 复审 。 面试 前 ， 由 河北 经贸大学 人力资源 处 对 参加 面试 人员 进行 资格 条件 复审 。 资格 条件 复审 时 ， 面试 人员 应 按照 招聘 岗位 资格 条件 要求 提供 本人 身份证 、 笔试 准考证 、 本硕 阶段 的 毕业证 、 学位证 、 学信网 下载 的 《 教育部 学历证书 电子注册 备案 表 》 及 《 中国 高等教育 学位 在线 验证 报告 》 、 资格证书 和 有关 材料 原件 以及 复印件 。 在国 （ 境 ） 外 取得 学位 的 ， 还 需 提供 教育部门 学历 认证 。 报考 党政 管理 岗 、 辅导员 岗位 的 ， 需 提供 中共党员 证明 。 报考 岗位 代码 为 003 、 004 的 考生 ， 需要 提供 农村 特岗 教师 、 “ 三支 一扶 ” 、 志愿 服务 西部 计划 等 项目 经历 之一 且 期满 证明 。 应届 毕业生 如 尚未 取得 毕业证 、 学位证 者 ， 需 提供 由 就读 学校 或省 、 市 教育 主管部门 出具 的 书面 证明 和 有关 证件 材料 （ 至 2024 年 7 月 31 日 仍 不能 提供 学历 、 学位证书 或 证书 与 证明 材料 不 一致 的 ， 取消 其拟聘 人选 资格 ） 。 经 复审 不 符合 报名 资格 条件 的 ， 取消 面试 人选 资格 。 在 笔试 成绩 最低 合格 分数线 以上 报考 同一 岗位 的 人员 中 从 高分 到 低分 依次 递补 。 5 . 总成绩 合成 。 面试 结束 后 ， 按 笔试 成绩 、 面试 成绩 两 部分 计算 考试 总成绩 ， 满分 100 分 ， 最低 合格 分数线 60 分 。 其中 ， 笔试 成绩 、 面试 成绩 分别 占 40% 、 60% ， 即 总成绩 ＝ 笔试 成绩 × 40% ＋ 面试 成绩 × 60 ％ 。 计算 考生 成绩 时 ， 保留 小数点 后 两位 。 ( 四 ) 体检 、 考察 根据 考生 考试 总成绩 ， 按 1 ： 1 比例 在 最低 合格 线 以上 人员 中 从 高分 到 低分 确定 参加 体检 人选 。 如 比例 内 末位 考生 考试 总成绩 相同 ， 按 以下 顺序 确定 体检 人选 ： 退役 士兵 ， 烈士 子女 或 配偶 ， 残疾人 ， 面试 成绩 较 高者 。 体检工作 由 河北 经贸大学 统一 组织 ， 体检 参照 现行 公务员 录用 体检标准 执行 。 体检 合格 的 ， 由 河北 经贸大学 人力资源 处 对 其 思想 政治 表现 、 道德品质 、 业务 能力 、 工作实绩 等 情况 进行 考察 ， 并 对 其 资格 条件 进行 复查 。 体检 、 考察 不 合格 的 ， 取消 拟聘 人选 资格 ， 并 从 最低 合格 分数线 以上 报考 同一 岗位 的 人员 中 从 高分 到 低分 依次 递补 。 ( 五 ) 公示 经 考察 、 体检 合格 的 ， 确定 为 拟 聘用 人选 ， 在 河北人 社网 （ https : / / rst . hebei . gov . cn / ） 和 河北 经贸大学 人力资源 处 网站 （ https : / / rsc . hueb . edu . cn / ） 通知 公告栏 进行 公示 ， 公示 期 7 个 工作日 。 ( 六 ) 聘用 对 公示 期满 无异议 的 ， 按程序 办理 相关 聘用 手续 ， 签订 聘用 合同 。 被 聘用 人员 按 相关 规定 实行 试用期 ， 试用期 一并 计算 在 聘用 合同 期限内 。 试用期 满 考核 合格 的 ， 予以 正式 聘用 ， 不 合格 的 ， 取消 聘用 。 六 、 其他 事项 通过 河北人 社网 （ https : / / rst . hebei . gov . cn / ） 和 河北 经贸大学 官方网站 （ https : / / www . hueb . edu . cn / ） 面向社会 公开 发布 招聘 信息 ； 通过 河北 经贸大学 人力资源 处 主页 公布 招聘 过程 中 的 面试 成绩 、 资格 复审 时间 和 地点 、 面试 时间 和 地点 、 体检 人员名单 等 信息 。 请 考生 注意 查看 相关 信息 。 对 发现 的 违纪 违规行为 ， 按照 《 事业单位 公开 招聘 违纪 违规行为 处理 规定 》 （ 人 社部令 第 35 号 ） 处理 。 政策 咨询电话 ： 0311 — 87655645 （ 河北 经贸大学 人力资源 处 ） 监督 举报电话 ： 0311 — 87655890 （ 河北 经贸大学 纪委 办 ） 监督 举报电话 ： 0311 — 66908845 （ 省 人力资源 和 社会保障 厅 ） 附件 1 ： 河北 经贸大学 2024 年 公开 招聘 工作人员 岗位 条件 表 河北 经贸大学 2024 年 5 月 11 日"
    },
    {
        "question": "关于 第十四届 “ 挑战杯 ” 河北省 大学生 创业 计划 竞赛 拟 推荐 项目 的 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "如果 您 无法 在线 浏览 此   PDF   文件 ， 则 可以   下载 免费 小巧 的   福昕 ( Foxit )   PDF   阅读器 , 安装 后 即可 在线 浏览     或   下载 免费 的   Adobe   Reader   PDF   阅读器 , 安装 后 即可 在线 浏览     或   下载 此   PDF   文件"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第二届 九项 能力 之 跨文化 交际 能力 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 深入 贯彻 党 的 二十大 精神 ， 坚守 中华文化 立场 ， 提炼 展示 中华文明 的 精神 标识 和 文化 精髓 ， 讲好 中国 故事 、 传播 好 中国 声音 ， 增进 文化交流 ， 现由 教务处 、 国际 教育 学院 联合 举办 2024 年 （ 第二届 ） 九项 能力 之 跨文化 交际 能力 大赛 。 本 大赛 旨在 拓宽 学生 国际 视野 ， 增强 学生 跨文化 意识 ， 培养 具有 家国 情怀 、 专业知识 、 信息技术 、 职业 素养 、 国际 视野 的 复合性 应用型 高素质 国际化 新 财经 人才 。 一 、 大赛 主题 提升 五维 素养 拓宽 国际 视野 二 、 参赛 对象 与 形式 （ 一 ） 参赛 对象 ： 全体 在校生 （ 二 ） 参赛 形式 ： 1 . 个人 参赛 ； 2 . 组队 参赛 ， 要求 自行 确定 一名 组长 ； 3 . 每个 参赛 项目 需要 一名 指导 教师 。 三 、 大赛 内容 大赛 共 分为 初赛 、 决赛 两个 环节 。 （ 一 ） 初赛 参赛 学生 需 录制 表演 视频 （ 中 、 英 、 双语 或 多语种 均 可 ） ， 并 将 相关 文字 材料 一并 提交 。 经 评委 组 评审 ， 选拔 进入 决赛 的 选手 或 团队 。 （ 二 ） 决赛 现场 展示 及 评委 提问 。 进入 决赛 的 选手 或 团队 将 进行 现场 展示 ， 最终 确定 获奖 等级 。 四 、 大赛 赛程 （ 一 ） 报名 线上 报名 ： 即日起 至 5 月 26 日 线下 报名 ： 5 月 21 日 — 22 日 ， 韶华 路 摊位 前 （ 二 ） 作品 提交 ： 6 月 11 日前 （ 三 ） 赛前 指导 及 解答 ： 5 月 27 日 下午 （ 四 ） 初赛 作品 评审 及 结果 公布 ： 6 月 中旬 （ 五 ） 决赛 作品 指导 ： 7 、 8 月 （ 六 ） 决赛 ： 9 月 五 、 参赛 作品 要求 与 提交 方式 （ 一 ） 参赛 作品 要求 1 . 内容 ： 要求 参赛选手 结合 大赛 主题 ， 围绕 多元 文化 生活 、 公共 外交 、 商务 沟通 三个 方面 ， 运用 跨文化 交际 相关 理念 ， 根据 自身 体验 、 观察 、 研究 ， 创作 具有 原创性 的 跨文化 交际 作品 ， 并 以 文字 材料 和 视频 两种 方式 提交 。 2 . 形式 ： 演讲 、 脱口秀 、 情景剧 、 小品 、 相声 等 表演 形式 。 总时长 限制 在 10 分钟 内 ， 不得 低于 5 分钟 。 3 . 文字 材料 格式 要求 ： 名称 使用 方正 小标 宋 简体 ， 小 二号 ； 中文 正文 使用 仿宋   GB2312 ， 三号 ； 英文 正文 采用   Times   New   Roman ， 三号 ， 两端 对齐 。 （ 二 ） 初赛 作品 提交 1 . 提交 内容 包括 《 参赛 报名表 》 （ 附件   1 ） ， 文字 材料   PDF   版 、 参赛 作品 视频 三 部分 。 2 . 各 参赛选手 或 团队 将 上述 材料 电子 版压缩 至 一个 文件夹 中 ， 以 “ 学院 + 负责人 姓名 + 联系方式 ” 命名 ， 发送至 邮箱 gjjyxytw @ 126 . com 。 六 、 报名 方式 （ 一 ） 线上 报名 ： 扫描 下方 报名 咨询 群 ， 进行 报名 咨询 ； 扫描 下方 选手 群 ， 并 登记 完毕 在线 表格 ， 即 报名 成功 。 （ 二 ） 线下 报名 ： 韶华 路 摊位 前 ， 可 现场 登记 报名 信息 ， 并 加入 选手 群 ， 即 报名 成功 。 （ 三 ） 联系方式 1 . 大赛 咨询 群 ：   2 . 大赛 选手 群 ：   3 . 联系电话 ： 87328955 （ 刘老师 ） 八 、 评审 及 奖项 设置 比赛 设有 特等奖 、 一等奖 、 二等奖 和 优秀 指导 教师 奖 ， 获奖者 颁发奖状 和 奖品 。 教务处   国际 教育 学院 2024 年 5 月 15 日"
    },
    {
        "question": "关于 做好 2024 年 西部 地区 人才培养 特别 项目 / 地方 合作项目 有关 事项 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 按照 国家 留学 基金委 及 河北省 教育厅 2024 年 西部 地区 人才培养 特别 项目 / 地方 合作项目 相关 工作 部署 ， 现 启动 申报 工作 。 国家 留学 基金委 2024 年 在 西部 地区 人才培养 特别 项目 、 地方 合作项目 （ 以下 简称 西部 地方 项目 ） 中 全面实施 地方 创新 子项目 ， 不再 受理 个人 申请 。 2024 年 起 将 不再 放宽 西部 地方 项目 申请 人员 外语 合格 条件 认定 标准 。 项目 实施办法 、 项目 申报 相关 流程 、 申请材料 下载 、 常见问题 及 项目 获批 后 人员 派出 相关 事宜 详见 国家 留学网 项目 专栏 https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 3217 。 请 有 申报 意愿 的 单位 认真 参照 项目 实施办法 并 根据 实际 情况 按 要求 填写 相关 材料 ， 于 2024 年 6 月 10 日前 将 项目 申报材料 交至 外籍 专家 公寓楼 二楼 ， 同时 将 电子版 发送至 邮箱 fzylzd @ qq . com 。 联系人 ： 张璐璐   联系电话 ： 87656560 国际交流 中心 2024 年 4 月 18 日"
    },
    {
        "question": "关于 举行 学校 第二十七届 田径运动 会 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 、 单位 ： 根据 校历 安排 ， 我校 第二十七届 田径运动 会 定于 2024 年 4 月 25 日 （ 周四 ） - 26 日 （ 周五 ） 在 北校区 田径运动 场 举行 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 运动会 开幕式 于 4 月 25 日 上午 8 : 00 准时 举行 。 请 主席台 就座 人员 （ 名单 见 附件 ） 于 7 : 50 之前 在 塑胶 运动场 主席台 就座 。 闭幕式 于 26 日 下午 举行 ， 具体 时间 另行通知 。 二 、 体育 教学部 和校 工会 要 认真 做好 运动会 的 组织 工作 。 各 学院 和 有关 单位 要 认真 组织 学生 、 教职工 积极 参加 。 三 、 运动会 期间 停课 不 放假 。 各 学院 和 学生 管理 部门 要 加强 对 学生 的 管理 ， 组织 好 学生 观看 比赛 或 参加 户外运动 。 运动会 期间 ， 各 单位 要 保证 各项 工作 正常 运行 ， 没有 比赛项目 或 不 参加 运动会 工作 的 教职工 正常 上班 。 4 月 28 日 ， 学生 按 周四 课表上 课 ， 教职工 正常 上班 。 四 、 各 单位 要 高度重视 、 精心组织 、 合理安排 、 保证 安全 ， 确保 本次 运动会 圆满 、 顺利 举行 ， 充分 展示 我校 师生 良好 的 精神风貌 。 河北 经贸大学 2024 年 4 月 22 日"
    },
    {
        "question": "关于 2024 年 “ 五一 ” 劳动节 放假 有关 事宜 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 、 单位 ： 现将 我校 2024 年 “ 五一 ” 劳动节 放假 有关 事宜 通知 如下 ： 1 . 根据 校历 安排 ， 我校 2024 年 “ 五一 ” 劳动节 假期 为 5 月 1 日 （ 周三 ） 至 5 月 5 日 （ 周日 ） ， 共 5 天 。 4 月 28 日 （ 周日 ） 、 5 月 11 日 （ 周六 ） ， 学生 分别 按 周四 、 周五 课表上 课 ， 教职工 正常 上班 ； 5 月 12 日 （ 周日 ） 正常 休息 ， 5 月 13 日 （ 周一 ） 起 恢复正常 。 2 . 各 学院 和 各级 学生 组织 要 结合 “ 五一 ” 节日 内涵 及 学生 学习 生活 实际 ， 积极 组织 开展 社会 实践 、 志愿 服务 、 研学 实践 等 形式多样 、 内涵 丰富 的 劳动 实践 活动 ， 大力 培养 学生 正确 劳动 价值观 、 良好 劳动 品质 、 娴熟 劳动 技能 ， 弘扬 勤俭 、 奋斗 、 创新 、 奉献 的 劳动 精神 。 3 . 各 单位 放假 前要 对 重点部位 进行 全面 检查 ， 排除 安全隐患 ， 加强 对 师生 的 安全 教育 ， 切实做好 放假 期间 的 值班 和 安全 稳定 工作 。 后勤 相关 部门 要 安排 好 放假 期间 的 餐饮 、 环境 清洁 等 保障 工作 。 4 . 假期 期间 各处 级 单位 负责人 要 保持 联络 畅通 ， 随时 做好 应急 处突 准备 。 遇 有 重大 （ 突发 、 紧急 ） 事项 要 及时 向 校领导 和 学校 总 值班室 （ 值班 电话 ： 87655917 ） 请示报告 、 高效 有序 处置 ， 坚决 防止 迟报 、 漏报 、 误报 、 瞒报 情况 发生 。 学校 办公室 2024 年 4 月 22 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 全球 人才流动 与 发展 、 挑战 与 机遇 - 2024 国际 人才交流 工作 主题 征文 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 和 个人 ： 为 准确 把握 当前 国际 人才交流 工作 面临 的 新 形势 ， 新 任务 ， 深入 交流 面临 的 新机遇 、 新 挑战 ， 更好 推动 国际 人才交流 ， 河北省 科技厅 现 开展 主题 征文活动 。 请 各 单位 和 个人 按照 要求 ， 积极 组织 和 创作 。 征文 主题 和 要求 详见 附件 。 请于 2024 年 6 月 15 日 之前 将 文章 发送至 邮箱 854166317 @ qq . com ； 邮件 标题 格式 ： 作品 题目 + 学院 + 姓名 + 联系方式 。 联系人 ： 魏小贞 电话 ： 0311 - 80906390 国际交流 中心 2024 年 4 月 24 日"
    },
    {
        "question": "关于 2024 年 五一 、 端午 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 党组织 ： 2024 年 五一 、 端午 将 至 ， 为 进一步 落实 中央 八项 规定 及其 实施细则 精神 ， 持之以恒 纠治 “ 四风 ” ， 营造 风清气 正 、 文明 节俭 的 节日 氛围 ， 现 就 五一 、 端午 期间 严格 纠治 “ 四风 ” 工作 通知 如下 ： 一 、 强化 责任 担当 ， 落实 主体 责任 各 二级 单位 党组织 要 认真学习 贯彻 习近平 总书记 在 二十 届 中央纪委 三次 全会 上 的 重要讲话 精神 ， 特别 是 要学 深悟 透 习近平 总书记 关于 党 的 自我 革命 的 重要 思想 ， 以 坚守 重要 节点 为 抓手 ， 坚持 思想 从严 、 作风 从严 、 纪律 从严 、 执行 从严 。 各 二级 单位 党组织 书记 要 严格 履行 “ 第一 责任人 ” 责任 ， 领导班子 成员 要 认真 履行 “ 一岗双责 ” ， 结合 正在 开展 的 党纪 学习 教育 ， 通过 廉政 谈话 提醒 、 开展 警示 教育 等 方式 加强 对 党员干部 的 教育 、 管理 和 监督 ， 推动 广大党员 干部 切实 养成 纪律 自觉 。 二 、 严明 纪律 要求 ， 弘扬 新风 正气 全校 各级 党员干部 要 充分发挥 先锋 模范作用 ， 带头 严格执行 中央 八项 规定 精神 ， 旗帜鲜明 抵制 和 反对 “ 四风 ” ， 以 优良作风 持续 引领 校风 向上 向善 。 要 严禁 “ 吃 公函 ” “ 吃 老板 ” “ 吃 下级 ” “ 吃 食堂 ” “ 吃 家长 ” 等 违规 吃喝 或 接受 管理 服务 对象 安排 的 旅游 、 健身 、 娱乐 等 活动 ； 严禁 使用 公车 或 借用 管理 和 服务 对象 车辆 进行 外出 旅游 、 探亲访友 等 活动 ； 严禁 违规 收送 礼品 、 礼金 、 名贵 特产 和 有价证券 、 支付 凭证 、 消费 卡 、 电子 红包 等 ； 严禁 违规 操办 婚丧喜庆 事宜 或 借机 敛财 ； 严禁 酒驾 醉 驾 、 组织 参与 赌博 、 封建迷信 等 违法活动 ； 严禁 搞 形式主义 、 官僚主义 ， 做 表面文章 。 三 、 加强监督 检查 ， 严格 执纪 问责 校 纪委 将 认真 履行 监督 责任 ， 聚焦 节点 易发 多发 问题 加大 监督 检查 力度 。 对 隐形 变异 、 改头换面 的 “ 四风 ” 问题 露头 就 打 、 绝不 姑息 ， 严肃 整治 公款吃喝 、 违规 接受 管理 和 服务 对象 宴请 、 违规 收送 礼品 礼金 、 公车私用 等 问题 。 对 节日期间 履行 主体 责任 不 到位 、 监督 不力 和 顶风 违纪 问题 ， 发现 一起 、 查处 一起 ， 形成 有力 震慑 ， 持续 释放 “ 越往后 执纪 越严 、 处分 越重 ” 的 强烈 信号 。 各 二级 单位 党组织 要 将 五一 、 端午 期间 纠治 “ 四风 ” 工作 情况 形成 书面报告 ， 分别 于 2024 年 5 月 6 日 和 6 月 11 日前 将 电子版 发送至 学校 纪委 办公室 工作 邮箱 jmdxjwb @ 163 . com 。 举报 邮箱 ： jmdxjwb @ 163 . com 举报电话 ： 87655890 中共 河北 经贸大学 纪律检查 委员会 2024 年 4 月 28 日"
    },
    {
        "question": "关于 征集 河北 经贸大学 第五届 教职工 代表大会 第三次 会议 提案 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 基层 分工会 、 各位 代表 ： 按照 学校 工作 安排 ， 今年 上半年 拟 召开 第五届 教职工 代表大会 暨 工会 会员 代表大会 第三次 会议 。 为 充分发挥 教代会 参与 民主 管理 和 民主监督 职能 ， 进一步 促进 学校 决策 的 科学化 、 民主化 ， 推动 学校 各项事业 高质量 发展 ， 特 向 全体 代表 征集 提案 。 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 提案 征集 时间 2024 年 4 月 25 日至 2024 年 5 月 24 日 二 、 提案 范围 凡属 学校 职权 职责 受理 范围 内 的 下述 内容 可 列为 提案 ： （ 一 ） 关于 学校 贯彻执行 党和国家 的 路线 、 方针 、 政策 及 相关 规定 的 建议 和 方案 ； （ 二 ） 围绕 国内 知名 的 高水平 财经大学 建设 和 新 财经 教育 教学改革 ， 在 学科建设 、 人才培养 、 科技 创新 、 人才 引进 、 师资队伍 、 治理 能力 、 后勤保障 等 方面 的 建议 和 方案 ； （ 三 ） 关于 学校 教学 、 科研 、 社会 服务 及 文化 传承 等 方面 的 建议 和 方案 ； （ 四 ） 关于 学校 教职工 普遍 关心 的 其他 重大 问题 的 建议 和 方案 。 三 、 提案 要求 （ 一 ） 提高认识 ， 注重质量 。 撰写 提案 前要 进行 深入 的 调查 研究 ， 广泛 征求 教职工 意见 ， 确保 提案 的 代表性 、 严肃性 、 可行性 ， 保证 提案 质量 。 提案 应 实事求是 、 简明扼要 ， 一事 一案 ， 案由 事实清楚 、 案据 客观 确凿 、 建议 具体 可行 。 （ 二 ） 提案 必须 由 一名 正式 代表 提出 ， 两名 或 两名 以上 正式 代表 附议 。 非 教代会 代表 的 教职工 对 学校 发展 有 宝贵 建议 ， 可 联系 身边 的 教代会 代表 ， 由 教代会 代表 提交 提案 。 （ 三 ） 提案 内容 不 符合 党和国家 方针政策 、 法律法规 的 ， 不 属于 学校 和 教代会 职权范围 内 的 ， 涉及 民事纠纷 事项 的 或 进入 刑事 、 行政诉讼 以及 仲裁 程序 事项 的 ， 为 本人 、 亲属 或 他人 解决 个人 问题 的 事项 ， 学校 已有 明确 答复 意见 的 事项 ， 内容 空泛 、 建议 和 意见 笼统 的 ， 均 不予 立案 。 四 、 相关 说明 （ 一 ） 各 基层 分工会 要 认真 组织 宣传 ， 积极 动员 代表 以 高度负责 的 主人翁 精神 提出 提案 。 各位 代表 要 高度重视 ， 认真 组织 调研 ， 积极 建言献策 、 集思广益 ， 做好 提案 工作 。 （ 二 ） 校 教代会 提案 工作 委员会 将 督办 重点 提案 ， 视 情况 表彰 提案 办理 先进 单位 和 优秀 提案 。 （ 三 ） 提交 提案 的 方式 。 各位 代表 可 下载 《 教代会 提案 征集 表 》 ， 打印 并 由 提案人 、 附议 人 亲笔 签署 姓名 后 ， 交 所在 分会 主席 ， 由 各 分会 统一 在 截止 日期 前 送交 校 工会 。 同时 将 提案 的 电子 文档 发送 邮件 至 QQ ： 1372861849 ， 联系人 ： 武相雨   联系电话 ： 87656765   河北 经贸大学 第五届 教代会 提案 工作 委员会 2024 年 4 月 25 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第六届 中华 经典 诵 写 讲 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 贯彻落实 党 的 二十大 精神 ， 服务 教育 强国 、 文化 强国 建设 ， 加大 国家 通用 语言文字 推广 力度 ， 传承 发展 中华 优秀 语言 文化 ， 落实 全国 青少年 读书 行动 ， 深化 “ 典耀 中华 ” 主题 读书 ， 教育部 、 国家语委 决定 举办 第六届 中华 经典 诵 写 讲 大赛 。 按照 《 教育部 办公厅 关于 举办 第六届 中华 经典 诵 写 讲 大赛 的 通知 》 （ 教 语用 厅 函 〔 2024 〕 2 号 ） 要求 ， 根据 河北省 语言文字工作委员会 、 河北省 教育厅 《 关于 参加 全国 第六届 中华 经典 诵 写 讲 大赛 的 通知 》 （ 冀语 函 〔 2024 〕 2 号 ） 及 《 关于 举办 第六届 中华 经典 诵 写 讲 大赛 “ 笔墨 中国 ” 汉字 书写 大赛 河北省 选拔赛 暨 河北省 第七届 汉字 书写 大会 的 通知 》 （ 冀语 函 〔 2024 〕 3 号 ） 文件精神 ， 我校 决定 举办 第六届 中华 经典 诵 写 讲 大赛 ， 有关 事项 通知 如下 。 一 、 活动 宗旨 体悟 中华 优秀 文化 内涵 ， 丰富 文化 思想 实践 ， 提升 语言 文化 素养 ， 激发 文化 自信 自强 。 二 、 大赛 主题 典耀 中华 ， 赓 续文 脉 三 、 赛事 组织 主办单位 ： 教务处 、 语言文字 推广 基地 承办 单位 ： 新闻 与 文化 传播学院 、 校 工会 四 、 大赛 赛项 本届 大赛 分 四个 赛项 ： “ 诵读 中国 ” 经典 诵读 大赛 （ 简称 诵读 大赛 ） 、 “ 诗教 中国 ” 诗词 讲解 大赛 （ 简称 讲解 大赛 ） 、 “ 笔墨 中国 ” 汉字 书写 大赛 （ 简称 书写 大赛 ） 、 “ 印记 中国 ” 师生 篆刻 大赛 （ 简称 篆刻 大赛 ） 。 讲解 大赛 、 篆刻 大赛 具体 实施方案 见 附件 1 ； 我校 统一 组织 诵读 大赛 和 书写 大赛 的 校内 选拔赛 。 五 、 赛事 组织 我校 将 分别 评选 出 诵读 大赛 、 书写 大赛 优秀作品 参加 河北省 选拔赛 。 校内 选拔赛 参赛者 需 登录 全国 大赛 官网 （ 中华 经典 诵 写 讲 大赛 网站 ， 网址 ： https : / / jdsxj . eduyun . cn ） 参加 测评 。 诵读 大赛 参赛者 参加 语言文字 知识 及 诵读 常识 测评 ， 书法 大赛 参赛者 参加 语言文字 知识 及 书法 常识 测评 。 测评 可 多次 进行 ， 系统 确定 最高 分为 最终 成绩 （ 测评 成绩 不 计入 比赛 成绩 ） ， 60 分 以上 为 测评 合格 ， 合格者 方可 报名 参赛 。 讲解 大赛 和 篆刻 大赛 ， 参赛者 可 直接 登录 全国 大赛 官网 （ 网址 ： https : / / jdsxj . eduyun . cn ） ， 自行 报名 参加 。 参赛者 可 通过 官网 查看 赛事 通知 及 相关 信息 、 报名 参赛 、 上传 作品 、 下载 证书 。 同时 ， 可 通过 中华 经典 诵读 工程 微信 公众 号 ( zhjdsdgc ) 、 抖音 官方 号 、 视频 号 、 微信 小 程序 和 中国 语言文字 学习 强国 号 等 获取 大赛 相关 信息 。 （ 讲解 大赛 初赛 网络 报名 与 测评 时间 截至 5 月 31 日 24 : 00 ； 篆刻 大赛 作品 提交 时间 截至 7 月 31 日 24 : 00 ） 六 、 参赛 对象 与 组别 参赛 对象 ： 全体 在校 师生 。 赛事 分组 ： 1 . “ 诵读 中国 ” 经典 诵读 大赛 分为 大学生 组 （ 含 研究生 ） 、 留学生 组和 教师 组 （ 含 附属中学 和 幼儿园 在职 教师 ） 。 每组 可 个人 参赛 ， 也 可 2 人 （ 含 ） 以上 组成 团队 参赛 。 团队 参赛 过程 中 人员 不得 替换 、 增加 ， 不得 跨组 参赛 。 每人 最多 可 参与 个人 和 团队 诵读 作品 各 1 个 。 每个 作品 指导 教师 不 超过 2 人 ， 同一 作品 的 参赛者 不得 同时 署名 该 作品 的 指导 教师 。 多个 作品 获奖 的 同一 指导老师 不 重复 获得 优秀 指导 教师 奖 。 请 正确 、 规范 填写 参赛者 姓名 、 作品名称 、 所在单位 或 学院 等 信息 ( 单位 或 学院 名称 须用 全称 ) 。 作品 确认 上报 后 ， 相关 信息 不得 更改 。 2 . “ 笔墨 中国 ” 汉字 书写 大赛 大赛 设 硬笔 和 软笔 两个 类别 。 每个 类别 分 大学生 组 （ 含 研究生 、 留学生 ） 和 教师 组 （ 含 附属中学 和 幼儿园 在职 教师 ） 。 每人 限报 1 件 作品 （ 毛笔 或者 硬笔 ） ， 限报 1 名 指导 教师 。 同一 作品 的 参赛者 不得 同时 署名 该 作品 的 指导 教师 。 所有 参赛 纸质 作品 不予 退还 ， 比赛 举办方 享有 对 参赛 作品 进行 公益性 展示 、 汇编 及 信息网络 传播 等 权益 ， 参赛者 拥有 署名权 。 报送 的 作品 实物 ， 视为 参赛者 向 大赛 组委会 转让 作品 实物 的 所有权 。 七 、 参赛 作品 要求 诵读 大赛 作品 要求 见 附件 1 ， 书写 大赛 作品 要求 见 附件 2 。 作品 报送 时间 ： 即日起 至 6 月 9 日 。 诵读 大赛 参赛者 请 将 参赛 作品 、 诵读 大赛 汇总表 （ 附件 3 ） 及 测评 成绩 截图 ， 在 同一 邮件 中 分别 以 独立 文件 形式 （ 文件 命名 格式 ： 姓名 - 作品名称 - 学院 或 单位名称 ） 发送至 指定 邮箱 ， 不要 以 压缩文件 形式 发送 。 书写 大赛 参赛者 请 将 参赛 作品 图片 、 书写 大赛 汇总表 （ 附件 4 ） 及 测评 成绩 截图 ， 在 同一 邮件 中以 独立 文件 形式 （ 文件 命名 格式 ： 姓名 - 作品名称 - 学院 或 单位名称 ） 发送至 指定 邮箱 。 参赛 作品 原件 请 提交 至 一教 505 。 八 、 联系方式 联系人 ： 郑 老师 联系电话 ： 13400110998 ； 邮箱 ： 13400110998 @ 163 . com 九 、 评审 及 奖项 设置 诵读 大赛 作品 由 新闻 与 文化 传播学院 组织 专家 评审 ， 书写 大赛 作品 由校 工会组织 专家 评审 。 诵读 大赛 和 书写 大赛 分别 评选 出一 、 二 、 三等奖 ， 优秀 指导 教师 奖及 优秀 组织 单位 奖 。 一等奖 作品 将 推荐 参加 河北省 选拔赛 。 教务处   语言文字 推广 基地 新闻 与 文化 传播学院   校 工会 2024 年 4 月 30 日"
    },
    {
        "question": "关于 本科 学术 互认 课程 （ ISEC ) 项目 特色 课程 《 大学生 英语 强化 》 遴选 师资 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 提升 ISEC 项目 学生 英语水平 ， 整合 我校 优秀 英语教学 师资 ， 现对 ISEC 特色 课程 《 大学生 英语 强化 3 》 、 《 大学生 英语 强化 4 》 进行 师资 选拔 ， 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 选拔 条件 1 . 具有 良好 的 师德师 风 ， 德才兼备 ， 治学严谨 ， 有 强烈 的 事业心 和 奉献精神 ， 认同 ISEC 项目 的 教育 教学 理念 。 具有 团队 协作 能力 和 较 强 的 组织协调 能力 。 在 教育 教学 工作 中 表现 良好 ， 无 违规 记录 。 2 . 具有 硕士 研究生 及 以上学历 且 中级 及 以上 专业 技术 职务 任职 资格 。 3 . 具有 英语 学习 背景 ， 熟悉 英语 语言 学习 理论 ， 能够 合理 设计 英语教学 计划 。 4 . 具有 海外 留学 或 工作 经历 者 优先 。 二 、 遴选 程序 1 . 申请 教师 填写 《 河北 经贸大学 ISEC 特色 课程 任教 申请表 》 （ 见 附件 ） ， 经 所在单位 审核 同意 后 ， 将 申请表 和 其他 要求 材料 提交 国际 教育 学院 。 2 . 国际 教育 学院 审核 提交 材料 ， 并 组织 专家 对 符合条件 的 申请 教师 进行 面试 。 3 . 面试 通过 后方 可 上岗 任教 。 三 、 报送 材料 1 . 《 河北 经贸大学 ISEC 特色 课程 任教 申请表 》 。 2 . 以 教授 提升 学生 大学 英语 考研 、 托福 或 雅思考试 能力 为例 编写 一份 教学 设计方案 。 3 . 能够 证明 教师 英语水平 、 教学 经历 的 相关 证书 、 证明 的 扫描 件 。 四 、 其他 事宜 1 . 本 课程 任教 教师 的 待遇 原则上 参照 我校 ISEC 教师 待遇 执行 。 2 . 申报 教师 将 申请材料 文件夹 以 所在 部门 + 教师 姓名 方式 命名 ， 于 2024 年 4 月 28 日 17 : 00 前 发送至 邮箱 ： 599154225 @ qq . com 。 联系人 ： 孟 老师 电话 ： 87656728 国际 教育 学院 2024 年 4 月 9 日"
    },
    {
        "question": "关于 推荐 选拔 2024 年 国家 公 派出国 教师 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 教育部 中外 语言 交流 合作 中心 《 2024 年 国家 公 派出国 教师 招募 简章 》 （ 详见 语合 中心 官网 公告栏 ） ， 我校 拟 推荐 赴 赞比亚 大学 孔子 学院 汉语 教师 4 名 ， 赴 尼泊尔 加德满都 大学 孔子 学院 汉语 教师 1 名 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 报名 程序 （ 一 ） 2024 年 国家 公 派出国 教师 岗位 及 报名 要求 可 登录 https : / / pmplatform . chinese . cn / 查询 。 教师 选择 赞比亚 大学 孔子 学院 或 尼泊尔 加德满都 大学 孔子 学院 岗位 并 按 要求 填写 后 ， 下载 打印纸 质 表格 《 国家 公 派出国 教师 申请表 》 。 教师 任期 一般 为 2 学年 。 （ 二 ） 申请 教师 须于 4 月 26 日 17 : 00 前 将 《 国家 公 派出国 教师 申请表 》 、 身份证 正反面 复印件 、 学历 学位证书 复印件 、 外语水平 证书及 普通话 水平 等级证书 复印件 、 所在单位 推荐信 （ 负责人 签字 并 盖章 ） 提交 国际交流 中心 （ 外国专家 公寓 一楼 北头 办公室 ） 审核 ， 以上 材料 电子版 打包 发至 515089428 @ qq . com ， 逾期 将 不予 受理 。 二 、 派出 待遇 教师 待遇 按照 财政部 、 教育部 2023 年 印发 的 关于 国家 公 派出国 教师 生活待遇 有关 文件 规定 执行 ， 校内 待遇 按照 《 河北 经贸大学 外派 孔子 学院 汉语 教师 管理 办法 》 （ 国际 字 〔 2022 〕 1 号 ） 文件 执行 。 三 、 联系方式 联系人 ： 李澜涛 联系电话 ： 87656219 电子邮箱 ： 515089428 @ qq . com   国际交流 中心 2024 年 4 月 16 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 我校 学生 参加 2024 年 暑期 短期 国际交流 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 充分利用 国外 高水平 大学 优质 教育 教学资源 ， 加强 与 国外 知名 高校 的 国际交流 与 合作 ， 加快 我校 人才 国际化 培养 进程 ， 助力 “ 双 一流 ” 建设 和 新 财经 教育 改革 ， 现 组织 开展 2024 年 暑期 短期 国际交流 项目 ， 具体情况 如下 ： 一 、 项目名称 （ 一 ） 澳大利亚 南 昆士兰 大学 英语 文化 之旅 （ 二 ） 阿塞拜疆 国立 经济 大学 暑期 学生 交流 项目 （ 三 ） 加拿大 戴尔 豪斯 大学 英语 语言 教育 项目 （ 四 ） 意大利 全 “ 新 ” 全 “ 意 ” 艺术 之旅 （ 五 ） 英国曼彻斯特大学 暑期 “ 沉浸 ” 式 学习 营 （ 六 ） 塞尔维亚 诺维萨德 大学 暑期 研学 项目 （ 学校 简介 、 项目 设计 、 项目 费用 、 资助 标准 等 详情 参见 附件 1 ） 二 、 报名 时间 2024 年 4 月 19 日至 4 月 24 日 （ 以此 时间 为准 ） ， 逾期 不予 受理 。 三 、 报名条件 （ 一 ） 我校 在籍 在校 全日制 本科生 及 研究生 （ 毕业 年级 除外 ） ， 爱国 爱校 ， 具有 良好 的 思想品德 ， 身心健康 ， 综合 素质 良好 ， 有 较 强 的 生活 自理能力 和 跨 文化交往 能力 ， 能够 适应 海外 生活 。 （ 二 ） 能够 自觉遵守 我国 和 相关 国家 法律法规 、 我校 和 相关 院校 的 校规 校纪 ； 有 一定 的 经济基础 ， 能够 承担 在 境外 学习 生活 期间 的 费用 。 （ 三 ） 英语 能力 和 学业成绩 优秀 的 学生 优先 考虑 。 四 、 资助 标准 每个 项目 均 有 限定 名额 ， 对 完成 项目 并 获得 结业证书 的 我校 在校生 ， 学校 将 以 奖学金 的 形式 进行 资助 ， 具体 资助 金额 详见 项目 说明 ， 超出 部分 由 学生 自理 。 五 、 报名 方式 申请者 可 任选 一个 项目 报名 ， 并 下载 相应 项目 报名表 按 要求 填写 ， 同时 提供 在读 证明 、 成绩单 、 外语水平 证明 （ 四六级 英语 、 托福 、 雅思 等 成绩单 ） ， 将 以上 电子版 申请材料 打包 并 以 “ XX 项目 + 姓名 + 学院 ” 发送至 邮箱 919121226 @ qq . com 。 咨询电话 ： 张老师   87656286   18532682960 国际交流 中心 2024 年 4 月 18 日"
    },
    {
        "question": "关于 在 2024 届 毕业生 中 选聘 “ 经贸 天使 ” 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 : 校友 是 学校 的 宝贵财富 ， 为 有效 保持 校友 与 母校 间 的 沟通 联络 ， 关心 关爱 校友 成长 ， 充实 校友 联络员 队伍 ， 促进 学校 和 校友 事业 的 共同 发展 ， 学校 将 在 2024 届 毕业生 中 聘任 “ 经贸 天使 ” 作为 校友 联络员 成为 学校 与 校友 之间 的 桥梁 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 选聘 名额 每个 毕业班 推荐 1 名 “ 经贸 天使 ” 。 二 、 选聘 条件 1 . 具有 良好 的 思想 政治 素养 ， 责任心 强 ， 甘于 奉献 。 2 . 具有 较强 的 策划 、 组织 、 沟通 、 协调 能力 。 3 . 具有 较 高 的 威信 ， 在 同学 中有 号召力 。 4 . 具有 爱校 荣校 意识 ， 热爱 校友 工作 。 三 、 主要职责 1 . 创建 并 维护 好 班级 校友 联系 平台 （ 如 QQ 群 、 微信 群 等 ） ， 负责 整理 班级 校友 的 信息 变动 情况 ， 保持 与 学院 的 日常 联系 。 2 . 及时 向 校友 宣传 母校 及 学院 发展 情况 ， 推送 各种 各类 校友 活动 信息 。 3 . 协助 母校 和 学院 收集 校友 对 母校 发展 的 意见 和 建议 ， 关注 校友 取得 的 重要 业绩 ， 报道 校友 的 优秀 事迹 。 4 . 协调 组织 校友 秩年 返校 、 论坛 讲座 等 活动 ， 并 积极参与 母校 和 各地 河北 经贸大学 服务 区域 发展 工作站 （ 以下 简称 工作站 ） 组织 的 各类 校友 活动 。 5 . 如因 个人 原因 不能 继续 担任 “ 经贸 天使 ” ， 应 及时 推荐 新 的 人选 ， 并 告知 学校 和 辅导员 。 四 、 享有 权利 1 . 获得 学校 颁发 的 “ 经贸 天使 ” 聘书 。 2 . 可 从 学校 和 学院 及时 了解 掌握 母校 和 校友 的 最新 情况 ， 获取 相关 信息 资源 。 3 . 优先 参加 学校 举办 的 各种 校友 联谊 、 交流 等 活动 。 4 . 经 学校 推荐 ， 优先 加入 所在地 服务 区域 发展 工作站 。 五 、 其他 请 各 学院 按照 选聘 条件 做好 相关 推荐 工作 ， 并于 2024 年 5 月 9 日前 将 《 河北 经贸大学 2024 届 “ 经贸 天使 ” 汇总表 》 （ 加盖 学院 公章 ） 和 《 河北 经贸大学 2024 届 “ 经贸 天使 ” 个人简历 》 报送 至 校办 109 室 ， 电子版 发送至 校友 办 邮箱 。 联系人 ： 王老师 联系电话 ： 0311 — 87651953 电子邮箱 ： hbjmdx1953 @ 126 . com 河北 经贸大学 校友 工作 办公室 2024 年 4 月 23 日"
    },
    {
        "question": "关于 2024 年 日本 广岛 大学 3 + 1 学生 交流 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "一 、 项目 简介 广岛 大学 3 + 1 学生 交流 项目 是 面向 我校 本科 三年级 在校生 的 交流学习 项目 ， 学生 通过 申请 和 选拔 ， 于 2024 年 10 月 - 2025 年 6 月 赴 日本 广岛 大学 进行 课程 学习 （ 报名条件 、 费用 、 申请材料 以及 报名 后 的 流程 详情 参见 附件 3 ） 。 二 、 报名 时间 2024 年 3 月 29 日 - 2024 年 4 月 3 日 下午 5 : 00 ， 逾期 不予 受理 三 、 报名 方式 有 意向 的 同学 需 提前 与 本 学院 沟通 关于 课程 、 学分 等 相关 事宜 ， 并 按照 要求 填写 附件 中 的 各项 表格 。 Word 版 文件 请 填写 完成 并打印 扫描 保存 为 PDF 文档 。 所有 申请材料 以 “ XX 学院 + 姓名 ” 命名 打包 发送至 919121226 @ qq . com ， 纸质 版 材料 请 提交 至 国际交流 中心 。 咨询电话 ： 张老师 87656286 / 18532682960 国际交流 中心 2024 年 3 月 29 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 教职工 参加 我校 第二十七届 田径运动 会 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 分会 ： 学校 第二十七届 田径运动 会 将 于 4 月 25 日至 26 日 举行 ， 请 认真 做好 教职工 的 动员 、 报名 、 参赛 等 工作 ， 确保 运动会 顺利进行 。 未尽事宜 另行通知 。 校 工会 2024 年 4 月 1 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 选聘 劳动 教育 理论课 兼职教师 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 深入 贯彻 习近平 总书记 关于 教育 的 重要 论述 ， 落实 《 中共中央   国务院 关于 全面 加强 新 时代 大中小学 劳动 教育 的 意见 》 ， 根据 教育部 《 大中小学 劳动 教育 指导 纲要 （ 试行 ） 》 的 要求 ， 加快 建设 我校 劳动 教育 师资队伍 ， 现 面向 全校 选聘 劳动 教育 理论课 兼职教师 。 一 、 选聘 范围 全校 正式 在编 在 岗 的 专任教师 、 专职 辅导员 及 相关 行政 人员 二 、 任职 条件 1 . 理想信念 坚定 ， 热爱 教育 事业 ， 积极 贯彻落实 党 的 教育方针 和 政策 。 劳动 意识 强烈 ， 劳动 观念 端正 ， 有 劳动 教育 的 自觉性 。 2 . 道德 情操 高尚 ， 自觉遵守 高校教师 的 师德 规范 ， 用 正确 的 言行 引导 学生 ， 注重 培养 学生 形成 马克思主义 的 劳动 价值观 和 良好 的 劳动 品质 。 3 . 理论知识 扎实 ， 已 获得 高校教师 资格证书 ， 有 良好 的 教学 授课 能力 ， 视野 宽广 、 思维 创新 ， 注重 在 教学 中 激发 学生 劳动 的 内生 需求 和 动力 。 4 . 服从 培训 安排 ， 有 充足 的 时间 和 精力 参与 劳动 教育 课程 的 研讨 和 备课 ， 保证 上课 时间 和 质量 。 5 . 具有 相关 专业 学科 背景 且 从事 过 教学 工作 的 人员 、 在 劳动 实践 课程 中有 经验 的 人员 优先 考虑 。 三 、 报名 及 选拔 方式 （ 一 ） 报名 方式 填写 《 河北 经贸大学 劳动 教育 理论课 兼职教师 报名表 》 （ 见 附件 ） ， 并 附 高校教师 资格证 复印件 ， 交至 第四 办公楼 226 室 。 （ 二 ） 选拔 方式 1 . 由 学生处 对 报名 人员 进行 甄选 ， 确定 符合条件 人员名单 后 组织 试讲 ， 试讲 具体 时间 、 地点 另行通知 。 2 . 试讲 主要 从 教学 素养 、 教学 功底 、 教学方法 、 教学效果 等 方面 予以 综合 考察 和 选拔 ， 接到 试讲 通知 的 报名 人员 ， 请 围绕 新 时代 加强 大学生 劳动 教育 的 重大意义 、 新 时代 大学生 劳动 教育 的 内涵 与 外延 、 新 时代 马克思主义 劳动 观 、 我国 劳动 教育 政策 的 发展 等 方面 ， 准备 试讲 内容 、 教案 和 授课 课件 ， 每人 试讲 时长 不 超过 10 分钟 。 四 、 报名 起止 时间 自即日起 至 2024 年 4 月 10 日 之前 。 联系人 ： 薛童彤 电   话 ： 87328977 河北 经贸大学 学生处 2024 年 4 月 2 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2024 年 第十七届 中国 大学生 计算机 设计 大赛 校内 选拔赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 教学 单位 ： 中国 大学生 计算机 设计 大赛 是 教务处 认定 的 学科 竞赛 ， 自 赛事 创立 起 我校 师生 已 连续 参赛 十余次 ， 并 取得 了 可喜 的 成绩 。 为 进一步 深化 教学改革 ， 提高 教学质量 ， 激励 我校 大学生 学习 计算机 知识 、 技术 、 技能 ， 培养 其 创新 创业 能力 及 团队 合作 意识 ， 提高 学生 运用 数字 信息技术 解决 实际 问题 的 综合 能力 ， 以赛 促学 ， 以赛 促教 ， 以赛 促创 。 现 计划 举办 2024 年 （ 第 17 届 ） 中国 大学生 计算机 设计 大赛 校内 选拔赛 。 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 校内 选拔赛 主办单位 ： 本次 大赛 由 教务处 主办 ， 艺术 学院 承办 组织 。 二 、 参赛 对象 ： 我校 在读 学生 。 三 、 大赛 作品 内容 分类 ： （ 一 ） 大赛 内容 分类 ： （ 1 ） 软件应用 与 开发 ； （ 2 ） 微课 与 教学 辅助 ； （ 3 ） 物 联网 应用 ； （ 4 ） 大 数据 应用 ； （ 5 ） 人工智能 应用 ； （ 6 ） 信息 可视化 设计 ； （ 7 ） 数媒 静态 设计 ； （ 8 ） 数媒 动漫 与 短片 ； （ 9 ） 数媒 游戏 与 交互 设计 ； （ 10 ） 计算机 音乐创作 ； （ 11 ） 国际 生 “ 汉学 ” 。 每个 大 类 下设 若干 小类 。 其中 ， （ 7 ） 、 （ 8 ） 、 （ 9 ） 三个 类别 统称 为数 媒类 。 （ 二 ） 大赛 数媒类 与 计算机 音乐创作 类 作品 的 主题 主题 ： 中国 古代 数学 — — 中华 优秀 传统 文化 系列 之四 内容 仅限于 我国 历史 上 （ 1911 年 以前 ） 数学 相关 成就 ， 包括 ： （ 1 ） 中国 古代 数学 成就 — — 弘扬 中华 优秀 自然科学 成就 。 （ 2 ） 中国 古代 数学 领域 杰出 科学家 — — 弘扬 中华 优秀 科学家 精神 。 （ 3 ） 中国 古代 杰出 的 数学 著作 — — 弘扬 中华 优秀 数学 科学 专著 。 （ 4 ） 中国 古代 数学 文化 — — 弘扬 中华 优秀 自然科学 文明 和 文化 传承 。 （ 三 ） 国际 生 参赛 作品 的 主题 主题 ： “ 学 汉语 ， 写 汉字 ” 内容 仅限于 中国 古代 文化 （ 1911   年 以前 ） 相关 成就 ， 包括 ： （ 1 ） 中国 古代 文化 概述 — — 弘扬 中华 优秀 传统 文化 成就 。 （ 2 ） 中国 古代 文化 杰出 著作 — — 弘扬 中华 优秀 文化 典籍 。 （ 3 ） 中国 古代 文化 杰出 学者 — — 弘扬 中华 优秀 传统 科技 文化 和 精神 文化 。 （ 4 ） 中国 古代 文化 典故 与 文化 习俗 — — 弘扬 传承 中华 优秀 语言 文化 和 民俗文化 。 四 、 参赛 形式 ： 参赛队 由 学校 统一 管理 ， 艺术 学院 负责 组织协调 。 请 各 参赛 学院 指派 一名 教师 负责 本 学院 学生 相关 参赛 事宜 ， 不 接受 教师 或 学生 个人 单独 联系 艺术 学院 及 缴费 。 五 、 大赛 流程 ： 分为 校赛 、 省赛 、 省 赛后 作品 完善 和 全国 决赛 共 四个 阶段 。 决赛 入围 组成员 ， 将 代表 我校 参加 第十七届 中国 大学生 计算机 设计 大赛 决赛 。 省赛 、 决赛 缴费 方式 另行 组织 通知 。 六 、 报名 时间 及 形式 ： 有意 参赛 的 个人 或 团队 请 查看 河北 省级 大赛 指南 ： http : / / hbsjsjds . cn / ， 在 将 作品 提交 官方 系统 的 同时 ， 为 校内 评审 需要 ， 请 各 参赛 小组 以 学院 为 单位 于 4 月 20 日 下午 5 点前 将 所有 作品 成果 、 学生 参赛 姓名 、 个人 电话 、 指导 教师 姓名 与 电话 （ 学生 参赛 姓名 、 指导 教师 姓名 及 联系方式 可用 一个 word 文档 写明 ） 打包 提交 至 艺术 学院 教师 邮箱 ， 过期 视为 放弃 参赛 。 邮件附件 为 所有 作品 ， 请 将 所有 文件 打包 压缩 ， 打包 的 文件 命名 规则 为 ： “ 学院 — 作品 大 类 名称 — 作品 小类 名称 — 作品名称 — 作者姓名 — 指导 教师 ” ， 邮件 名为 “ 某 学院 XX （ 学生 姓名 ， 第一 作者 即 ） 第十七届 中国 大学生 计算机 设计 大赛 校内 ” 七 、 温馨 提示 中国 大学生 计算机 设计 大赛 国赛 官网 ( 学生 、 教师 注册 ) ： https : / / jsjds . blcu . edu . cn 中国 大学生 计算机 设计 大赛 河北省 省赛 官网 ： http : / / www . hbsjsjds . cn   艺术 学院 联系人 ： 王老师 电话 ： 13582813519 邮箱 ： 38925926 @ qq . com   教务处   艺术 学院 2024 年 4 月 3 日"
    },
    {
        "question": "关于 英国曼彻斯特大学 商学院 暑期 学校 （ 带 学分 ） 项目 报名 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "一 、 项目名称 英国曼彻斯特大学 商学院 暑期 学校 （ 带 学分 ） 项目 （ 项目 简介 、 行程 安排 、 住宿 条件 、 项目 费用 等 详情 参见 附件 1 ） 二 、 报名 时间 2024 年 4 月 7 日至 4 月 15 日 （ 以此 时间 为准 ） ， 逾期 不予 受理 。 三 、 报名 方式 申请者 请 扫描 附件 1 中 的 二维码 添加 伍 老师 ， 并 按 要求 进行 报名 。 咨询电话 ： 张老师 87656286 河北 经贸大学 国际交流 中心 2024 年 4 月 7 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 第七届 “ 古风 吟 ” 中华 经典 诗词 大赛 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为了 进一步 学习 宣传 贯彻 党 的 二十大 精神 ， 全面 贯彻落实 习近平 总书记 关于 弘扬 中华 优秀 传统 文化 的 指示精神 ， 增强 文化 自觉 和 文化 自信 ， 坚守 中华文化 立场 ， 传承 中华文化 基因 ， 不断 激发 广大青年 学子 积极 阅读 诵读 中华 经典 诗词 的 热情 ， 现 决定 在 全校 范围 内 举办 第七届 “ 古风 吟 ” 中华 经典 诗词 大赛 ， 相关 事宜 通知 如下 ： 一 、 活动 主题 本届 大赛 以 “ 新 ” 为 主题 。 2024 年 ， 为了 适应 新 的 形势 ， 学院 更名 为 新闻 与 文化 传播学院 新 的 名字 ， 新院 名 既 保留 了 学院 的 历史 传承 ， 又 融入 了 新 的 元素 ， 展现 其 与时俱进 的 精神 和 对 创新 的 追求 。 “ 新 ” 为 主题 ， 不仅 代表 着 学院 的 新 形象 ， 更 寓意 着 学院 未来 的 无限 可能 ， 让 我们 携手 并进 ， 以 “ 新 ” 为 起点 ， 共同 书写 学院 未来 的 辉煌 篇章 ！ 二 、 参赛 对象 河北 经贸大学 全体 在校学生 三 、 比赛 时间 初赛 ： 2024 年 4 月 15 日 决赛 ： 2024 年 5 月 20 日 四 、 报名 方式 本次 比赛 采用 团队 报名 方式 ， 参赛者 可 自行 组队 ， 3 人为 一队 ， 由 队长 报名 ， 每人 只能 加入 一支 参赛队 ， 不能 重复 报名 。 1 . 线上 报名 : 4 月 14 日前 将 报名表 （ 见 附件 ） 发送至 邮箱 3589597445 @ qq . com ； 2 . 线下 报名 : 4 月 7 日 — 14 日 一餐 小 广场 对面 韶华 路 报名点 ； 3 . 参赛者 请入 QQ 群 ， 群号 为 ： 958449668 。 五 、 比赛 流程 1 . 初赛 ： 竞赛 形式 为 线下 闭卷考试 ， 所有 选手 均 需要 参与 笔试 答题 ， 答题 完成 后 依据 团队 总分 从 高 到底 进行 排名 。 初赛 主要 考察 选手 的 诗词 储备 及 相关 基础知识 ， 题型 为 选择题 、 填空题 、 问答题 。 最终 选择 前 8 名 进入 决赛 。 2 . 决赛 ： 竞赛 形式 为 现场 答题 ， 采取 三人 一组 的 团体 积分 制 方式 展开 角逐 。 从 第二 环节 开始 实行 淘汰赛制 ， 最终 选取 两支 战队 进入 最后 环节 进行 冠亚军 争夺 。 3 . 为 鼓励 同学 们 参赛 ， 在 决赛 过程 中 设有 观众 互动 环节 ， 观众 可 根据 主持人 的 提问 回答 问题 。 六 、 决赛 流程 第一 环节 ： 继往开来 — — 诗词 吟诵 比赛规则 ： 选手 可 根据 抽签 顺序 提前 选择 朗诵 及 吟诵 篇目 ， 可 适当 配以 音乐 、 舞蹈 、 视频 、 助演 等 艺术 表现手法 ， 以 增强 诵读 作品 的 艺术 感染力 和 舞台 表现力 。 （ 注 ： 该 环节 各队 可派 代表 或 集体 参赛 ， 选手 所 选取 诵读 作品 可 为 优秀 典籍 、 古典 诗词 或 自己 原创 作品 ， 朗诵 时长 及 团队 介绍 需 控制 在 5 分钟 之内 ， 朗诵 完成 后 由 现场 评委 及 在场 观众 通过 大屏 实时 互动 方式 为 各支 战队 进行 打分 ， 评委 及 观众 打分 之 和 即 为 各支 战队 在 第一 环节 的 得分 。 ） 第二 环节 ： 厚积薄发 — — 诗词 必答 （ 8 进 4 ） 比赛规则 ： 本 环节 共 设有 诗词 线索 题 、 诗词 宫格 题 、 诗词 问答题 等 三种 题型 ， 各支 战队 通过 抽签 方式 抽取 题目 类型 并 依次 上台 答题 ， 每道题 需 在 主持人 发出 “ 请 作答 ” 口令 后 10 秒 内 进行 作答 ， 答对 加 五分 ， 答错 或 不答 不加分 。 答题 完成 后 依据 团队 在 第一 环节 及 第二 环节 的 总得分 取前 四名 进入 下 一 环节 。 第三 环节 ： 千岩竞秀 — — 诗词 抢答 ( 4 进 2 ） 比赛规则 ： 本 环节 共 设有 诗句 对答 、 单选题 、 填空题 、 接龙 题 等 四种 题型 ， 选手 依据 主持人 给出 的 线索 及 关键 信息 可 随时 抢答 ， 抢到 并 答对 得 5 分 ， 答错 或 不答 扣 5 分 。 同时 ， 每个 战队 每题 仅 有 一次 抢答 机会 ， 选手 需在 五秒 内 说出 正确 答案 。 答题 完成 后 根据 团队 在 前 三 环节 的 总得分 取前 两名 团队 成员 进入 最后 环节 进行 比拼 。 第四 环节 ： 昂霄耸壑 — — 诗词 飞花 本 环节 比赛 分 四轮 作答 ， 由 评委 老师 为 选手 抽取 本次 比赛 的 关键词 ， 六名 参赛选手 以 车轮战 的 方式 依次 说出 与 该 信息 有关 的 诗句 ， 在 规定 时间 内 （ 10 秒 内 ） 未答 出 或 答错 不 扣分 ， 但 该 参赛选手 不能 继续 进行 本轮 的 比拼 。 待 该轮 结束 后 ， 方可 进入 下 一轮 次 的 比拼 。 四轮 过后 ， 团队 总得分 即 为 本次 比赛 的 最终 得分 。 如 得分 相同 ， 即 进入 加时赛 的 比拼 ， 直到 两支 战队 决出 胜负 为止 。 七 、 奖项 奖品 设置 特等奖 1 名 ， 一等奖 1 名 、 二等奖 2 名 、 优秀奖 4 名 ， 优秀 导师 奖 、 现场 观众 奖 若干 ， 同时 本次 比赛 设有 奖项 诗词 达人奖 1 名 、 最佳 人气 奖 1 名 。 部分 奖项 有 精美 礼物 和 奖状 。 备注 ： 本次 大赛 解释权 归 主办方 河北 经贸大学 新闻 与 文化 传播学院 所有 。 共青团 河北 经贸大学 委员会 新闻 与 文化 传播学院 2024 年 4 月 8 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 河北 经贸大学 2024 年 “ 书香 润 校园   ” 读书节 系列 活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "党 的 二十大 报告 明确指出 要 深化 全民 阅读 活动 ， 习近平 总书记 在 致 首届 全民 阅读 大会 的 贺信 中 提出 “ 阅读 是 人类 获取 知识 、 启智 增慧 、 培养 道德 的 重要途径 ， 可以 让 人 得到 思想 启发 ， 树立 崇高理想 ， 涵养 浩然之气 ” ， 为 深入 贯彻落实 二十大 精神 和 习近平 文化 思想 ， 深入 推进 “ 第二个 结合 ” ， 围绕 国家语委 “ 典耀 中华 ” 主题 读书 意见 ， 在 第 29 个 世界 读书 日 来临 之际 ， 图书馆 拟 联合 宣传部 、 校团委 、 学生处 开展 我校 “ 书香 润 校园 ” 读书节 系列 活动 ， 现 就 活动 相关 事项 通知 如下 ： 一 、 活动 主题 ： 典耀 中华 书香 经贸 二 、 参与 对象 ： 全校师生 三 、 活动 时间 ： 2024 年 4 月 10 日 - 5 月 31 日 图书馆 2024 年 4 月 9 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 附属中学 2024 年 公开 招聘 工作人员 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 《 河北省 事业单位 公开 招聘 工作人员 暂行办法 》 ， 经省 人力资源 和 社会保障 厅 批准 ， 河北 经贸大学 附属中学 2024 年拟 面向社会 公开 招聘 事业 编制 工作人员 5 名 。 现将 有关 事项 公告 如下 ： 一 、 招聘 单位 基本 情况 招聘 单位 ： 河北 经贸大学 附属中学 河北 经贸大学 是 河北省 重点 建设 的 骨干 大学 ， 是 一 所以 经济学 、 管理学 、 法学 为主 ， 兼有 哲学 、 文学 、 理学 、 工学 和 艺术 学 的 多 学科 财经类 大学 。 学校 坚决 落实 立德 树 人 根本任务 ， 坚持 走 内涵 发展 之 路 ， 大力 推进 教育 教学改革 ， 积极 推进 新 财经 教育 改革 ， 提出 了 “ 家国 情怀 、 专业知识 、 信息技术 、 职业 素养 、 国际 视野 ” 的 “ 五 维度 ” 人才培养 规格 ， 建立 多元 联动 协同 育人 模式 ， 着力 培养 高素质 应用型 人才 。 河北 经贸大学 附属中学 始建 于 1970 年 ， 是 一所 直 属于 河北省 教育厅 ， 附属 于 河北 经贸大学 的 公办 学校 。 2020 年 10 月 ， 获得 教育部 认定 并 命名 为 北京 2022 年 冬奥会 和 冬 残奥会 奥林匹克 教育 示范 学校 。 二 、 招聘 原则 坚持 德才兼备 ， 贯彻 民主 、 公开 、 竞争 、 择优 的 原则 ， 实行 公开 招聘 ， 在 考试 、 考察 的 基础 上 择优 聘用 。 三 、 招聘 方式 本次 招聘 采取 统一 招聘 方式 。 按照 制定 招聘 方案 、 发布 招聘 公告 、 报名 及 资格 审查 、 考试 、 考察 、 体检 、 拟聘 人员 公示 、 办理 聘用 手续 、 订立 聘用 合同 等 步骤 进行 。 四 、 招聘 条件 、 岗位 、 人数 （ 一 ） 应聘 人员 应 具备 以下 基本 条件 ： 1 . 具有 中华人民共和国 国籍 。 2.18 - 30 周岁 （ 1993 年 4 月 8 日至 2006 年 4 月 8 日 期间 出生 ） 。 3 . 拥护 中华人民共和国宪法 。 4 . 具有 良好 的 品行 、 思想 政治素质 和 职业道德 。 5 . 具有 硕士 研究生 学历 并 获得 硕士学位 。 6 . 具有 符合 岗位 要求 的 工作 能力 。 7 . 具有 正常 履行职责 的 身体 条件 。 8 . 具备 报考 岗位 所 要求 的 其他 资格 条件 。 （ 二 ） 招聘 人数 和 岗位 条件 ： 2024 年 我校 拟 公开 招聘 5 名 专业 技术 岗位 人员 。 具体 招聘 人数 和 岗位 条件 详见 《 河北省 省直 事业单位 2024 年 公开 招聘 工作人员 公告 》 附件 1 ： 《 河北省 省直 事业单位 2024 年 公开 招聘 （ 统一 招聘 ） 岗位 信息 表 》 ， 其中 专业 参考 教育部 《 授予 博士 、 硕士学位 和 培养 研究生 的 学科 、 专业 目录 》 、 《 普通 高等学校 本科专业 目录 》 、 《 普通 高等学校 高职高专 专业 参考 目录 （ 试行 ） 》 等 设置 。 岗位 信息 表中 的 “ 高校 毕业生 ” ， 包括 以下 人员 ： （ 1 ） 纳入 国家 统招 计划 、 被 普通 高等院校 录取 的 2024 年 高校 毕业生 。 （ 2 ） 国家 统一 招生 的 2022 年 、 2023 年 普通高校 毕业生 离校 时 和 在 择业 期内 未 落实工作 单位 ， 其 户口 、 档案 、 组织关系 仍 保留 在 原 毕业 学校 ， 或 保留 在 各级 毕业生 就业 主管部门 （ 毕业生 就业指导 服务中心 ） 、 各级 人才交流 服务 机构 和 各级 公共 就业 服务 机构 的 毕业生 。 （ 3 ） 参加 “ 服务 基层 项目 ” 前 无 工作 经历 ， 服务 期满 且 考核 合格 后 2 年内 未 落实工作 单位 的 人员 。 （ 4 ） 普通 高等院校 在校生 或 毕业 当年 入伍 ， 退役 后 （ 含 复学 毕业 ） 2 年内 未 落实工作 单位 的 退役 士兵 。 （ 5 ） 2024 年 取得 国 （ 境 ） 外 学位 并 完成 教育部门 学历 认证 的 留学 回国 人员 ， 以及 2022 年 、 2023 年 取得 国 （ 境 ） 外 学位 并 完成 教育部门 学历 认证 且 未 落实工作 单位 的 留学 回国 人员 。 现役军人 、 试用期 内 的 公务员 和 试用期 内 的 事业单位 工作人员 、 未满 最低 服务 年限 或 未满 约定 最低 服务 期限 的 人员 、 在读 的 非 应届 毕业生 ， 不 在 招聘 范围 。 曾 因 犯罪 受过 刑事 处罚 和 被 开除公职 的 人员 、 失信 被执行人 ， 以及 法律法规 规定 不得 招聘 为 事业单位 工作人员 的 其他 情形 人员 ， 不得 报考 。 此外 ， 应聘 人员 不得 报考 聘用 后 即 构成 回避 关系 的 招聘 岗位 。 回避 关系 是 指 《 河北省 事业单位 公开 招聘 工作人员 暂行办法 》 第四十一条 关于 “ 凡 与 聘用 单位 负责 人员 有 夫妻关系 、 直系 血亲 关系 、 三代 以内 旁系血亲 或者 近 姻亲 关系 的 应聘 人员 ， 不得 应聘 该 单位 负责 人员 的 秘书 或者 人事 、 财务 、 纪律检查 岗位 ， 以及 有 直接 上下级 领导 关系 的 岗位 。 聘用 单位 负责 人员 和 招聘 工作人员 在 办理 人员 聘用 事项 时 ， 涉及 与 本人 有 上述 亲属关系 或者 其他 可能 影响 招聘 公正 的 ， 也 应当 回避 ” 的 规定 。 五 、 招聘 程序 通过 河北人 社网 （ https : / / rst . hebei . gov . cn / ） 、 河北 经贸大学 官方网站 ( https : / / www . hueb . edu . cn / ) 面向社会 公开 发布 招聘 信息 。 （ 一 ） 报名 和 资格 审查 1 . 网上 报名 。 报名 网址 ： 河北省 人事 考试网 （ www . hebpta . com . cn ） 。 报名 程序 、 方法 、 要求 等 请 查阅 《 河北省 省直 事业单位 2024 年 公开 招聘 工作人员 公告 》 ， 不 接收 其他 方式 报名 。 2 . 开考 比例 ： 岗位 报考 人数 与 招聘 人数 的 比例 不 低于 3 ： 1 ， 报名 人数 达 不到 开考 比例 的 ， 减少 该 岗位 招聘 人数 或 取消 该 岗位 招聘 计划 。 3 . 准考证 发放 ： 由 考生 按照 《 河北省 省直 事业单位 2024 年 公开 招聘 工作人员 公告 》 自行 下载 打印 。 （ 二 ） 笔试 笔试 由 省委 组织部 、 省 人力资源 和 社会保障 厅 统一 组织 实施 ， 时间 、 地点 、 考试内容 、 笔试 成绩 查询 方式 等 相关 信息 见 《 河北省 省直 事业单位 2024 年 公开 招聘 工作人员 公告 》 。 （ 三 ） 面试 1 . 面试 人选 确定 。 依据 笔试 成绩 在 最低 合格 线 以上 从 高分 到 低分 按计划 招聘 人数 与 进入 面试 人选 1 ： 3 的 比例 确定 面试 人选 ， 比例 内 末位 笔试 总成绩 并列 的 都 进入 面试 。 2 . 面试 时间 和 地点 ： 面试 时间 和 面试 具体 地点 在 河北 经贸大学 人力资源 处 网站 通知 ， 请 考生 及时 查看 ， 学校 不再 以 其他 形式 告知 。 3 . 面试 方式 。 面试 形式 为 说 课及 评委 提问 ， 主要 测试 应聘者 的 政治 思想素质 、 专业知识 、 业务 能力 和 综合 素质 ， 面试 由 人力资源 处 会同 有关 部门 组织 实施 。 面试 成绩 实行 百分制 ， 当场 打分 ， 采用 “ 体操 打分 ” 方法 ， 去掉 一个 最高分 和 一个 最低 分 ， 其他 分数 的 平均 分为 面试 成绩 。 面试 最低 合格 分数线 60 分 。 面试 成绩 当天 在 河北 经贸大学 人力资源 处 网站 公布 。 4 、 资格 复审 。 面试 前 ， 由 河北 经贸大学 人力资源 处 对 参加 面试 人员 进行 资格 条件 复审 。 资格 条件 复审 时 ， 面试 人员 应 按照 招聘 岗位 资格 条件 要求 提供 本人 身份证 、 笔试 准考证 、 毕业证 、 学位证 、 资格证书 和 有关 材料 原件 以及 复印件 。 经 复审 不 符合 报名 资格 条件 的 ， 取消 面试 人选 资格 。 在 笔试 成绩 最低 合格 分数线 以上 报考 同一 岗位 的 人员 中 从 高分 到 低分 依次 递补 。 5 . 总成绩 合成 。 面试 结束 后 ， 按 笔试 成绩 、 面试 成绩 两 部分 计算 考试 总成绩 ， 满分 100 分 ， 最低 合格 分数线 60 分 。 其中 ， 笔试 成绩 、 面试 成绩 分别 占 40% 、 60% ， 即 总成绩 ＝ 笔试 成绩 ÷ 2 × 40% ＋ 面试 成绩 × 60 ％ 。 计算 考生 成绩 时 ， 保留 小数点 后 两位 。 （ 四 ） 体检 、 考察 根据 考生 考试 总成绩 ， 按 1 ： 1 比例 在 最低 合格 线 以上 人员 中 从 高分 到 低分 确定 参加 体检 人选 。 如 比例 内 末位 考生 考试 总成绩 相同 ， 按 以下 顺序 确定 体检 人选 ： 退役 士兵 ， 烈士 子女 或 配偶 ， 残疾人 ， 面试 成绩 较 高者 。 体检工作 由 河北 经贸大学 统一 组织 ， 体检 参照 现行 公务员 录用 体检标准 执行 。 体检 合格 的 ， 由 河北 经贸大学 人力资源 处 对 其 思想 政治 表现 、 道德品质 、 业务 能力 、 工作实绩 等 情况 进行 考察 ， 并 对 其 资格 条件 进行 复查 。 考察 、 体检 不 合格 的 ， 取消 拟聘 人选 资格 ， 并 从 最低 合格 分数线 以上 报考 同一 岗位 的 人员 中 从 高分 到 低分 依次 递补 。 （ 五 ） 公示 经 考察 、 体检 合格 的 ， 确定 为 拟 聘用 人选 ， 在 河北人 社网 （ https : / / rst . hebei . gov . cn / ） 和 河北 经贸大学 人力资源 处 网站 （ https : / / rsc . hueb . edu . cn / ） 通知 公告栏 位置 进行 公示 ， 公示 期 7 个 工作日 。 （ 六 ） 聘用 对 公示 期满 无异议 的 ， 按程序 办理 相关 聘用 手续 ， 签订 聘用 合同 。 被 聘用 人员 按 相关 规定 实行 试用期 ， 试用期 一并 计算 在 聘用 合同 期限内 。 试用期 满 考核 合格 的 ， 予以 正式 聘用 ， 不 合格 的 ， 取消 聘用 。 六 、 其他 事项 通过 河北人 社网 （ https : / / rst . hebei . gov . cn / ） 和 河北 经贸大学 官方网站 （ https : / / www . hueb . edu . cn / ） 面向社会 公开 发布 招聘 信息 ； 通过 河北 经贸大学 人力资源 处 主页 公布 招聘 过程 中 的 面试 成绩 、 资格 复审 时间 和 地点 、 面试 时间 和 地点 、 体检 人员名单 等 信息 。 请 考生 注意 查看 相关 信息 。 对 发现 的 违纪 违规行为 ， 按照 《 事业单位 公开 招聘 违纪 违规行为 处理 规定 》 （ 人 社部令 第 35 号 ） 处理 。 政策 咨询电话 ： 0311 — 87655645 （ 河北 经贸大学 人力资源 处 ） 监督 举报电话 ： 0311 — 87655890 （ 河北 经贸大学 纪委 办 ） 监督 举报电话 : 0311 — 66908845 （ 省 人力资源 和 社会保障 厅 ） 河北 经贸大学 2024 年 3 月 22 日"
    },
    {
        "question": "关于 选树 第七届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 深入 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ， 落实 立德 树 人 根本任务 ， 充分发挥 青年 典型 模范带头 作用 ， 动员 引领 全校 团员青年 在 强国 建设 、 民族 复兴 伟业 中挺膺 担当 ， 我校 决定 开展 第七届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 选树 工作 。 具体 事宜 通知 如下 ： 一 、 选树 范围 年龄 在 18 周岁 （ 2006 年 5 月 4 日 以前 出生 ） 至 40 周岁 （ 1984 年 5 月 4 日 以后 出生 ） 之间 ， 在校 学习 的 全日制 学生 和 连续 工作 两年 以上 的 青年 教职工 。 二 、 选树 条件 1 . 坚决拥护 中国共产党 的 领导 ， 深入 贯彻落实 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ， 深入 领会 “ 两个 确立 ” 的 决定性 意义 ， 牢固 树立 “ 四个 意识 ” ， 坚定 “ 四个 自信 ” ， 做到 “ 两个 维护 ” ， 模范 践行 社会主义 核心 价值观 ， 积极 投身 中国 特色 社会主义 建设 。 2 . 本领 过硬 、 勇于创新 创造 、 矢志 艰苦奋斗 ， 在 学习 或 本职 岗位 上 创先争优 并 取得 突出成绩 ， 具有 良好 的 社会 影响 。 3 . 遵纪守法 、 品德高尚 、 甘于 奉献 、 勇于 担当 。 4 . 对于 在 重大 任务 、 重大项目 和 具有 重大 社会 影响 的 事件 中 做出 特殊 贡献 的 青年 师生 予以 适当 倾斜 。 5 . 已 获得 “ 河北 青年 五四 奖章 ” “ 石家庄 青年 五四 奖章 ” “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 荣誉称号 的 不 参加 此次 选树 。 县处级 干部 不 参加 选树 。 三 、 选树 原则 1 . 突出 广泛性 。 在 教学 、 科研 、 管理 、 服务 等 各 领域 选树 青年 教职工 先进典型 ， 在校 大学生 中选 树 优秀学生 典型 。 2 . 突出 先进性 。 爱岗敬业 ， 勇于 担当 ， 具有 较强 创新 创业精神 ， 对 当代 青年 成长 成才 具有 较强 示范 导向 作用 。 3 . 突出 代表性 。 既 关注 人选 的 思想 道德素质 、 工作 才能 和 工作 业绩 ， 又 突出 基层 导向 ， 努力 推选 出 受到 团员青年 广泛 认可 、 有血有肉 、 可 学 可比 的 青年 典型 。 四 、 选树 名额 共选树 青年 教职工 4 名 ， 青年 学生 6 名 。 五 、 选树 方式 （ 一 ） 青年 教职工 根据 单位 推荐 确定 提名 人选 ， 联合 评审 产生 教学 标兵 、 科研 标兵 、 辅导员 标兵 、 管理 服务 人员 标兵 4 名 推荐 人选 。 （ 具体 要求 详见 附件 3 ） （ 二 ） 青年 学生 结合 国家 奖学金 、 省级 优秀学生 干部 、 社会 实践 先进个人 、 十佳 大学生 、 自强 之星 、 优秀 志愿者 评比 等 结果 确定 提名 人选 ， 共 联合 评审 产生 优秀学生 干部 、 社会 实践 先进个人 、 “ 十佳 ” 优秀 大学生 、 自强 之星 、 最美 团支书 、 优秀 志愿者 6 名 推荐 人选 。 （ 具体 要求 详见 附件 3 ） 六 、 选树 机构 学校 将 组成 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 选树 工作 领导小组 ， 负责 选树 活动 的 组织 领导 与 评审 工作 。 领导小组 组长 由 主管 校领导 担任 ， 成员 由 学校 办公室 、 组织部 、 宣传部 、 纪委 办公室 、 校团委 、 学生处 、 人力资源 处 、 教务处 、 科研处 负责人 组成 。 领导小组 在 校团委 设 办公室 ， 负责 具体实施 工作 。 七 、 选树 程序 1 . 候选 提名 ： 各 有关 单位 经本 部门 党组织 同意 后 ， 提名 推荐 参评 人选 ； 2 . 资格 初审 ： 领导小组 办公室 负责 对 提名 人选 材料 进行 审核 ， 汇总 符合条件 人选 名单 报 领导小组 ； 3 . 组织 评审 ： 召开 现场 评审会 ， 由 领导小组 对 提名 人选 进行 综合 评议 ， 确定 拟 表彰 人选 名单 ； 4 . 人选 确定 ： 将 拟 表彰 人选 名单 报 校党委 常委会 通过 ； 5 . 结果 公示 ： 第七届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 拟 表彰 人选 名单 将 在 学校 网站 进行 公示 ； 6 . 集中 表彰 ： 五四 期间 举行 表彰 仪式 ， 向 获奖者 颁发 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” ， 评审 材料 载入 本人 档案 并 作为 上报 省市级 青年 五四 奖章 的 重要依据 ； 7 . 宣传 宣讲 ： 深化 “ 青年 五四 奖章 ” 品牌效应 ， 开展 一系列 宣传 宣讲 活动 ， 切实 发挥 “ 青年 五四 奖章 ” 的 示范 引领 作用 。 八 、 其他 要求 报名 人选 需提交 第七届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 候选人 汇总表 、 申报表 、 不少 于 2000 字 的 个人 事迹材料 （ 见 附件 ） 和 佐证 材料 ， 申报材料 加盖 单位 党组织 公章 后 由 各 单位 于 4 月 1 日 17 : 00 之前 统一 报送 ， 纸质 版 报送 至 校团委 （ 第四 办公楼 221 室 ） ， 电子版 报送 邮箱 hbjmdxtw @ 126 . com 。 联系人 ： 邸媛 联系电话 ： 87655659 共青团 河北 经贸大学 委员会 2024 年 3 月 25 日"
    },
    {
        "question": "关于 2024 年 清明节 放假 有关 事宜 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 、 单位 ： 现将 2024 年 清明节 放假 有关 事宜 通知 如下 : 1 . 根据 校历 安排 ， 我校 2024 年 清明节 假期 为 2024 年 4 月 4 日 （ 周四 ） — 4 月 6 日 （ 周六 ） ； 4 月 7 日 （ 周日 ） 教职工 正常 上班 ， 学生 按 周五 课表上 课 。 2 . 各 部门 要 积极 教育引导 师生员工 培树 文明 、 环保 祭扫 观念 ， 形成 绿色 环保 祭扫 新风尚 ， 争做 低碳 文明 祭扫 之风 的 倡导者 、 传播者 和践 行者 。 3 . 各 教学 单位 要 加强 对 广大 师生 的 安全 健康 教育 ， 确保 平安 出行 、 安全 祭扫 ， 要 安排 专人 值班 值守 做好 对 假期 留校 学生 的 管理 教育 工作 。 4 . 假期 期间 各处 级 单位 负责人 要 保持 联络 畅通 ， 随时 做好 应急 处突 准备 。 遇 有 重大 （ 突发 、 紧急 ） 事项 要 及时 向 校领导 和 学校 总 值班室 （ 值班 电话 ： 87655917 ） 请示报告 、 高效 有序 处置 ， 坚决 防止 迟报 、 漏报 、 误报 、 瞒报 情况 发生 。 学校 办公室 2024 年 3 月 28 日"
    },
    {
        "question": "关于 2024 年 国家 留学 基金委 与 有关 国际 组织 合作项目 遴选 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 国家 留学 基金 管理 委员会 ( 以下 简称 国家 留学 基金委 ) 与 联合国教科文组织 、 联合国 难民署 、 联合国开发计划署 、 联合国粮农组织 、 联合国儿童基金会 、 国际电信联盟 、 国际 移民 组织 、 国际 农发 基金 、 世界粮食计划署 、 国际 航空运输 协会 签署 的 合作 协议 ， 2024 年 国家 留学 基金委 将 继续 选派 优秀青年 到 上述 组织 实习 任职 。 申请人 须于 2024 年 4 月 10 日 - 25 日 登录 “ 国家 公派留学 管理 信息 平台 ” （ https : / / sa . csc . edu . cn / student ） 进行 网上 报名 ， 并 按 要求 上传 申请材料 。 有关 项目 的 选派 计划 、 申请 条件 、 申请 受理 等 详见 https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 32152024 年 国家 留学 基金委 与 有关 国际 组织 合作项目 遴选 工作 通知 查阅 。 拟 申报 项目 人员 请 在 2024 年 4 月 25 日 之前 将 书面 申请材料 纸质 版交至 外籍 专家 公寓 二楼 办公室 ， 并 同时 发送 申请材料 电子版 至 919121226 @ qq . com 。 联系人 ： 张老师 电话 ： 87656286   河北 经贸大学 国际交流 中心 2024 年 3 月 28 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 2024 年 选聘 工作人员 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 省委 组织部 、 省 人力资源 和 社会保障 厅 《 河北省 事业单位 公开 招聘 工作人员 暂行办法 》 （ 冀人 社发 〔 2011 〕 9 号 ） 文件精神 ， 结合 我 单位 2024 年 招聘 工作人员 计划 、 岗位 空缺 情况 和 工作 需要 ， 拟 采取 选聘 方式 面向社会 公开 招聘 工作人员 90 名 ， 现将 有关 事宜 公告 如下 ： 一 、 招聘 单位 基本 情况 河北 经贸大学 是 河北省 重点 建设 的 骨干 大学 ， 是 一 所以 经济学 、 管理学 、 法学 为主 ， 兼有 哲学 、 文学 、 理学 、 工学 和 艺术 学 的 多 学科 财经类 大学 。 学校 位于 滹沱河 畔 ， 地处 石家庄市 西北部 生态区 滨水 景观带 ， 占地 2630 余亩 ， 绿化 面积 达 40% 以上 ， 被誉为 “ 花园式 ” 校园 。 现有 15 个 本科 学院 、 1 个 教学部 以及 研究生 学院 、 马克思主义 学院 、 继续 教育 学院 、 经济 管理 学院 （ 独立 学院 ） 。 学校 有 10 个 省级 重点学科 和 1 个 省级重点 发展 学科 ， 10 个 硕士学位 授权 一级 学科 、 18 个 专业 硕士 授权 专业 ， 48 个 本科专业 ， 面向 24 个省 （ 市 、 自治区 ） 招生 。 学校 坚决 落实 立德 树 人 根本任务 ， 坚持 走 内涵 发展 之 路 ， 大力 推进 教育 教学改革 ， 积极 推进 新 财经 人才培养 改革 ， 提出 了 “ 家国 情怀 + 专业知识 + 信息技术 + 职业 素养 + 国际 视野 ” 的 “ 五 维度 ” 人才培养 规格 ， 建立 多元 联动 协同 育人 模式 ， 开设 了 “ 人工智能 法学 ” “ 金融 科技 ” “ 数字 财会 ” “ 数字 经济 ” “ 智慧 工商管理 ” “ 智慧 物流 管理 ” 等 6 个 新 财经 人才培养 改革 实验班 , 着力 培养 高素质 应用型 人才 。 面向未来 ， 学校 将 以 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 为 指导 ， 坚持 “ 人才 强校 、 创新 驱动 、 开放 办学 ” 发展 战略 和 “ 夯 基础 、 强 内涵 、 拓 格局 、 上 层次 ” 工作思路 ， 踔厉奋发 、 勇毅 前行 ， 贯彻落实 “ 十四五 ” 发展 规划 ， 全面 提升 人才培养 质量 和 学校 综合 实力 ， 加快 建设 国内 知名 的 高水平 财经大学 ， 为 建设 经济 强省 、 美丽 河北 做出 新 的 更 大 贡献 。 二 、 招聘 原则 坚持 德才兼备 ， 贯彻 民主 、 公开 、 竞争 、 择优 的 原则 ， 在 考试 、 考核 的 基础 上 择优 聘用 。 三 、 选聘 条件 、 岗位 、 人数 ( 一 ) 应聘 人员 应 具备 以下 基本 条件 1 . 具有 中华人民共和国 国籍 ； 2 . 遵守 宪法 和 法律 ； 3 . 具有 良好 的 品行 ； 4 . 具有 与 选聘 岗位 要求 相适应 的 年龄 、 学历 学位 、 专业 、 工作 经历 或 其他 技能 条件 ； 5 . 适应 岗位 要求 的 身体 条件 ； 6 . 报考 辅导员 岗位 的 须 为 中共党员 ； 7 . 具备 岗位 所 需要 的 其他 条件 。 ( 二 ) 选聘 人数 和 岗位 条件 2024 年 河北 经贸大学 拟 选聘 党政 管理人员 、 辅导员 、 专业 技术人员 共 90 名 ， 年龄 45 周岁 及 以下 （ 1978 年 3 月 13 日 以后 出生 ） 。 具体 要求 详见 《 河北 经贸大学 2024 年 选聘 工作人员 岗位 条件 表 》 （ 附件 1 ） 。 凡 涉及 到 年龄 、 工作 年限 等 需要 确定 时间 的 ， 计算 日期 截止 到 2024 年 3 月 13 日 。 招聘 岗位 所 要求 的 工作 经历 时间 的 计算方法 是 ： 从 2024 年 3 月 （ 含 3 月 ） 算 起 ， 此前 累计 工作 时间 每 达到 12 个 月 计为 1 年 。 在校 期间 的 社会 实践 （ 实习 ） 经历 ， 不能 视为 工作 经历 。 符合 招聘 条件 的 港澳台 居民 均 可 报名 应聘 相应 岗位 ， 须 取得 祖国大陆 承认 的 学历 或 学位 。 现役军人 、 试用期 内 的 公务员 和 试用期 内 的 事业单位 工作人员 、 未满 最低 服务 年限 或 未满 约定 最低 服务 期限 的 人员 、 在读 的 非 应届 毕业生 ， 不 在 选聘 范围 。 曾 因 犯罪 受过 刑事 处罚 和 被 开除公职 的 人员 、 失信 被执行人 ， 以及 法律法规 规定 不得 招聘 为 事业单位 工作人员 的 其他 情形 人员 ， 不得 报考 。 应聘 人员 不得 报考 聘用 后 即 构成 回避 关系 的 招聘 岗位 。 回避 关系 是 指 《 河北省 事业单位 公开 招聘 工作人员 暂行办法 》 第四十一条 关于 “ 凡 与 聘用 单位 负责 人员 有 夫妻关系 、 直系 血亲 关系 、 三代 以内 旁系血亲 或者 近 姻亲 关系 的 应聘 人员 ， 不得 应聘 该 单位 负责 人员 的 秘书 或者 人事 、 财务 、 纪律检查 岗位 ， 以及 有 直接 上下级 领导 关系 的 岗位 。 聘用 单位 负责 人员 和 招聘 工作人员 在 办理 人员 聘用 事项 时 ， 涉及 与 本人 有 上述 亲属关系 或者 其他 可能 影响 招聘 公正 的 ， 也 应当 回避 ” 的 规定 。 四 、 选聘 理由 近几年 ， 学校 自然 减员 严重 ， 党政 管理 、 思想 政治 及 个别 专业 技术人员 缺乏 。 为 保障 学校 正常 运行 和 发展 需要 ， 我校 拟 公开 选聘 工作人员 。 五 、 选聘 程序 ( 一 ) 发布 信息 在 河北人 社网 （ https : / / rst . hebei . gov . cn / ） 、 河北 经贸大学 网站 ( www . hueb . edu . cn ) ， 面向社会 公开 发布 招聘 信息 。 ( 二 ) 报名 及 资格 审查 1 . 报名 方式 ： 现场 报名 。 2 . 报名 时间 ： 2024 年 3 月 13 日 - 2024 年 3 月 14 日 ； 每天 上午 8 : 30 - 11 : 30 ， 下午 2 : 30 - 5 : 30 。 3 . 报名 地点 ： 河北 经贸大学 （ 石家庄市 新华区 学府路 47 号 ） 大学生 活动中心 （ 学校 西门 进入 ， 前行 100 米 ） 。 4 . 报名 材料 ： （ 1 ） 《 河北 经贸大学 2024 年 选聘 工作人员 报名表 》 （ 附件 2 ） ， 纸质 签字 版及 电子版 ， 电子版 文件 命名 方式 为 ： 岗位 代码 + 姓名 + 身份证号 。 （ 2 ） 《 河北 经贸大学 2024 年 选聘 工作人员 个人 基本 信息 登记表 》 （ 附件 3 ） 。 （ 3 ） 证明 材料 原件 （ 按 模板 出具 ） ： 中共党员 证明信 （ 附件 4 ） 、 高校 组织 人事部门 开具 的 工作 经历 证明信 （ 附件 5 ） 和现 单位 同意 报考 的 意见书 （ 附件 6 ） 。 （ 4 ） 身份证 、 学历 学位证书 （ 原件 和 复印件 ） 。 （ 5 ） 国内 院校 毕业生 须 提供 学信网 下载 的 《 教育部 学历证书 电子注册 备案 表 》 及 《 中国 高等教育 学位 在线 验证 报告 》 纸质 版 。 （ 6 ） 海外 留学 归国 人员 须 提供 教育部 留学 服务中心 出具 的 学历 学位 认证书 （ 原件 和 复印件 ） 。 请 自行 携带 优盘 ， 现场 拷贝 以上 电子版 报名 材料 。 5 . 报名 要求 ： 每名 报考 人员 只能 报考 一个 岗位 ， 采取 现场 报名 , 报名费 100 元 ， 以 现金 方式 支付 。 6 . 资格 审查 ： 学校 依据 岗位 条件 对照 应聘 人员 提交 的 证明 材料 进行 资格 审查 。 ( 三 ) 测评 考核 1 . 笔试 笔试 采取 闭卷 的 方式 ， 笔试 内容 为 综合 素质 类 相关 知识 ， 笔试 不 指定 考试 辅导 用书 。 笔试 成绩 实行 百分制 ， 最低 合格 分数线 为 60 分 。 达 不到 合格 分数线 的 报考 人员 视为 淘汰 人员 。 笔试 具体 时间 、 地点 和 有关 要求 另行通知 。 2 . 面试 依据 笔试 成绩 ， 按 岗位 在 最低 合格 分数线 以上 从 高分 到 低分 按计划 招聘 人数 与 进入 面试 人选 1 ： 2 的 比例 确定 面试 人选 ， 比例 内 末位 笔试 成绩 并列 的 都 进入 面试 ； 达 不到 1 ： 2 比例 的 ， 笔试 成绩 达到 最低 合格 分数 的 均 进入 面试 。 面试 成绩 实行 百分制 ， 最低 合格 分数线 为 60 分 ， 计算 成绩 时 ， 保留 小数点 后 两位 。 面试 成绩 未 达到 最低 合格 分数线 的 ， 取消 应聘 资格 。 面试 具体 时间 、 地点 和 有关 要求 另行通知 。 3 . 总成绩 合成 面试 结束 后 ， 按 笔试 成绩 、 面试 成绩 两 部分 计算 考试 总成绩 ， 满分 100 分 ， 最低 合格 分数线 60 分 。 其中 笔试 成绩 、 面试 成绩 分别 占 40% 、 60% ， 即 总成绩 ＝ 笔试 成绩 × 40% ＋ 面试 成绩 × 60% 。 计算 成绩 时 ， 保留 小数点 后 两位 。 ( 四 ) 体检 、 考察 、 公示 根据 考生 考试 考核成绩 ， 按 1 ： 1 比例 在 最低 合格 线 以上 人员 中 从 高分 到 低分 确定 参加 体检 人选 。 如 比例 内 末位 考生 测评 考核成绩 相同 ， 按 以下 顺序 确定 体检 人选 ： 退役 士兵 ， 烈士 子女 或 配偶 ， 残疾人 ， 面试 成绩 较 高者 ， 本科 院校 工作 经历 较 长者 。 体检工作 由 河北 经贸大学 统一 组织 ， 体检 参照 现行 公务员 录用 体检标准 执行 ， 体检 费用 自理 。 体检 合格 的 ， 由 河北 经贸大学 人力资源 处 对 其 思想 政治 表现 、 道德品质 、 业务 能力 、 工作实绩 等 情况 进行 考察 ， 并 对 其 资格 条件 进行 复查 。 体检 、 考察 不 合格 的 ， 取消 拟聘 人选 资格 ， 并 从 最低 合格 分数线 以上 报考 同一 岗位 的 人员 中 从 高分 到 低分 依次 递补 。 经 体检 、 考察 合格 的 ， 确定 为 拟 聘用 人选 ， 在 河北人 社网 （ https : / / rst . hebei . gov . cn / ） 、 河北 经贸大学 人力资源 处 网站 （ https : / / rsc . hueb . edu . cn / ） 进行 公示 ， 公示 期 7 个 工作日 。 ( 五 ) 聘用 拟聘 人选 确定 后 ， 招聘 单位 提出 聘用 意见 ， 填写 《 河北省 事业单位 公开 招聘 工作人员 审批表 》 、 拟聘 人员 名册 ， 连同 招聘 情况 报告 及 拟聘 人员 相关 证件 材料 ， 按程序 报省 人力资源 和 社会保障 厅 事业单位 人事 管理系统 办理 相关 审批 手续 。 被 聘用 人员 按 相关 政策 规定 实行 试用期 ， 试用期 一并 计算 在 聘用 合同 期限内 。 试用期 满 考核 合格 的 ， 予以 正式 聘用 ， 不 合格 的 ， 取消 聘用 。 六 、 其他 事项 如 发现 违纪 违规行为 ， 按照 《 事业单位 公开 招聘 违纪 违规行为 处理 规定 》 （ 人 社部令 第 35 号 ） 处理 。 本 公告 由 河北 经贸大学 人力资源 处 负责 解释 。 特别 提醒 ： 凡 应聘 人员 未 在 规定 时间 内 按 要求 参加 笔试 、 证件 审核 、 面试 、 体检 、 考察 、 报到 等 情况 的 ， 均 视为 自动 放弃 应聘 资格 ； 资格 审核 贯穿 招聘 工作 全过程 ， 在 任何 环节 ， 发现 应聘 人员 不 符合 招聘 条件 ， 弄虚作假 的 ， 取消 应聘 资格 ， 问题 严重 的 要 追究责任 。 政策 咨询电话 ： 0311 — 87655645 （ 河北 经贸大学 人力资源 处 ） 监督 举报电话 ： 0311 — 87655017 （ 河北 经贸大学 纪委 办公室 ） 监督 举报电话 ： 0311 — 66908539 （ 省 人力资源 和 社会保障 厅 ） 河北 经贸大学 2024 年 3 月 6 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2024 年 教职工 乒乓球 团体比赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 分会 ： 为 丰富 教职工 文体活动 ， 促进 教职工 身心健康 ， 推动 乒乓球 运动 在 我校 的 普及 与 开展 ， 根据 校 工会工作 安排 ， 决定 举办 教职工 乒乓球 团体比赛 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 比赛 时间 ： 2024 年 3 月 25 日 二 、 比赛 地点 ： 教工 活动中心 三 、 参赛 方法 ： 1 . 各 分会 先 进行 选拔赛 ， 再 组队参加 学校 的 决赛 。 参赛 人员 须 是 本分 会 会员 且 身体状况 适宜 本项 比赛 。 2 . 每队 可报 领队 1 人 、 教练 1 人 ， 男 、 女队员 各 2 － 4 人 。 四 、 比赛 办法 ： 1 . 比赛 采用 男 、 女 混合 团体赛 制 ， 分为 两个 阶段 ， 第一阶段 进行 分组 循环赛 ， 第二阶段 进行 淘汰赛 ， 逐轮 决出名次 。 2 . 队员 出场 顺序 为 男单 、 女单 、 男双 、 女双 、 混双 。 3 . 依照 中国 乒协 审定 的 乒乓球 比赛规则 ， 每场 5 盘 3 胜 。 小组赛 阶段 每盘 3 局 2 胜 ； 淘汰赛 时 每盘 5 局 3 胜 ， 每局 11 分 。 一场 比赛 中 每名 队员 最多 可 出场 两次 。 4 . 比赛 采用 白色 “ 红双喜 ” 牌 三星 40 + 乒乓球 。 五 、 奖项 设置 ： 比赛 设 名次 奖及 纪念奖 。 参加 决赛 获得 前 8 名 的 颁发奖牌 和 奖品 ， 参加 决赛 未 取得 名次 的 颁发 纪念品 （ 弃权 的 取消 纪念品 ） 。 六 、 报名 方法 及 报名 截止 日期 ： 请 各 分会 于 3 月 15 日前 ， 将 电子版 《 乒乓球 比赛 报名表 》 发至 QQ 邮箱 : 1372861849 ， 并 拨打 电话 87656765 确认 ， 逾期 视为 弃权 。 七 、 领队 会 时间 领队 会 召开 时间 另行通知 。 校 工会 2024 年 3 月 7 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 我校 优秀学生 参加 河北省 第十届 新南威尔士 大学 3 + 1 + 2 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 河北省 教育 宣传 中心 统筹安排 ， 我校 将 组织 优秀学生 参加 河北省 第十届 新南威尔士 大学 3 + 1 + 2 项目 。 项目 介绍 、 申请 条件 、 申请材料 、 时间 安排 等 具体 信息 及 相关 问题解答 详见 附件 1 、 附件 2 ， 请 有意 申报 的 同学 填写 附件 3 、 附件 4 ， 并 准备 相关 申报材料 ， 我校 报名 截止 时间 为 2024 年 5 月 7 日 ， 报名 截止 后 不再 受理 。 项目 相关 问题 可 直接 联系 附件 1 中 提供 的 联系方式 进行 咨询 。 申报 项目 需提交 的 材料 ： 1 、 纸质 版 材料 ： 项目 申请材料 1 套 、 附件 4 （ 经 学院 审批 盖章 ， 正反面 打印 ） 。 纸质 版 材料 需交至 国际交流 中心 一楼 办公室 。 2 、 电子版 材料 ： 项目 申请材料 电子版 1 套 、 附件 3 （ 个人 填写 ） 。 电子版 材料 发送至 邮箱 fzylzd @ qq . com 。 河北 经贸大学 国际交流 中心 2024 年 3 月 16 日"
    },
    {
        "question": "关于 启动 2024   年 中法 “ 蔡元培 博士 交流 项目 ”   遴选 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 国家 留学 基金委 工作 部署 和 中法 双方 有关 协议 ， 2024 年 继续执行 中 法 “ 蔡元培 博士 交流 项目 ” ， 选派 具有 合作 基础 的 中 、 法 科研人员 和 博士 研究生 到 对方 国家 参与 同一 合作项目 的 研究 工作 。 具体内容 如下 ： 各拟 申请 项目组 须于 2024 年 6 月 1 - 17 日 按 要求 将 书面 申请材料 寄送 至 欧亚非 事务部 。 同时 ， 将 申请材料 电子版 发送至 ouyafei2 @ csc . edu . cn 。 经中法 双方 专家 评审 ， 获批 项目组 参与 人须 于 2024 年 12 月 1 - 10 日 登录 “ 国家 公派留学 管理 信息 平台 ” （ https : / / sa . csc . edu . cn / student ） 进行 网上 报名 ， 并 按 要求 上传 申请材料 。 有关 项目 的 具体 介绍 、 申请 条件 、 申报材料 清单 及 说明 、 时间 安排 等 详见 https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 3211 中法 “ 蔡元培 博士 交流 项目 ” 通知 查阅 。 各拟 申报 项目组 请 在 2024 年 6 月 15 日 之前 将 书面 申请材料 纸质 版交至 外籍 专家 公寓 二楼 办公室 存档 ， 并 同时 发送 申请材料 电子版 至 fzylzd @ qq . com 。 联系人 ： 张老师 电话 ： 87656560 国际交流 中心 2024 年 3 月 20 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第十一届 “ 学创杯 ” 全国 大学生 创业 综合 模拟 大赛 校内 选拔赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "按照 《 关于 举办 第十一届 “ 学创杯 ” 全国 大学生 创业 综合 模拟 大赛 河北省 选拔赛 的 通知 》 （ 冀教 就 创 中心 〔 2024 〕 7 号 ） （ 见 附件 ） 安排 要求 ， 为 选拔 优秀 选手 备战 河北 赛区 选拔赛 ， 冲击 国赛 ， 现将 校内 选拔赛 有关 事项 通知 如下 。   一 、 参赛 对象   创业 综合 模拟 赛项 、 数字 营销 模拟 赛项 的 参赛 对象 为 我校 全日制 在校 本科生 ， 财务 决策 模拟 赛项 仅限于 财务管理 或 会计专业 的 全日制 在校 本科生 参加 。   二 、 竞赛 内容   与 河北 赛区 选拔赛 保持一致 ， 第十一届 “ 学创杯 ” 全国 大学生 创业 综合 模拟 大赛 河北 经贸大学 校内 选拔赛 分为 创业 综合 模拟 赛项 、 数字 营销 模拟 赛项 、 财务 决策 模拟 赛项 分别 竞赛 。   （ 一 ） 创业 综合 模拟 赛项   全程 采用 《 创业 之星 》 软件 作为 竞赛 平台 。 通过 模拟 经营 一家 研究 、 开发 、 生产 、 批发 及 零售 的 某 一 行业 的 公司 ， 和 其他 若干 家 企业 展开 市场竞争 ， 进行 四轮 虚拟 季度 的 创业 经营 决策 。 最终 成绩 以 比赛 结束 后 系统 中 显示 分数 以及 违规 扣分 确定 。   （ 二 ） 数字 营销 模拟 赛项   全程 采用 《 营销 之道 》 软件 作为 竞赛 平台 。 通过 模拟 经营 一家 创业 型 公司 ， 全程 模拟 营销 实战 。 一共 运营 4 个 季度 ， 每个 季度 公司 都 需要 进行 财务预算 、 资金 筹措 、 投资决策 、 报表 分析 、 生产 制造 、 市场营销 等 各项 经营 管理工作 。 最终 成绩 以 比赛 结束 后 系统 中 显示 分数 结合 违规 扣分 确定 。   （ 三 ） 财务 决策 模拟 赛项   该赛 项为 今年 新增 项目 ， 全程 采用 《 理财 之道 》 软件 作为 竞赛 平台 。 模拟 企业 发展 中 的 各项 财务 金融 工作 、 财务 工具 模型 运用 及 各 方面 经营 决策 ， 根据 财务 与 市场 发展 和 竞争 形势 的 变化 做出 决策 ， 通过 平衡 计分卡 的 综合 评价 分数 来 全面 衡量 模拟 企业 的 经营 绩效 。 最终 成绩 以 比赛 结束 后 系统 中 显示 分数 以及 违规 扣分 确定 。   三 、 大赛 组织 与 实施   （ 一 ） 组织 机构   本次 校内 选拔赛 由 河北 经贸大学 经济 管理 实验 中心 承办 。   （ 二 ） 报名 ：   即日起 至 2024 年 3 月 29 日 17 : 00 ， 以 个人 形式 分赛 项 进行 报名 ， 每名 学生 限报 一个 赛项 ， 财务 决策 模拟 赛项 仅限于 财务管理 或 会计专业 的 学生 参加 。 用 微信 “ 扫一扫 ” 下方 二维码 进行 报名 ， 填报 完整 信息 。 必须 使用 真实 学生 身份 报名 ， 若 冒用 他人 姓名 申报 参赛 ， 一经 发现 即 取消 该队 参赛 资格 。 报名 后 采取 个人 意愿 和 专业 结合 统筹 组队 。 每队 由 3 名 参赛 队员 组成 ， 每名 学生 仅限 参加 1 个队 。       温馨 提示 ： 微信 报名 后 同时 加入 自己 所报 赛项 对应 的 QQ 交流 群 ， 后续 会为 报名 参赛 的 同学 提供 训练 账号 及 发布 相关 通知 。 创业 综合 模拟 赛项 QQ 交流 群 （ 742765848 ） ， 数字 营销 模拟 赛项 QQ 交流 群 （ 646729140 ） ， 财务 决策 模拟 赛项 QQ 交流 群 （ 770488618 ） 。   （ 三 ） 赛前 培训 、 训练赛 及 选拔赛 安排 ：   创业 综合 模拟 赛项 培训 时间 ： 3 月 24 日 14 : 00 - 16 : 00   数字 营销 模拟 赛项 培训 时间 ： 3 月 30 日 14 : 00 — 16 : 00   培训 平台 : 学创杯 抖 音官 号 ， 后续 培训 安排 可 关注 学创杯 大赛 官网 。   报名 截止 后 ， 训练赛 及 选拔赛 安排 将 在 赛项 QQ 交流 群里 通知 。   四 、 奖项 设置   校赛 设一 、 二 、 三等奖 ， 按 团体 比例 分别 为 10% 、 20% 、 30% 。 校 选拔赛 后 ， 每个 赛项 择优 推荐 3 支 优秀 团队 参加 省赛 。     教务处   经济 管理 实验 中心   2024 年 3 月 20 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 申报 “ 引智 重点学科 ” 及 2024 年度 “ 科技 卓越 人才 国际交流 计划 ” 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 相关 单位 ： 根据 省 科技厅 《 关于 进一步 加强 引进 外国 人才 工作 的 若干 举措 》 ( 冀科 专函 〔 2024 〕 1 号 ) 和 省 外专局 《 关于 支持 省内 教育 机构 和 医疗机构 重点学科 建设 的 通知 》 相关 要求 ， 现 组织 开展 我校 “ 引智 重点学科 ” 及 2024 年度 “ 科技 卓越 人才 国际交流 计划 ” 的 申报 工作 ， 申报 详情请 咨询 国际交流 中心 。 请 各 单位 根据 实际 按 通知 要求 组织 申报 工作 ， 材料 报送 截止 时间 为 2024 年 4 月 10 日 ， 逾期 不再 受理 。 联系人 及 电话 ： 董 科研   0311 - 87656809 国际交流 中心 2024 年 3 月 20 日"
    },
    {
        "question": "关于 申报 2024 年 国家 建设 高水平 大学 公派 研究生 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 国家 留学 基金 管理 委员会 已 启动 2024 年 国家 建设 高水平 大学 公派 研究生 项目 专栏 ， 组织 申报 工作 ， 现将 相关 通知 如下 ： 一 、 申报 时间 网上 填报 时间 为 2024 年 3 月 10 日 - 3 月 31 日 。 二 、 选派 类别 1 . 国内 高校 或 科研机构 优秀 在读 硕士 研究生 、 应届 硕士 毕业生 、 应届 本科 毕业生 。 在读 硕士 研究生 和 应届 硕士 毕业生 应 具备 一定 的 科研 能力 和 科研成果 ， 应届 本科 毕业生 应 达到 校内 免试 直升 研究生 水平 。 申请 时应 已 获拟 留学 单位 出具 的 攻读 博士学位 入学 通知书 （ 或 国外 导师 出具 的 正式 邀请信 ） 、 免 学费 或 获得 学费 资助 证明 。 2 . 行政 机关 、 科研机构 、 国内 企事业 单位 的 工作人员 。 应 具有 学士 及 以上 学位 ， 在 相应 工作岗位 取得 较 突出成绩 、 具有 较强 的 科研 能力 。 申请 时应 已 获拟 留学 单位 出具 的 攻读 博士学位 入学 通知书 （ 或 国外 导师 出具 的 正式 邀请信 ） 、 免 学费 或 获得 学费 资助 的 证明 。 三 、 资助 期限 攻读 博士学位 研究生 的 留学 期限 、 资助 期限 一般 为 36 - 48 个 月 ， 最高 不 超过 48 个 月 ， 资助 内容 为 一次 往返 国际 旅费 和 资助 期限内 的 奖学金 ， 本 项目 不 提供 学费 资助 。 选派 工作 流程 、 项目 指南 、 所 需 材料 清单 及 相关 问题解答 详见 2024 年 国家 建设 高水平 大学 公派 研究生 项目 专栏 https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 2751 。 各 学院 申请人 请于 2024 年 3 月 20 日前 将 相关 申报材料 及 附件 1 、 附件 2 提交 至 国际交流 中心 （ 外籍 专家 公寓楼 一楼 北头 办公室 ） ， 逾期 将 不予 受理 ， 我 中心 将 统一 为 申请人 出具 推荐 公函 ， 并 将 申报材料 统一 报送 至 教育厅 审核 。 联系人 ： 张老师   电话 ： 87656560 附件 1 ： 河北 经贸大学 学生 出国 （ 境 ） 交流学习 选拔 申请表 附件 2 ： 单位 推荐信 模板 河北 经贸大学 国际交流 中心 2024 年 1 月 30 日"
    },
    {
        "question": "关于 尼泊尔 加德满都 大学 硕博 项目 报名 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "一 、 学校 介绍 尼泊尔 加德满都 大学 （ Kathmandu   Universtiy ） ， 成立 于 1991 年 ， 是 尼泊尔 第二 大 大学 ， 位于 巴格 马蒂邦 大城镇 杜利赫勒 ， 是 尼泊尔 教育部 正式 认可 的 高等教育 机构 ， 座右铭 是 “ 领导力 素质教育 ” 。 在 Dhulikhel 、 Patan 、 Lalitpur 和 Panchkar 地区 设有 七所 学院 ， 分别 是 ： 艺术 学院 （ KUSOA ） 、 教育 学院 （ KUSOED ） 、 工程学院 （ Kusoe ） 、 法学院 （ KUSOL ） 、 管理 研究生院 （ KUSOM ） 、 医学院   ( KUSMS )   和 理学院   ( KUSOS ) ， 提供 工程 、 科学 、 管理 、 艺术 、 教育 、 法律 和 医学 等 本科 和 研究生 课程 。 我校 和 加德满都 大学 于 2007 年 合作 共建 加德满都 大学 孔子 学院 ， 致力于 汉语 教学 和 中国 文化 传播 ， 多年 来 为 两校 交流 合作 和 中尼 两 国民 心 相通 做出 了 积极 贡献 。 二 、 专业 方向 （ 一 ） 硕士 专业 ： 工商管理 行政 、 商业 和 经济学 、 公共政策 和 管理 、 工商管理 、 人力 和 自然资源 研究 、 媒体 研究 、 美术 、 民族音乐 、 发展 研究 、 可 持续 发展 、 技术 和 职业 教育 培训 、 写作 和 文学 研究 、 英语 语言 教育 、 领导力 和 管理 教育 、 计算机 、 信息技术 。 （ 二 ） 博士 专业 ： 管理学 、 发展 研究 、 传播学 、 英语 语言 教育 、 教育 领导力 、 数学 、 统计学 。 详情 参见 附件 2 。 三 、 学制 硕士 ： 2 年 博士 ： 3 - 4 年 四 、 费用 和 奖学金 在 多年 友好合作 的 基础 上 ， 加德满都 大学 为 我校 毕业生 特设 专项 奖学金 （ 减免 学费 50% ） 。 硕士 学费 约 为 7000 - 16000 元 / 年 ， 博士 学费 约 为 8000 - 10500 元 / 年 ， 详情 参见 附件 1 。 五 、 选拔 标准 1 . 我校 应届 本科 / 硕士 毕业生 ； 2 . 具有 良好 的 语言 和 学习 能力 ； 3 . 遵纪守法 ， 身心健康 。 六 、 报名 咨询 方式 有 意向 申报 的 同学 可 联系 我校 国际交流 中心 张老师 （ 18532682960   微信 同号 ） ， 也 可 加入 QQ 咨询 群 （ QQ 群号 ： 462280782 ） 进行 咨询 。 河北 经贸大学 国际交流 中心 2024 年 2 月 2 日"
    },
    {
        "question": "关于 申报 国家 公派 高级 研究 学者 、 访问学者 、 博士后 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 国家 留学 基金 管理 委员会 已 启动 2024 年 国家 公派 高级 研究 学者 、 访问学者 、 博士后 项目 专栏 ， 将 组织 申报 工作 ， 现将 相关 通知 如下 ： 一 、 申报 时间 高级 研究 学者 、 访问学者 网上 填报 时间 为 2024 年 4 月 10 日 - 4 月 30 日 。 博士后 网上 填报 时间 5 月 10 日 - 5 月 31 日 。 二 、 选派 类别 与 资助 期限 高级 研究 学者 的 留学 期限 和 资助 期限 为 3 - 6 个 月 ， 访问学者 的 留学 期限 和 资助 期限 为 3 - 12 个 月 ， 博士后 的 留学 期限 和 资助 期限 为 6 - 24 个 月 。 申报 时 申请人 应已 获拟 留学 单位 的 正式 邀请函 ， 留学 期限 应 根据 拟 留学 单位 的 正式 邀请信 中列明 的 留学 时间 确定 。 具体 留学 期限 及 资助 期限 在 录取 时 确定 ， 以 录取 文件 为准 。 个人 申报 的 资助 期限 应 不 超过 留学 期限 （ 一般 与 留学 期限 一致 ） 。 三 、 资助 内容 资助 内容 为 一次 往返 国际 旅费 和 资助 期限内 的 奖学金 。 奖学金 是 用于 资助 留学人员 在外 学习 期间 的 基本 学习 生活费用 ， 可 用于 支付 生活费 、 注册费 、 医疗保险 费 、 书籍 资料费 、 板凳 费 、 签证 延长 费 等 。 奖学金 资助 标准 及 方式 按照 国家有关 规定 执行 。 允许 外方 提供 配套 经费 资助 。 选派 工作 流程 、 项目 指南 、 申请 条件 、 外语 合格 条件 、 所 需 材料 清单 等 内容 详见 2024 年 国家 公派 高级 研究 学者 、 访问学者 、 博士后 项目 专栏 https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 2798 。 各 学院 申请人 请 提前 联系 说明 申报 情况 ， 高级 研究 学者 、 访问学者 申请人 请于 2024 年 4 月 20 日前 / 博士后 申请人 请于 5 月 20 日前 将 相关 申报材料 及 附件 1 、 附件 2 提交 至 国际交流 中心 （ 外籍 专家 公寓楼 一楼 北头 办公室 ） ， 逾期 将 不予 受理 ， 我 中心 将 统一 为 申请人 出具 推荐 公函 ， 并 将 申报材料 统一 报送 至 教育厅 审核 。 联系人 ： 张老师   电话 ： 87656560 河北 经贸大学 国际交流 中心 2024 年 2 月 3 日"
    },
    {
        "question": "关于 选拔 2024 年 国际 中文 教育 志愿者 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 根据 我校 海外 孔子 学院 发展 规划 和 岗位 需求 ， 现 开展 2024 年 国际 中文 教育 志愿者 选拔 工作 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 岗位 信息 我校 2024 年 国际 中文 教育 志愿者 项目 岗位 需求 13 名 。 项目 信息 详见 附件 1 。 二 、 报名 程序 1 . 申请人 准备 以下 材料 ： （ 1 ） 《 河北 经贸大学 国际 中文 教育 志愿者 申请 报名表 》 （ 附件 2 ） ， 由 所在单位 党组织 负责人 签署 推荐 意见 并 盖章 ； （ 2 ） 身份证 、 学历 学位证书 复印件 （ 在校生 提供 在读 证明 ） ； （ 3 ） 普通话 等级证书 、 外语水平 证书 、 获奖 证书 等 复印件 。 2 . 我校 申请人 于 3 月 15 日前 将 以上 材料 纸质 版 交到 国际交流 中心 （ 外籍 专家 公寓楼 一楼 北头 办公室 ） ， 电子版 打包 发送至 ofa @ hueb . edu . cn 。 其他 院校 申请人 于 3 月 15 日前 将 以上 材料 电子版 打包 发送至 ofa @ hueb . edu . cn 。 三 、 联系人 联系人 ： 李澜涛 电话 ： 0311 - 87656219 国际交流 中心 2024 年 2 月 26 日"
    },
    {
        "question": "关于 限期 更正 专项 附加 扣除 填报 错误 以及 重新 复核 子女 外国 就读 信息 的 紧急通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全体 教职员工 ： 新华区 税务局 2 月份 对 纳税人 个 税 专项 附加 扣除 2024 年度 自行 申报 信息 进行 了 抽查 ， 发现 我校 有 64 名 职工 填报 异常 ， 责令 于 3 月份 个 税 申报 前 更正 ， 对于 有 错误 不 纠正 的 ， 从 下 月 开始 将 不 允许 该 纳税人 税前 扣除 其 专项 附加 扣除 ， 并 记录 到 申报 档案 中 ， 影响 其 2024 年度 的 个 税 汇算 清缴 。 异常情况 主要 包括 ： （ 1 ） 子女教育 项目 夫妻 双方 均 填报 同一 子女 且 扣除 总额 超过 规定 的 ； （ 2 ） 子女 的 身份证件 类型 填报 为 其他 、 外国 护照 、 外国人 工作 许可证 的 ； （ 3 ） 住房贷款 利息 项目 夫妻 双方 均 填报 同一 套房 且 扣除 总额 超过 规定 的 ； （ 4 ） 在 当地 已有 住房 的 申报 了 住房 租金 的 ； （ 5 ） 同时 申报 了 住房 租金 和 住房贷款 的 ； （ 6 ） 赡养 老人 项目 兄弟姐妹 均 填报 同一 老人 且 扣除 总额 超过 规定 的 ； （ 7 ） 赡养 老人 项目 填报 了 祖 （ 外祖 ） 父母 ， 而祖 （ 外祖 ） 父母 的 子女 未 去世 的 ； （ 8 ） 婴幼儿 照护 项目 夫妻 双方 均 填报 同一 子女 且 扣除 总额 超过 规定 的 。 另外 ， 我校 已 申报 子女教育 项目 的 职工 中有 17 位 ， 子女 于 国外 就读 ， 需要 本人 重新 复核 ， 如果 无误 ， 由 学校 统一 上报 税务局 备案 。 由于 涉及 个人信息 隐私 ， 《 专项 附加 扣除 类 疑点 数据 核实 处理 明细 清册 》 已分 部门 下 达到 各 行政 处室 和 院系 处长 （ 院长 ） ， 请 以上 信息 异常 的 教职 在 本月底 前 进行 核实 和 更正 ， 涉及 子女 国外 就读 的 职工 ， 请 及时 核实 。 核实 和 更正 完成 后 请 各 行政 处室 和 院系 及时 汇总 反馈 到 财务处 工资 与 税务 管理科 ， 再 上报 税务局 ， 以免 影响 下 月 个 税 正常 申报 。 办理 过程 中如有 疑问 ， 请 咨询 工资 及 税务 科 ， 电话 ： 87656261 。 财务处 2024 年 2 月 27 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 庆祝 “ 三八 ” 国际 劳动 妇女节 活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 分会 ： 2024 年 是 中华人民共和国 成立 75 周年 ， 也 是 学校 推进 “ 十四五 ” 规划 的 关键 之 年 ， 我们 将 迎来 第 114 个 “ 三八 ” 国际 劳动 妇女节 。 为 贯彻落实 党 的 二十大 精神 和 中国工会 十八 大 精神 ， 进一步 丰富 我校 女 教职工 文化 生活 ， 促进 女 教职工 身心健康 ， 激励 广大 女 教职工 为 推动 新 时代 学校 事业 高质量 发展 贡献 巾帼 力量 ， 校 工会 将 组织 开展 庆祝 “ 三八 ” 国际 劳动 妇女节 系列 活动 。 一 、 开展 特色 庆祝 活动 各 分会 要 充分发挥 “ 教工 之 家 ” 的 作用 ， 结合实际 开展 不同 形式 的 有益于 身心健康 的 庆祝 活动 ， 丰富 女 教职工 文化 生活 ， 营造 健康 、 欢乐 的 节日 气氛 ， 并 做好 活动 宣传 。 请 各 分会 于 3 月 11 日前 将 活动 情况 小 结发 至 xgh @ heuet . edu . cn 邮箱 ， 校 工会 将 为 参加 活动 的 在 岗 在编 的 女 教职工 发放 纪念品 一份 。 二 、 “ 三八 ” 妇女节 送 关爱 校 工会 继续 为 全校 女 教职工 续 投 “ 平安 女性 安康 团体 疾病 保险 ” ， 保险期 为 2024 年 3 月 16 日至 2025 年 3 月 15 日 。 校 工会 2024 年 3 月 1 日"
    },
    {
        "question": "关于 2024 年 国家 留学 基金委 与 澳大利亚 南 昆士兰 大学 合作 奖学金 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 国家 留学 基金 管理 委员会 （ 以下 简称 国家 留学 基金委 ） 与 澳大利亚 南 昆士兰 大学 （ The   University   of   Southern   Queensland , https : / / www . unisq . edu . au / ） 签署 的 合作 谅解 备忘录 ， 2024 年 双方 将 继续 联合 资助 优秀 中国 青年 赴 该校 攻读 博士学位 。 一 、 基本 申请 条件 1 .   申请 时 年龄 不 超过 35 岁 （ 1988 年 1 月 1 日 以后 出生 ） 。 2 .   国内 高校 或 科研机构 优秀 在读 硕士 研究生 、 应届 硕士 毕业生 、 应届 本科 毕业生 。 在读 硕士 研究生 和 应届 硕士 毕业生 应 具备 一定 的 科研 能力 和 科研成果 ， 应届 本科 毕业生 应 达到 校内 免试 直升 研究生 水平 。 3 . 行政 机关 、 科研机构 、 国内 企事业 单位 的 工作人员 。 应 具有 学士 及 以上 学位 ， 在 相应 工作岗位 取得 较 突出成绩 、 具有 较强 的 科研 能力 。 二 、 选派 规模 与 留学 、 资助 期限 该 项目 选派 类别 为 攻读 学位 博士 研究生 ， 2024 年 选派 规模 不 超过 10 人 / 年 ， 选派 学科专业 不 限 。 留学 与 资助 期限 一般 不 超过 48 个 月 ， 具体 以 校方 博士 学制 为准 。 资助 内容 为 不 超过 48 个 月 的 奖学金 生活费 （ 含 海外 健康 保险 ） ， 一次性 往返 国际 旅费 及 签证 申请费 ； 南 昆士兰 大学 向 被 录取 人员 提供 不 超过 48 个 月 的 学费 资助 ， 并 按南 昆士兰 大学 的 相关 规定 ， 尽可能 通过 助教 或 助研 等 职位 提供 其他 经济 资助 。 申请人 须 提前 向南 昆士兰 大学 申请 入学 通知书 / 邀请信 及 合作 奖学金 提名 ， 获得 提名 资格 后 ， 于 2024 年 3 月 31 日前 按留 基委 要求 完成 网上 申请 ， 并 上传 相关 材料 。 项目 申请 条件 、 流程 与 时间 安排 、 选派 工作 流程 及应 提交 的 申请材料 说明 等 信息 具体 参见 https : / / www . csc . edu . cn / article / 3133 ? S8cMF5lUCwGD = 1709283529145 。 符合 报名条件 并 有意 报名 的 研究生 需 填写 河北 经贸大学 学生 出国 （ 境 ） 交流学习 选拔 申请表 （ 附件 1 ） 、 单位 推荐 意见 （ 附件 2 ） ， 并于 2024 年 3 月 28 日前 将 附件 1 、 附件 2 以及 一整套 报名 材料 发送至 fzylzd @ qq . com 。 联系人 ： 张老师   联系电话 ： 87656560 。 澳大利亚 南 昆士兰 大学 简称 “ 南昆大 ” ， 创建 于 1967 年 ， 在 2023 年 泰晤士 高等教育 世界 大学排名 中 位列 301 - 350 区间 。 2023 年 我校 与 南 昆大 建立 合作 机制 ， 两校 互为 友好 院校 。 国际交流 中心 2024 年 3 月 1 日"
    },
    {
        "question": "关于 征集 2024 年度 河北省 国际 科技 合作项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 河北省 科技厅 拟 于 近日 组织 开展 2024 年度 河北省 国际 科技 合作项目 征集 工作 ， 对于 征集 的 项目 后续 将 正式 组织 申报 ， 请 符合条件 的 单位 积极 申报 ， 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 征集 内容 国际 科技 合作 重点 研究 项目 。 支持 省内 高校 、 科研机构 和 科技型 企业 与 国外 知名 院校 、 科研机构 或 行业 领军 企业 联合 开展 科学研究 、 技术 研发 ， 通过 项目 实施 ， 拓宽 我省 国际 科技 合作 渠道 和 网络 ， 引进 培养 一批 高素质 科研 人才队伍 ， 产出 一批 高水平 研究成果 ， 提升 专业 领域 技术 科研 水平 。 二 、 报送 要求 ( 一 ) 本次 项目 征集 将 作为 省 科技厅 后续 支持 有关 国际 科技 合作项目 的 重要 参考 ， 请 各 单位 高度重视 ， 做好 宣传 组织 和 项目 推荐 工作 。 （ 二 ） 申报 内容 及 材料 不得 涉密 。 （ 三 ） 请于 3 月 8 日前 将 加盖 所在单位 公章 的 《 河北省 国际 科技 合作项目 征集 表 》 （ 见 附件 ） 纸质 版 交到 国际交流 中心 （ 外籍 专家 公寓楼 一楼 北 一 办公室 ） ， 电子版 发送至 ofa @ hueb . edu . cn 。 三 、 联系人 联系人 ： 董 科研 电话 ： 0311 - 87656809 国际交流 中心 2024 年 3 月 6 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 2024 年 国家 公派 赴 欧亚非 地区 中外合作 奖学金 在线 宣讲 活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 省 教育厅 《 关于 开展 2024 年 国家 公派 赴 欧亚非 地区 中外合作 奖学金 在线 宣讲 活动 的 通知 》 要求 ， 为 进一步提高 国家 公 派出国 留学 工作 质量 ， 根据 工作 计划 ， 国家 留学 基金委 将 于 2024 年 1 月 5 - 1 月 20 日 开展 2024 年 国家 公派 欧亚非 地区 中外合作 奖学金 在线 宣讲 工作 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 参加 人员 我校 教职工 及 全日制 在校生 。 二 、 活动 时间 2024 年 1 月 5 - 1 月 20 日 三 、 参加 方式 登录 CSC 人   才   在   线   网   站 （ https : / / csctalent . globilityacademy . com ） ， 使用 个人 手机号 完成 注册 。 在 页面 首页 点击 “ 课程 系列 ” , 选择 “ 2024 年 欧亚非 地区 中外合作 奖学金 介绍 ” 课程 ， 点击 “ 查看 详情 ” 进入 系列 课程 界面 ， 点击 任一 课程 即可 免费 观看 （ 请勿 点击 “ 立即 选课 ” 按钮 ） 。 四 、 项目 内容 内容 包括 “ CSC 人才 在线 ” 平台 将 发布 2024 年 欧亚非 地区 中外合作 奖学金 宣讲 视频 。 主要 内容 包括 ： 国家 留学 基金委 简介 及 国家 公派留学 政策 解读 、 项目 申报 流程 及 注意事项 、 欧亚 地区 主要 留学 国家 高等教育 情况 与 特点 以及 2024 年 中外合作 奖学金 项目 介绍 等 。 请 各 单位 高度重视 ， 认真 组织 师生 观看 学习 ， 具体 项目 申报 信息 请 关注 国家 留学 基金委 官方网站 （ https : / / www . csc . edu . cn / chuguo ） ， 如 有 意愿 申报 2024 年 国家 留学 基金委 各类 项目 ， 可 通过 电话 咨询 。 联系电话 ： 87656560 联系人 ： 张老师 河北 经贸大学 国际交流 中心 2024 年 1 月 4 日"
    },
    {
        "question": "2024 年 寒假 期间 封闭 我校 西门 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 加强 寒假 期间 校园 安全 管理 ， 学校 决定 2024 年 1 月 8 日至 2 月 24 日 期间 封闭 校 西门 ， 行人 和 机动车辆 请 绕行 南门 。 给 您 带来 不便 ， 请谅解 。 安全 工作 处 2024 年 1 月 6 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 推荐 第二十八届 “ 中国 青年 五四 奖章 ” 申报 人选 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 为 充分发挥 青年 典型 模范作用 ， 按照 共青团 河北省委 组织 与 基层 建设部 《 关于 推荐 第 28 届 “ 中国 青年 五四 奖章 ” 申报 人选 的 工作 指引 》 要求 ， 现 组织 开展 我校 “ 中国 青年 五四 奖章 ” 推举 工作 ， 具体 要求 详见 附件 。 请 各 单位 积极 组织 申报 ， 申报材料 经 所在单位 党组织 审核 同意 后 ， 于 1 月 20 日前 上报 校团委 ， 并 及时 关注 后续 评选 公示 通知 。 联系人 ： 邸媛 联系电话 ： 0311 - 87655659 邮箱 ： hbjmdxtw @ 126 . com 共青团 河北 经贸大学 委员会 2024 年 1 月 14 日"
    },
    {
        "question": "关于 加拿大 戴尔 豪斯 大学 留学 项目 介绍 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 加拿大 戴尔 豪斯 大学 将 于 2024 年 1 月 31 日 21 : 00 - 22 : 00 进行 留学 项目 宣介 直播 ， 直播 将 由 戴尔 豪斯 大学 招生 官 主持 ， 分别 从 奖学金 类别 与 申请 、 学费 与 生活费 详情 、 在校生 经验 分享 等 方面 进行 详细 讲解 ， 请 有意 参加 留学 项目 的 申请人 及时 关注 。 参与 方式 ： 关注 @ 加拿大 戴尔 豪斯 大学   官方 微博 账号 ， 预约 直播 或 开播 后 进入 直播间 。 也 可 关注 戴尔 豪斯 大学 中文 网页 ： https : / / dalhousieuniversity . cn 获取 更 多 校园 资讯 。 戴尔 豪斯 大学 （ Dalhousie   University ） 创建 于 1818 年 ， 是 一所 位于 加拿大 新斯科舍省 的 著名 公立 大学 ， 其 商学院 被 加拿大 权威 商业 杂 \" Canadian   Business \" 评为 2013 年度 加拿大 10 大 顶级 MBA 商学院 之一 ， 2024 年 QS 世界 大学排名 中 位列 第 298 位 。 河北 经贸大学 国际交流 中心 2024 年 1 月 29 日"
    },
    {
        "question": "关于 2024 年 元旦 、 春节 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 党组织 ： 2024 年 元旦 、 春节 将 至 ， 为 进一步 巩固 落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 工作 成果 ， 严防 “ 四风 ” 问题 反弹 回潮 ， 现 就 元旦 、 春节 期间 严格 纠治 “ 四风 ” 工作 通知 如下 ： 一 、 强化 责任 担当 ， 落实 主体 责任 各 二级 单位 党组织 要 认真 履行 作风 建设 主体 责任 ， 把 锲而不舍 落实 中央 八项 规定 精神 、 驰 而 不息 纠治 “ 四风 ” 问题 作为 贯彻落实 党 的 二十大 精神 的 实际行动 ， 组织 党员干部 学习 中央纪委 监委 、 省纪委 监委 有关 纪律 要求 及 通报 的 典型 案例 ， 把 严 的 要求 传 达到 每 一位 党员干部 和 工作人员 ， 教育引导 他们 时刻 遵守纪律 规矩 ， 不 踩 底线 、 不越 红线 。 领导 干部 特别 是 “ 一把手 ” 要带头 履职 尽责 ， 主动 开展 提醒 教育 ， 对 苗头 性 倾向性 问题 敢抓 敢管 、 抓早 抓 小 ， 推动 主体 责任 落细 落实 ， 大力 营造 守纪律 、 讲 规矩 ， 崇廉 尚俭 的 节日 氛围 。 二 、 严明 纪律 要求 ， 弘扬 新风 正气 全校 党员干部 和 工作人员 要 切实 提高 政治 站位 和 政治觉悟 ， 严格遵守 中央 八项 规定 精神 和 廉洁自律 规定 ， 自觉 做到 “ 十三个 严禁 ” ： 严禁 违规 收送 名贵 特产 和 礼品 礼金 ， 包括 通过 网购 、 电子礼品 卡 、 电子 红包 等 衍生 工具 收送 礼品 礼金 ； 严禁 公款吃喝 、 超标准 接待 、 “ 一桌 餐 ” 、 违规 接受 服务 对象 宴请 等 违规 吃喝 问题 ； 严禁 大操大办 、 借机 敛财 等 违规 操办 婚丧喜庆 问题 ； 严禁 巧立名目 、 违规 发放 津 补贴 ； 严禁 公款 旅游 以及 违规 接受 管理 和 服务 对象 安排 的 旅游 活动 ； 严禁 公车私用 、 私车 公养 等 违规 使用 公车 行为 ； 严禁 组织 或 参加 用 公款 支付 的 高 消费 娱乐 健身活动 ； 严禁 接受 或 提供 可能 影响 公正 执行公务 的 娱乐 健身活动 ； 严禁 违规 出入 私人 会 所 ； 严禁 餐饮 浪费 行为 ； 严禁 参与 黄赌毒 、 封建迷信 活动 ； 严禁 酒驾 醉 驾 ； 严禁 搞 形式主义 、 官僚主义 ， 做 表面文章 。 三 、 加强监督 检查 ， 严格 执纪 问责 校 纪委 将 认真 履行 监督 责任 ， 聚焦 节点 易发 多发 问题 加大 监督 检查 力度 。 对 隐形 变异 、 改头换面 的 “ 四风 ” 问题 露头 就 打 、 绝不 姑息 ， 严肃 纠治 公款吃喝 、 违规 接受 管理 和 服务 对象 宴请 、 违规 收送 礼品 礼金 、 违规 发放 津 补贴 、 公车私用 等 问题 。 对 节日期间 履行 主体 责任 不 到位 、 监督 不力 和 顶风 违纪 问题 ， 发现 一起 、 查处 一起 ， 形成 有力 震慑 ， 让 失责 必问 成为 常态 。 各 二级 单位 党组织 要 将 元旦 、 春节 期间 纠治 “ 四风 ” 工作 情况 形成 书面报告 ， 分别 于 2024 年 1 月 3 日 和 2 月 26 日前 将 电子版 发送至 学校 纪委 办公室 工作 邮箱 jmdxjwb @ 163 . com 。 举报 邮箱 ： jmdxjwb @ 163 . com 举报电话 ： 87655017 中共 河北 经贸大学 纪律检查 委员会 2023 年 12 月 27 日"
    },
    {
        "question": "艺考 期间 我校 西门 实行 交通管制 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "2024 年 河北省 普通 高等学校 招生 音乐 类 统考 考试 工作 继续 由 我校 承办 ， 为 保障 考试 顺利进行 ， 学校 决定 将 西门 机动车道 作为 艺考 专用 通道 ， 自 2023 年 12 月 29 日晚 19 时至 2024 年 1 月 6 日晚 22 时 将 对 西门 机动车道 封闭 ， 封闭 期间 只 允许 运送 乐器 的 车辆通行 ， 其他 车辆 由 南门 进出 校园 。   安全 工作 处 2023 年 12 月 27 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 2023 年度 学生 社团 年 审 结果 的 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学生 社团 业务 指导 单位 ， 各 学生 社团 ： 根据 《 中共 教育部党组 、 共青团中央 关于 印发 < 高校学生 社团 建设 管理 办法 > 的 通知 》 （ 教党 〔 2020 〕 13   号 ） 和 《 河北 经贸大学 学生 社团 建设 管理 实施细则 （ 试行 ） 》 （ 冀 经贸 党 〔 2021 〕 3 号 ） 文件 要求 ， 学校 对 2023 年度 所有 注册 学生 社团 进行 了 年度 审查 。 经审查 ， 参加 年 审 的 61 个 学生 社团 ， 合格 社团 47 个 ， 9 个 社团 需 整改 ， 5 个 社团 拟 注销 。 现将 结果 予以 公示 ， 具体 名单 如下 ： 一 、 年 审 合格 社团 共 47 个 ， 其中 思想 政治 类 3 个 ， 分别 为 模拟 政协 社团 、 青马 研习 社 、 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 研习 社 ； 学术 科技类 8 个 ， 分别 为 大学生 财经 研习 社 、 韩语 社 、 坚白 辩论 协会 、 经贸 之生 双语 演讲 协会 、 日语 协会 、 脱口而出 英语口语 协会 、 微博 协会 、 演讲 协会 ； 文化 体育类 31 个 ， 分别 为 荒原 文学社 、 晨风 汉韵社 、 大学生 电影协会 、 雷雨 话 剧社 、 零度 倾斜 动漫 社 、 美艺 书画 协会 、 武术协会 、 铅 墨社 、 网球 协会 、 摄影 协会 、 天天 美食 社 、 棋类 协会 、 学子 手工 坊 、 羽毛球 协会 、 CV - GF 电子竞技 俱乐部 、 跆拳道 协会 、 排球 协会 、 五七 轮滑 社 、 精锋 散打 协会 、 自行车 协会 、 JM 漂移 爱好者 协会 、 乒乓球 协会 、 道 壹 学堂 国学 研习 社 、 吉他 爱好者 协会 、 模特 队 、 韶华 之音 口琴 社 、 天笑 相声 社 、 说唱 协会 、 DM 乐舞 社 、 街舞 协会 、 篮球 协会 ； 志愿 公益 类 5 个 ， 分别 为 动物 保护 教育 协会 、 新 青年 公益 协会 、 自然 之子 希望 协会 、 救兵 慈善 协会 、 姝 亭 礼仪 队 ； 创新 创业 类无年 审 通过 社团 。 二 、 需要 整改 的 社团 共 9 个 ， 其中 思想 政治 类 1 个 ， 溯源 国学社 ； 学术 科技类 2 个 ， 分别 为 语声 俱来 英文 社 、 青年 法学 社 ； 文化 体育类 4 个 ， 分别 为 瑜伽 协会 、 盼达 咖啡 社 、 跑步 爱好者 协会 、 足球 协会 ； 志愿 公益 类 1 个 ， 爱绿 生活 协会 ； 创新 创业 类 1 个 ， 创梦 兼职 社 。 三 、 拟 注销 的 社团 共 5 个 ， 其中 学术 科技类 2 个 ， 分别 为 考研 协会 和 知行合一 社 ； 文化 体育类 2 个 ， 分别 为 新雷 诗社 和 JMS 曳步 舞团 ； 创新 创业 类 1 个 ， 为 先行者 大 文化 传播 联盟 。 进入 整改 期 的 学生 社团 不得 开展 除 整改 以外 的 其他 活动 ， 并 应当 及时 补齐 年 审 材料 、 提交 整改 说明 ， 向 学生 社团 管理中心 申请 年 审 整改 验证 ， 通过 年 审 整改 验证 后方 可 开展 学生 社团活动 。 如 有 特殊 情况 需要 申请 注销 、 变更 的 ， 应当 及时 向 学生 社团 管理中心 提交 注销 或 变更 申请 。 整改 期自 公布 整改 名单 起 开始 计算 ， 最长 为 六个月 。 整改 期满 后 （ 即 2024 年 6 月 30 日 ） ， 无法 完成 整改 、 提交 年 审 材料 的 学生 社团 视为 整改 无效 ， 将 按照 《 河北 经贸大学 学生 社团 建设 管理 实施细则 （ 试行 ） 》 相关 要求 进入 注销 程序 。 如 有 异议 ， 请 在 公示 期内 实名 反映 。 公示 时间 ： 2023 年 12 月 30 日至 2024 年 1 月 5 日 联系 邮箱 ： 2311021640 @ qq . com 共青团 河北 经贸大学 委员会 2023 年 12 月 30 日"
    },
    {
        "question": "关于 2024 年 元旦 、 寒假 放假 安排 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 、 单位 ： 1.2023 年 12 月 30 日 、 31 日 正常 休息 ， 2024 年 1 月 1 日 ， 为 国家 法定 元旦假期 。 2 . 根据 学校 校历 安排 ， 学生 从 2024 年 1 月 2 日至 7 日 进行 寒假 社会 实践 ， 2024 年 1 月 8 日至 2024 年 2 月 24 日 放寒假 。 2024 年 2 月 25 日 全体学生 返校 报 到 ， 2 月 26 日 上课 。 3.2024 年 1 月 8 日至 2024 年 2 月 24 日 ， 各 部门 和 全体 教职工 进入 轮休 ， 轮休 期间 教职工 离石 需 按 学校 规定 履行 请假 手续 。 2024 年 2 月 25 日 ， 全体 教职工 返校 报 到 ； 2 月 26 日 正常 上班 。 4 . 各 部门 、 单位 要 切实做好 假期 的 安全 稳定 工作 ， 认真 做好 安全检查 ， 及时 排除 安全隐患 。 全体 党员干部 要 严格遵守 廉洁自律 规定 和 各项 纪律 要求 ， 积极 倡导 文明 、 节俭 、 廉洁 的 节日 新风 。 各 教学 、 科研单位 ， 要 对 假期 期间 教师 的 教学 、 科研 和 项目 申报 等 工作 做好 动员 部署 。 5 . 各 单位 要 严格执行 领导 干部 在 岗 带班 和 专人 值班 制度 ， 于 12 月 26 日 下午 下班 前 将 本 单位 寒假 期间 值班 值守 安排 （ 一 式 二份 ， 加盖 本 部门 公章 ） 报送 学校 办公室 （ 联系人 ： 徐 建宇 ， 电话 ： 87655580 ； 寒假 期间 各处 级 单位 负责人 要 保持 联络 畅通 ， 遇 有 重大 （ 突发 、 紧急 ） 事项 要 及时 报告 校领导 和 学校 总 值班室 （ 值班 电话 ： 87655917 ） 。 6 . 后勤部门 要 安排 好 寒假 期间 的 餐饮 、 供暖 、 环境 清洁 等 服务 保障 工作 。 2024 年 1 月 2 日至 2024 年 2 月 24 日 ， 执行 假期 班车 运行 时刻 （ 详见 后勤 服务中心 网页 ） ， 2 月 25 日起 校区 间 班车 恢复正常 运行 。 学校 办公室 2023 年 12 月 18 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 开展 学生 社团 指导 教师 库 更新 暨 指导 教师 选聘 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 、 在职 教工 ： 为 深入 学习 贯彻 习近平 总书记 关于 高校 思想 政治 工作 和 青年 工作 的 重要 论述 ， 切实加强 学生 社团 建设 ， 规范 学生 社团 指导 教师 工作 管理 ， 激励 学生 社团 指导 教师 作用 发挥 ， 促进 学生 社团 健康 有序 发展 ， 根据 《 中共 教育部党组 、 共青团中央 关于 印发 < 高校学生 社团 建设 管理 办法 > 的 通知 》 （ 教党 〔 2020 〕 13 号 ） 和 《 河北 经贸大学 学生 社团 建设 管理 实施细则 （ 试行 ） 》 （ 冀 经贸 党 〔 2021 〕 3 号 ） 有关 规定 ， 现 开展 学生 社团 指导 教师 库 更新 暨 2024 年度 指导 教师 选聘 工作 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 入库 指导 教师 标准 1 . 我校 在职 在 岗 教职工 ； 2 . 坚持 正确 政治 方向 ， 具备 较强 的 思想 政治素质 、 组织 管理 能力 和 与 社团 发展 相关 的 专业知识 ， 工作 经验丰富 ， 热心 公益 事务 ， 具有 奉献精神 ， 关爱 学生 成长 ； 3 . 严格遵守 国家 法律 、 法规 和 学校 的 各项 规章制度 ， 恪守 教师职业 守则 ， 忠诚 党 的 教育 事业 ， 坚决贯彻 执行 党的基本 路线 和 各项 方针政策 ； 4 . 具有 适应 学生 工作 的 健康 体魄 和 心理素质 ； 5 . 思想 政治 类 社团 和 志愿 公益 类 社团 指导 教师 须 为 中共党员 。 二 、 主要 工作 职责 1 . 指导 学生 社团 发展 建设 ， 把握 学生 社团 发展 正确方向 ， 加强 社团 成员 思想 政治 教育 ； 2 . 规范 学生 社团 日常 管理 ， 参加 学生 社团 相关 活动 ， 开展 学生 社团 骨干 培训 ； 3 . 定期 对 所 指导 学生 社团 工作 进行 总结 ， 及时发现 掌握 、 指导 整改 社团 建设 、 活动 中 存在 的 突出 问题 ， 并 向 党委 学生 工作部 报告 等 。 三 、 工作 安排 按照 个人 申请 、 组织 推荐 、 双向选择 的 原则 更新 指导 教师 库 ， 并 在 教师 库内 选聘 指导 教师 。 指导 教师 每个 聘期 为 一年 ， 满 一年 后 根据 工作 考核 结果 和 学生 社团 情况 决定 是否 续聘 。 有意 应聘 的 教职工 ， 请于 12 月 22 日 之前 ， 将 学生 社团 指导 教师 报名表 （ 附件 1 ） 纸质 版交四办 221 。 四 、 联系人 及 联系方式 联系人 ： 尹兴 联系电话 ： 15833663360 共青团 河北 经贸大学 委员会 2023 年 12 月 18 日"
    },
    {
        "question": "关于 报送 2024 － 2025 学年 拟 聘用 外籍 教师 申请 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 《 河北 经贸大学 外籍 教师 聘用 管理 规定 》 （ 冀 经贸 国际 〔 2021 〕 5 号 ） 的 相关 规定 ， 2024 － 2025 学年 拟 聘用 外籍 教师 的 申请 从即日起 开始 报送 。 各 单位 如 有 需求 ， 请 填写 《 河北 经贸大学 聘用 外教 需求 表 》 和 《 河北 经贸大学 聘用 外教 申请表 》 （ 详见 附件 1 、 2 ） ， 并 将 签字 盖章 后 的 表格 扫描 发 至 邮箱 83785465 @ qq . com 。 报送 时间 ： 2024 年 3 月 31 日前 报送 地点 ： 国际交流 中心 一楼 办公室 联系人 ： 董 科研 联系电话 ： 0311 - 87656809 国际交流 中心 2023 年 12 月 21 日"
    },
    {
        "question": "英国 东 伦敦大学 来校 讲座 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 助力 学生 提升 国际化 视野 ， 增加 了解 国外 高校 信息 的 渠道 ， 特 邀请 英国 东 伦敦大学 来校 讲座 ， 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 时间 ： 12 月 5 日 （ 周二 ） 上午 10 : 30 地点 ： 三教 B104 对象 ： 全体学生 内容 ： 了解 我校 国际交流 项目 及 英国 留学 信息 国际交流 中心 2023 年 12 月 4 日"
    },
    {
        "question": "关于 遴选 2024 / 2025 年度 匈牙利 互换 奖学金 留学 候选人 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 中国 与 匈牙利 互换 奖学金 交流 计划 ， 国家 留学 基金委 将 继续 选派 人员 通过 该 项目 赴 匈牙利 学习 。 该 项目 选派 类别 为 本科生 、 本硕连 读 硕士 研究生 、 硕士 研究生 、 博士 研究生 ， 申请人 可 根据 自身 情况 选择 申报 。 留学 期间 享受 匈牙利政府 提供 的 奖学金 ， 国家 留学 基金 提供 互换 奖学金 出国 留学人员 补贴 及 一次 往返 国际 旅费 。 项目 具体 信息 请 参见 https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 2735 。 网上 申报 时间 为 2023 年 12 月 15 日 - 2024 年 1 月 5 日 ， 申请人 须 登录 “ 国家 公派留学 管理 信息 平台 ” （ https : / / sa . csc . edu . cn / student ） 进行 网上 报名 并 按 要求 上传 申请材料 。 同时 ， 申请人 还 需 在 2024 年 1 月 5 日前 登录 匈方 网报 平台 上传 对外 联系 材料 （ http : / / www . stipendiumhungaricum . hu / ） 。 符合 报名条件 并 有意 报名 的 学生 准备 河北 经贸大学 学生 出国 （ 境 ） 交流学习 选拔 申请表 （ 附件 1 ） 、 单位 推荐 意见 （ 附件 2 ） ， 于 2023 年 12 月 28 日前 将 附件 1 、 附件 2 发送至 fzylzd @ qq . com 。 联系人 ： 张老师   联系电话 ： 87656560 。 国际交流 中心 2023 年 12 月 12 日"
    },
    {
        "question": "关于 启动 2024 年 国别 和 区域 研究 人才 支持 计划 （ 项目 制 ） 遴选 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 国家 留学 基金 管理 委员会 《 关于 启动 2024 年 国别 和 区域 研究 人才 支持 计划 （ 项目 制 ） 遴选 工作 的 通知 》 ， 我校 现 开展 该项 目的 申报 工作 。 该 项目 2024 年 取消 个人 渠道 申报 ， 仅 保留项目 制 渠道 申报 ， 项目 采取 “ 先 立项 ， 后 选拔 ” 的 项目 制 选派 模式 ， 申报 主体 为 单位 ， 各 单位 先行 申报 项目 ， 国家 留学 基金委 组织 专家 进行 评审 后 确定 资助 项目 ； 项目 单位 按照 获批 项目 及 人选 条件 推荐 人选 ， 国家 留学 基金委 审核 后 录取 。 各 单位 可 结合 国别 和 区域 研究 人才培养 需求 ， 依托 与 国外 院校 开展 的 人才培养 合作 渠道 ， 向 国家 留学 基金委 申请 项目 。 同一 项目 可 包含 多个 留学 身份 ， 留学人员 可派 往 不同 国别 或 单位 。 该 项目 执行期 为 三年 ， 每个 项目 三年 累计 可 选派 10 人 。 重点 资助 国别 和 区域 研究 各 相关 专业 ， 既 支持 针对 同一 对象国 或 地区 不同 学科 领域 之间 协调 合作 的 研究 ， 也 支持 针对 同一 学科 背景 但 在 不同 对象国 或 地区 之间 协调 合作 的 研究 。 选派 办法 具体 详见 2024 年 国别 和 区域 研究 人才 支持 计划 专栏 https : / / www . csc . edu . cn / article / 2718 。 各 申报 单位 请于 2023 年 11 月 30 日前 将 国别 和 区域 研究 人才 支持 计划 申请书 （ 见 附件 ） 、 与 国外 单位 签署 的 实质性 合作 协议书 中 / 外文版 等 相关 申报材料 提交 至 国际交流 中心 （ 外籍 专家 公寓楼 一楼 北头 办公室 ） ， 逾期 将 不予 受理 ， 我 中心 将 统一 为 申报 单位 出具 推荐 公函 ， 并 将 申报材料 统一 报送 至 教育厅 审核 。 联系人 ： 张老师   电话 ： 87656560 河北 经贸大学 国际交流 中心 2023 年 11 月 10 日"
    },
    {
        "question": "关于 我校 “ 第二届 高等学校 优秀 思政课 教师 奖教金 ” 推荐 人选 的 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 《 河北省 教育厅 关于 开展 第二届 高等学校 优秀 思政课 教师 和 马克思主义 理论 学科 学生 奖励 基金 推荐 工作 的 通知 》 的 有关 要求 ， 我校 拟 推荐 马克思主义 学院 院长 柴 艳萍 教授 为 “ 优秀 思政课 教师 奖教金 ” 人选 ， 现 予以 公示 ， 公示 时间 ： 2023 年 11 月 13 日 — — 11 月 17 日 上午 11 ： 00 前 。 联系人 ： 张老师 。 联系电话 ： 87656991 河北 经贸大学 学生处 2023 年 11 月 13 日"
    },
    {
        "question": "关于 评选 2023 年度 优秀 工会 工作者 、 优秀 工会 积极分子 、 工会 之友 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 分会 ： 为 鼓励 表彰 先进 ， 进一步 加强 工会 建设 ， 校 工会 决定 对 2023 年度 优秀 工会 工作者 、 优秀 工会 积极分子 、 工会 之友 进行 评选 表彰 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 评选 条件 （ 一 ） 优秀 工会 工作者 评选 条件 1 ． 认真落实 《 工会法 》 及其 他 有关 法律法规 ， 有 一定 的 政策 理论 水平 。 2 ． 热爱 工会工作 ， 积极 落实 工会 各项 工作 任务 ， 按时 参加 工会组织 的 各项 会议 和 学习 活动 ； 积极 建设 “ 教工 小家 ” 和 组织 教职工 开展 活动 ， 工作 成绩突出 。 3 ． 模范 遵守 学校 的 各项 规章制度 ， 能够 正确处理 好 工会工作 与 党政 工作 关系 ， 较 好 地 完成 各项 工作 任务 。 4 ． 密切联系 群众 ， 关心 教职工 生活 ， 真诚 为 教职工 办事 ， 有 较 高 的 群众 威信 。 5 ． 及时 、 足额 收缴 本分 会 会员 会费 。 （ 二 ） 优秀 工会 积极分子 评选 条件 1 ． 热爱 工会工作 ， 积极 参加 工会组织 的 各项 活动 ； 热心 为 教职工 服务 。 2 ． 模范 遵守 学校 的 各项 规章制度 。 3 ． 热爱 本职工作 ， 认真完成 工作 任务 ， 并 取得 较 好 成绩 。 4 ． 按时 缴纳 会费 。 5 ． 会员 会籍 在 一年 以上 的 正式 教职工 和 临时 教职工 。 （ 三 ） 工会 之友 评选 条件 1 ． 各 分会 的 主要 党政 负责人 。 2 ． 认真 贯彻落实 《 劳动法 》 、 《 工会法 》 ， 建设 教工 之 家 活动 成绩突出 。 3 、 重视 和 支持 工会工作 ， 听取 工会 意见 ， 积极 参加 工会 活动 。 4 ． 本分 会 能够 按时 足额 上缴 工会 经费 。 二 、 评选 名额 （ 一 ） 符合 评选 条件 的 分会 ， 可 推荐 大力支持 工会工作 的 工会 之友 1 名 ， 联合 分会 按 相关 处室 数 的 50% 推荐 工会 之友 。 （ 二 ） 各 分会 优秀 工会 工作者 和 优秀 工会 积极分子 的 评选 名额 ， 按 本分 会 缴纳 会费 人数 的 5% （ 四舍五入 ） 分配 （ 见 附表 ） 。 （ 三 ） 各 分会 人数 以该 分会 最近 一次 缴纳 会 费时 的 人数 为准 ， 截止 到 2023 年 10 月 30 日 。 三 、 评选 要求 （ 一 ） 各 分会 对 评选 工作 要 高度重视 ， 按照 评选 条件 认真 组织 评选 。 （ 二 ） 符合 召开 二级 教代会 条件 但 未 按时 召开 的 分会 取消 本次 所有 评优 资格 。 （ 三 ） 被评 选出 的 优秀 工会 工作者 、 优秀 工会 积极分子 和 工会 之友 ， 按 要求 认真 填写 《 登记表 》 一式两份 （ 《 登记表 》 见 附件 ） ， 于 2023 年 12 月 8 日前 将 纸质 《 登记表 》 报送 校 工会 办公室 。 评优 汇总 名单 只 需 电子版 。 联系电话 ： 87655864   联系人 ： 韩丽 四 、 表彰 校 工会 对 各 分会 评选 出来 的 优秀 工会 工作者 、 优秀 工会 积极分子 认真 审核 后 进行 表彰 ， 并 颁发 荣誉证书 及 纪念品 。 校 工会 2023 年 11 月 13 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第十四届 全国 大学生 电子商务 “ 创新 、 创意 及 创业 ” 挑战赛 河北 经贸大学 校内 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全国 大学生 电子商务 “ 创新 、 创意 及 创业 ” 挑战赛 是从 2009 年 开始 ， 根据 教育部 、 财政部 （ 教高函 【 2010 】 13 号 ） 文件精神 创办 ， 并 列入 中国 高等教育 学会 《 全国 普通高校 学科 竞赛 排行榜 》 赛事 。 从 2009 年 至 2023 年 ， 三 创赛 共 举办 了 13 届 ， 参赛 团队 从 第一届 的 1500 多支 扩大 到 第十三届 的 近 14 万支 ， 大赛 规模 越来越 大 ， 已 成为 颇具 影响力 的 全国性 品牌 赛事 。 三 创赛 的 价值 主要 在于 ： 大赛 促进 教学 ， 大赛 促进 实践 ， 大赛 促进 创新 ， 大赛 促进 育人 。 我校 为 配合 全国 大赛 ， 将 举办 河北 经贸大学 第十四届 电子商务 “ 创新 、 创意 及 创业 ” 挑战赛 校内 选拔赛 ， 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 大赛 主办单位 教务处 、 商学院 二 、 参赛 范围 河北 经贸大学 全体 在校 本科生 、 研究生 三 、 参赛 项目 要求 1 、 参赛 指导 原则 ： 高校教师 既 可以 作为 指导老师 参赛 也 可以 作为 参赛选手 （ 队长 或 队员 ） 组成 师生 混合 队 参赛 。 参赛选手 每人每年 只能 参加 一个 题目 的 竞赛 ， 每个 参赛队 成员 人数 最少 3 人 ， 最多 5 人 ， 其中 一位 为 队长 。 提倡 合理 分工 ， 学科 交叉 ， 优势 结合 。 可以 跨校 组队 ， 以 队长 所在 学校 为 该队 报名 学校 。 一个 参赛 组 最 多 可以 有 四名 指导 教师 ， 其中 校内 指导 教师 不 超过 两名 ， 企业界 指导 教师 不 超过 两名 。 2 、 参赛 队伍 ： 参赛选手 有 两种 组队 方式 （ 1 ） 学生 队 ： 成员 全部 为 全日制 在校学生 ； （ 2 ） 混合 队 ： 队长 须 为 高校教师 ， 但 本队 中学生 人数 必须 多于 教师 人数 。 3 、 参赛 作品 要求 ： 各 参赛 队伍 自 定 选题 ， 并 准备 商业 策划书 （ PDF 文档 ） 、 项目 演示 PPT （ 电子版 ） 各 一份 ， 于 初审 前 上交 至 校赛 组委会 。 参加 实战 赛 的 队伍 ， 请 随时 留意 官网 和 竞赛 交流 群内 通知 。 四 、 赛事 分类 ： 本次 大赛 分为 常规赛 与 实战 赛 两种 类型 ， 常规赛 即 为 传统 的 商业 策划书 预 答辩 模式 ； 实战 赛是 参赛 队伍 使用 大赛 组委会 提供 的 平台 和 帐号 进行 实战 操作 ， 根据 实战 成绩 进行 排名 。 每个 参赛 队伍 可以 同时 参加 常规赛 和 实战 赛 ， 但是 需要 队长 分别 在 官网 注册 账号 。 具体 信息 请 参考 大赛 官网 （ www.3 chuang . net ） 。 （ 一 ） 常规赛 ： 本届 大赛 常规赛 主题 如下 ： 1 . 三农 电子商务   2 . 工业 电子商务   3 . 跨境 电子商务 4 . 电子商务 物流   5 . 互联网 金融   6 . 移动 电子商务 7 . 旅游 电子商务   8 . 校园 电子商务   9 . 其他 类 电子商务 。 （ 二 ） 实战 赛 ： 1 . 跨境 电商 实战 赛 2 . 乡村 振兴 实战 赛 3 . 产学用 （ BUC ） 实战 赛 4 . 商务 大 数据分析 实战 赛 5 . 直播 电商 实战 赛 四 、 赛程 赛制 大赛 分为 作品 初审 、 校赛 、 省赛 、 国赛 四个 环节 。 各 学院 学生 均 可 组队参加 比赛 ， 年级 与 专业 不 限 。 初审 通过 后方 可 参加 校赛 答辩 以及 后续 赛程 。 1 . 参赛 报名 及 初赛 ： 即日起 至 2023 年 12 月 31 日 ， 参赛 队伍 必须 在 竞赛 官方网站 （ http : / / www.3 chuang . net ） 注册 。 请 各 队长 务必 核实 队员 和 指导 教师 姓名 等 信息 ， 队员 排序 涉及 到 证书 的 人员 排序 ， 请 务必 重视 。 报名 信息 一旦 确认 ， 不可 修改 。 2 . 提交 作品 （ 2024 年 4 月 7 日 之前 ） ， 上交 电子版 商业 计划书 以及 PPT 项目 展示 文件 至 校赛 组委会 ， 由 组委会 专业 导师 对 参赛 作品 进行 初审 。 初审 通过 即可 参加 校 总决赛 。 3 . 校 总决赛 ： 4 月 15 日 ， 具体 竞赛 地点 及 形式 另行通知 。 以上 时间 安排 暂定 ， 如 有 变动 另行通知 。 五 、 报名 流程 登陆 http : / / www.3 chuang . net ， 进入 首页 进行 参赛 团队 登记注册 ， 设置 用户名 和 密码 ， 注意 填报 赛区 为 河北 赛区 ， 学校 为 河北 经贸大学 。 十四届 三 创赛 校赛 交流 QQ 群 ： 763605382 三 创赛 河北 经贸大学 组委会 2023 年 11 月 27 日"
    },
    {
        "question": "关于 推荐 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ） 和 岗位 学雷锋 标兵 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 ： 为 深入 学习 宣传 贯彻 习近平 文化 思想 ， 贯彻落实 习近平 总书记 关于 深入开展 学雷锋 活动 的 重要 指示精神 ， 推动 学雷锋 活动 融入 日常 、 化作 经常 。 根据 河北省 教育厅 《 关于 开展 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ） 和 岗位 学雷锋 标兵 评选 的 通知 》 精神 ， 为 做好 我校 推荐 申报 工作 ， 现将 有关 事项 通知 如下 : 一 、 学雷锋 活动 示范点 ( 模范 岗 ) 基本 条件 学雷锋 活动 示范点 ( 模范 岗 ) 主要 从 基层单位 ( 处级 及 以下 ) 中 推荐 产生 。 基本 条件 为 : 1 . 旗帜鲜明 讲 政治 ， 深刻 领悟 “ 两个 确立 ” 的 决定性 意义 ， 自觉 增强 “ 四个 意识 ” 、 坚定 “ 四个 自信 ” 、 做到 “ 两个 维护 ” ; 2 . 基层组织 高度重视 、 领导 坚强有力 ; 3 . 学雷锋 活动 常抓不懈 、 扎实 深入 、 取得 显著 成效 ， 工作 成绩突出 ; 4 . 具有 良好 整体 形象 ， 能够 体现 劳动 精神 、 奋斗 精神 、 奉献精神 、 创造精神 、 勤俭节约 精神 ， 在 本 地区 本行业 具有 示范 带动 作用 。 二 、 岗位 学雷锋 标兵 基本 条件 岗位 学雷锋 标兵 主要 从 立足本职 岗位 、 践行 雷锋精神 、 表现 突出 的 先进个人 中 推荐 产生 , 重点 向 基层 一线 倾斜 。 基本 条件 为 : 1 . 理想信念 坚定 ， 深刻 领悟 “ 两个 确立 ” 的 决定性 意义 ， 在思想上 政治 上 行动 上同 以 习近平 同志 为 核心 的 党中央 保持 高度一致 ; 2 . 践行 社会主义 核心 价值观 ， 自觉 主动 弘扬 雷锋精神 ， 爱岗敬业 、 艰苦奋斗 ， 服务 人民 、 甘于 奉献 ， 锐意进取 、 勇于创新 ， 在 本 岗位 取得 显著成绩 、 作出 重要 贡献 ; 3 . 注重 一贯 表现 ， 具有 良好 群众 基础 和 社会 认可度 。 三 、 有关 要求 1 . 严格 审核 把关 。 请 各 二级 单位 认真 履行 政治责任 、 前置 审核 把关 ， 按照 推荐 范围 和 条件 提出 推荐 名单 ， 确保 事迹 真实感 人 ， 具有 典型性 、 代表性 。 2 . 严肃 组织 推荐 。 各 二级 单位 可 推荐 示范点 ( 模范 岗 )   1 个 或 标兵 1 个 ， 学校 将 严格 按 要求 择优 推荐 上报 。 3 . 统一 推荐 报送 。 各 二级 单位 请于 2023 年 12 月 3 日 下午 5 点前 ， 将 推荐表 word 版发 至 邮箱 ， 并 将 加盖 公章 的 推荐表 纸质 版交至 宣传部 201 室 。   联系人 ： 康雪 联系电话 ： 87656770 电子邮箱 ： hbjmdxxcb123 @ 126 . com   中共 河北 经贸大学 委员会 宣传部 2023 年 11 月 30 日"
    },
    {
        "question": "关于 2023 级 大学生 安全 知识 竞赛 获奖 结果 的 通报   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 （ 所 ） ： 2023 年 11 月 9 日 是 第 32 个 全国 消防 日 ， 11 月 为 全国 消防 宣传 月 ， 主题 是 “ 预防为主 ， 生命 至上 ” 。 为 提升 大学生 消防安全 意识 ， 普及 安全 知识 ， 增强 自我 保护 能力 ， 减少 和 避免 事故 发生 ， 构建 平安 和谐 校园环境 ， 安全 工作 处于 消防 宣传 月 期间 组织 开展 了 2023 级 大学生 线上 安全 知识 竞赛活动 。 各 学院 （ 所 ） 高度重视 ， 积极 组织 ， 竞赛活动 获得 圆满成功 。 依据 竞赛 规则 ， 现已 评选 出 一等奖 3 名 、 二等奖 6 名 、 三等奖 10 名 、 优秀奖 200 名 。 现对 获奖 同学 予以 全校 通报 表彰 。 希望 获奖 受表彰 同学 再接再厉 , 继续 发挥 校园 安全 模范带头 作用 ； 希望 全体同学 以 他们 为 榜样 , 不断 提升 自身 安全意识 和 防范 能力 ， 齐心协力 ， 做到 人人 讲 安全 、 事事 为 安全 、 时时 想 安全 、 处处 要 安全 ， 共创 经贸 平安 和谐 校园 ！ 安全 工作 处 2023 年 12 月 1 日"
    },
    {
        "question": "关于 对 落实 意识形态 工作 责任制 进行 自查 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 党组织 ： 根据 校党委 工作 部署 ， 请 各 二级 单位 党组织 按照 《 中共 河北 经贸大学 委员会 意识形态 工作 责任制 实施细则 》 （ 冀 经贸 党 〔 2021 〕 59 号 ） 和 《 河北 经贸大学 落实 意识形态 工作 责任制 “ 三 清单 四 机制 ” 》 （ 冀 经贸 党 〔 2020 〕 19 号 ） 文件 要求 ， 对 2023 年 下半年 本 单位 意识形态 工作 开展 情况 进行 认真 自查 ， 并 形成 自查报告 （ 报告 格式 见校 宣传 工作 网 评员 交流 群 ） ， 由本 单位 党组织 负责人 签字 并 加盖 公章 ， 于 11 月 20 日 （ 周一 ） 下午 5 点 之前 报送 至 党委 宣传部 （ 205 房间 ） ， 电子版 材料 发送至 宣传部 段 盛杰 协同 办公 邮箱 。 自查报告 内容 应 精炼 准确 ， 避免 空话 套话 ， 主要 包括 以下内容 ： 一是 严格 按照 相关 文件 要求 ， 对照 本 部门 的 职责 范围 汇报 意识形态 工作 责任制 贯彻落实 情况 以及 工作 开展 的 整体 情况 ； 二是 在 落实 意识形态 工作 中 的 特色 举措 和 创新 实践 ； 三是 工作 中 存在 的 短板 和 弱项 ； 四是 今后 工作思路 和 改进 措施 ； 五是 其他 需要 说明 的 情况 。 党委 宣传部 将 对 各 单位 自查 情况 和 特色 做法 进行 汇总 ， 向 校党委 做 意识形态 工作 专题 汇报 。 校党委 将 对 意识形态 工作 开展 情况 进行 通报 。 中共 河北 经贸大学 委员会 宣传部 2023 年 11 月 3 日"
    },
    {
        "question": "2023 年 下半年 离退休 人员 慰问品 采购 项目 中标 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "一 标段 ： 公示 网址 二 标段 ： 公示 网址 三 标段 ： 公示 网址"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2023 级 大学生 线上 安全 知识 竞赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 （ 所 ） ： 2023 年 11 月 9 日 是 第 32 个 全国 消防 日 ， 11 月 为 全国 消防 宣传 月 ， 主题 是 “ 预防为主 ， 生命 至上 ” 。 为 提升 大学生 消防安全 意识 ， 普及 安全 知识 ， 增强 自我 保护 能力 ， 减少 和 避免 事故 发生 ， 构建 平安 和谐 校园环境 ， 结合 我校 实际 ， 特定 于 消防 宣传 月 期间 ， 举办 2023 级 大学生 线上 安全 知识 竞赛活动 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 组织 单位 主办 ： 安全 工作 处 ； 承办 ： 北京 麦课 在线教育 技术 有限责任 公司 。 二 、 竞赛 内容 国家 安全 、 消防安全 、 防范 诈骗 、 交通安全 、 实验室 安全 、 财产 安全 、 应对 突发事件 及其 他 应知 应会 安全 知识 。 三 、 参赛 对象 河北 经贸大学 2023 级 大学生 （ 含 研究生 ） 。 四 、 竞赛 时间 2023 年 11 月 8 日 0 时至 11 月 20 日 24 时 。 五 、 参赛 方式 本次 安全 知识 竞赛 采取 线上 方式 ， 学生 通过 关注 “ 河北 经贸大学 安全 工作 处 ” 官微 ， 参与 竞赛 。 （ 一 ） 登录 操作 1 . 微信 搜索 并 关注 “ 河北 经贸大学 安全 工作 处 ” 公众 号 或 扫描 下方 二维码 。 2 . 关注 公众 号 后 ， 点击 左下角 【 学习 专栏 】 ， 选择 【 开始 学习 】 ， 再次 点击 【 开始 学习 】 进入 绑定 信息 页面 ： 【 学校 】 选择 河北 经贸大学 ， 【 账号 】 【 密码 】 均 填写 学 号 ， 输入 验证码 ， 点击 【 登录 】 进入 平台 。 3 . 首页 选择 【 安全 知识 竞赛 】 ， 点击 “ 进入 答题 ” 开始 线上 竞赛 。 （ 二 ） 竞赛 规则 1 . 系统 从 题库 中 随机 抽取 50 道题 ， 每道题 2 分 ， 满分 100 分 。 每人 限 答题 1 次 。 2 . 根据 学生 答题 综合 成绩 （ 分数 、 完成 时间 、 完成 答题 先后 次序 等 ） 评选 排名 。 3 . 本次 竞赛 设置 一等奖 3 名 、 二等奖 6 名 、 三等奖 10 名 、 优秀奖 若干名 ， 获奖 同学 全校 通报 表彰 并 奖励 。 六 、 竞赛 要求 （ 一 ） 各 学院 要 认真 做好 竞赛 宣传 工作 ， 积极 组织 、 督促 2023 级 大学生 全员 参与 ， 确保 竞赛 顺利开展 并 取得实效 。 （ 二 ） 举办方 严格 保证 本次 竞赛 的 公平性 、 公正性 、 透明性 。 （ 三 ） 其他 未尽事宜 ， 请 与 安全 工作 处 联系 。 联系人 ： 栗志 ， 电话 ： 87656258 /   15133129991 ； 技术 服务 ： 杨晓光 （ 麦课 安全 微伴 ） ， 电话 ： 15011333660 。 安全 工作 处 2023 年 11 月 6 日"
    },
    {
        "question": "共青团 河北 经贸大学 委员会 关于 选聘 校团委 副 书记 （ 学生 ） 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 贯彻落实 共青团中央 、 教育部 《 高校 共青团 改革 实施方案 》 （ 中 青联 发 〔 2016 〕 18 号 ） 文件精神 ， 根据 《 河北 经贸大学 共青团 改革 实施方案 》 （ 校党文 〔 2017 〕 50 号 ） 文件 要求 ， 进一步 推动 我校 共青团 工作 高质量 发展 ， 加强 我校 团干部 队伍 建设 ， 校团委 拟 面向 全校 公开 选聘 校团委 副 书记 （ 学生 ） ， 具体 要求 如下 ： 一 、 岗位职责 1 . 在 学校 党委 的 领导 下 ， 协助 团委书记 策划 、 指导 、 组织 和 实施 学校 的 团学 工作 。 2 . 倾听 广大 同学 心声 并 及时 进行 反馈 工作 ， 为 我校 共青团 改革 工作 进言 献策 。 3 . 组织 开展 第二课堂 成绩单 制度 建设 、 网络 共青团 建设 、 新 媒体 宣传 思想 引领 、 校园文化 活动 组织 等 工作 ， 进一步 做好 共青团 组织 思想 引领 和 服务 青年 成长 成才 的 工作 。 4 . 负责 团委 的 文字 资料 、 制度 规范 、 资料汇编 、 组织 会议 、 来访 接待 等 相关 工作 。 二 、 选拔 条件 （ 一 ） 坚持 以 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 为 指导 ， 理想信念 坚定 ， 在 关键时刻 和 重大 原则 问题 上能 经得住 考验 ， 具有 履行职责 所 需要 的 理论 水平 、 政策 水平 。 （ 二 ） 河北 经贸大学 在籍 本科生 、 研究生 ， 政治面貌 为 共青团员 或 中共党员 （ 含 预备党员 ） 。 （ 三 ） 学习 态度端正 、 成绩优良 、 无 课业 不及格 情况 ， 能 平衡 学习 和 学生 工作 ， 最近 1 学期 / 最近 1 学年 / 入学 以来 （ 三者 取 其一 ） , 学习成绩 综合排名 在 本 专业 30% 以内 。 （ 四 ） 具有 一年 以上 学生 干部 工作 经验 ， 熟悉 共青团 工作 ， 具有 较强 的 文字 写作 功底 、 语言表达 能力 和 管理 组织 水平 。 （ 五 ） 热心 共青团 及 青年 学生 工作 ， 在 任职期间 有 充足 的 时间 和 精力 履行 岗位职责 。 （ 六 ） 在校 期间 未 受到 任何 处分 。 三 、 报名 办法 （ 一 ） 报名 及 审查 1 . 个人 自荐 ： 满足 岗位 任职 条件 的 人员 需 填写 《 河北 经贸大学 团委 副 书记 （ 学生 ） 报名表 》 ， 经 学院 审核 盖章 后 ， 于 2023 年 11 月 13 日 之前 将 纸质 版 资料 交至 四办 中厅 团务 办公室 ， 电子版 （ 请 应聘者 将 文件名 与 邮件 主题 均 设置 为 “ 竞聘 岗位 + 姓名 ” ， 如 “ 校团委 副 书记 （ 学生 ） - xx ” ） 发 至 指定 邮箱 ： hbjmdxtwtwz @ 126 . com 。 2 . 组织 推荐 ： 请 各 学院 在 符合条件 的 学生 中 广泛 通知 ， 根据 选拔 条件 择优 推荐 符合要求 的 学生 ， 并 按照 上述 要求 提交 相关 材料 （ 提交 时请 标明 “ 学院 推荐 ” ） 。 （ 二 ） 笔试 及 面试 校团委 根据 各 学院 推荐 及 个人 自荐 情况 ， 将 组织 相关 人员 进行 笔试 和 面试 ， 根据 综合 成绩 最终 确定 人选 。 笔试 考核 涉及 团务 基础知识 、 公文 写作能力 、 活动 组织 能力 、 应急 处理 能力 等 多方面 内容 ， 总 分为 100 分 。 笔试 结束 后 ， 划定 最低 录取 分数线 ， 通过 者 可以 参加 面试 选拔 。 考核 总成绩 ＝ 笔试 成绩 × 40% ＋ 面试 成绩 × 60% 。 测试 时间 和 地点 另行通知 。 （ 三 ） 考察 及 录用 根据 总成绩 排序 确定 拟 录用 人选 ， 试用期 一个月 。 对 试用期 满 ， 考核 合格 的 人员 进行 全校 公示 ， 经 公示 无异议 的 ， 由 校团委 正式 发文 聘任 。 四 、 岗位 管理 任职 期限 不少 于 1 年 。 任职 期满 ， 校团委 将 对 学生 团委 副 书记 在 任期 内 的 履职 情况 进行 评定 ， 评定 情况 反馈 相关 学院 ， 并 在 符合 有关 条件 的 前提 下 ， 优先 推优 评先 。 联系人 ： 吕春龙 联系电话 ： 17332107586   共青团 河北 经贸大学 委员会 2023 年 11 月 6 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2023 年 教职工 羽毛球 团体比赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 分会 ： 为 进一步 丰富 校园文化 生活 ， 校 工会 将 举办 教职工 羽毛球 混合 团体比赛 ， 现 就 具体 事宜 通知 如下 ： 一 、 比赛 日期 及 地点 1 . 比赛 日期 ： 2023 年 11 月 20 日 ， 进行 乙组 比赛 ； 12 月 4 日 进行 甲组 比赛 。 2 . 比赛 地点 ： 教工 活动中心 二 、 参赛 方法 1 . 各 分会 首先 进行 内部 选拔赛 ， 然后 组队参加 校 工会 的 决赛 。 每队 限报 12 人 ： 领队 及 教练 各 1 人 ， 男 、 女队员 各 5 人 。 2 . 获得 2022 年 羽毛球 甲组 比赛 前 六名 及 乙组 比赛 前 两名 的 分会 参加 2023 年 的 甲组 比赛 ， 其余 分会 参加 乙组 比赛 。 3 . 每场 比赛 中 每名 队员 最多 可 出场 两次 ； 同一 对 双打 组合 只能 出场 一次 。 4 . 报名 参赛者 应为 本分 会 会员 ， 同时 要 保证 身体状况 适宜 本项 比赛 。 各 分会 要 对 参赛者 的 健康 情况 严格把关 。 三 、 比赛 出场 顺序 第一 男双 、 第一 女双 、 第二 男双 、 第二 女双 、 混双 。 四 、 报名 方法 及 截止 日期 请 各 分会 于 2023 年 11 月 14 日前 将 《 报名表 》 电子版 报校 工会 ， 逾期 不予 编排 。 联系人 ： 武相雨 ， 微 信号 ： 15230868387 。 五 、 领队 会 时间 及 地点 11 月 17 日 9 : 30 ， 于 工会 圆厅 召开 领队 会议 。 校 工会 二 0 二三年 十一月 七日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 学生宿舍 建设项目 可研 （ 含 方案 ） 编制 项目 成交 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "一 、 项目名称 河北 经贸大学 学生宿舍 建设项目 可研 （ 含 方案 ） 编制 项目 二 、 比选 公告 媒体 及 日期 公告 发布 媒体 : 中国 招标 投标 公共服务 平台 及 河北 经贸大学 网站 主页 校内 公告栏 （ https : / / www . hueb . edu . cn / ） 。 公告 日期 : 2023 年 10 月 31 日 三 、 比选 信息 比选 日期 ： 2023 年 11 月 07 日 比选 地点 ： 河北 中原 工程 项目管理 有限公司 （ 石家庄市 鹿泉 区科 瀛 智 创谷 25 号楼 ） 一楼 会议室 比选 小组 成员名单 ： 评标 委员会 主任 ： 姜霏 评委会 其他 成员 ： 王平 辉 、 刘俊彦 四 、 比选 结果 成交 人 ： 北方 工程设计 研究院 有限公司 投标 报价 ： 280000 元 服务 期限 ： 到 河北 经贸大学 学生宿舍 建设项目 可行性研究 报告 报省 发改委 审批 完成 为止 。 质量 要求 ： 按照 国家有关 规范 、 标准 进行 可研 （ 含 方案 ） 编制 服务 ， 质量 合格 。 五 、 公示 信息 公示 期 ： 2023 年 11 月 8 日 — 2023 年 11 月 10 日 。 如 对比 选 结果 有 异议 ， 请 在 比选 公示 发布 之日起 三个 工作日内 ， 以 书面形式 提出 ， 逾期 不再 受理 。 六 、 联系人 比 选人 ： 河北 经贸大学 地址 ： 河北省 石家庄市 学府路 47 号 联系人 ： 王老师 、 李老师 联系电话 ： 0311 - 87655620   87656729 代理 公司 ： 河北 中原 工程 项目管理 有限公司 地址 ： 石家庄市 鹿泉 区科 瀛 智 创谷 25 号楼 联系人 ： 王经理 联系电话 ： 0311 - 68050721"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 学生 综合 服务中心 建设项目 可研 （ 含 方案 ） 编制 项目 成交 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "一 、 项目名称 河北 经贸大学 学生 综合 服务中心 建设项目 可研 （ 含 方案 ） 编制 项目 二 、 比选 公告 媒体 及 日期 公告 发布 媒体 : 中国 招标 投标 公共服务 平台 及 河北 经贸大学 网站 主页 校内 公告栏 （ https : / / www . hueb . edu . cn / ） 。 公告 日期 : 2023 年 10 月 31 日 三 、 比选 信息 比选 日期 ： 2023 年 11 月 07 日 比选 地点 ： 河北 中原 工程 项目管理 有限公司 （ 石家庄市 鹿泉 区科 瀛 智 创谷 25 号楼 ） 一楼 会议室 比选 小组 成员名单 ： 评标 委员会 主任 ： 刘俊彦 评委会 其他 成员 ： 王平 辉 、 姜霏 四 、 比选 结果 成交 人 ： 河北 建筑设计 研究院 有限责任 公司 投标 报价 ： 282000 元 服务 期限 ： 到 河北 经贸大学 学生 综合 服务中心 建设项目 可行性研究 报告 报省 发改委 审批 完成 为止 。 质量 要求 ： 按照 国家有关 规范 、 标准 进行 可研 （ 含 方案 ） 编制 服务 ， 质量 合格 。 五 、 公示 信息 公示 期 ： 2023 年 11 月 8 日 — 2023 年 11 月 10 日 。 如 对比 选 结果 有 异议 ， 请 在 比选 公示 发布 之日起 三个 工作日内 ， 以 书面形式 提出 ， 逾期 不再 受理 。 六 、 联系人 比 选人 ： 河北 经贸大学 地址 ： 河北省 石家庄市 学府路 47 号 联系人 ： 王老师 、 李老师 联系电话 ： 0311 - 87655620   87656729 代理 公司 ： 河北 中原 工程 项目管理 有限公司 地址 ： 石家庄市 鹿泉 区科 瀛 智 创谷 25 号楼 联系人 ： 王经理 联系电话 ： 0311 - 68050721"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第三届 金融 衍生品 科学实验 训练营 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 各位 老师 和 同学 们 ： 我们 很 高兴 地 通知 您们 ， 我们 将 举办 第三届 金融 衍生品 科学实验 训练营 。 本次 训练营 旨在 提高 学员 在 金融 衍生品 领域 的 实验 能力 和 技能 ， 帮助 您 更好 地 理解 和 应用 金融 衍生品 。 以下 是 本次 训练营 的 详细信息 ： 【 开营 时间 】 日期 ： 2023 年 11 月 11 日至 2023 年 11 月 12 日 【 参与 对象 】 参与 对象 ： 金融学 、 经济学 、 数学 等 相关 专业 的 本科生 及 研究生 ， 以及 对 金融 衍生品 市场 感兴趣 的 其他 专业人士 。 【 课程 安排 】 课程 安排 ： 本次 训练营 将 分为 两个 阶段 ， 第一阶段 为 理论 学习 ， 第二阶段 为 实战 演练 。 【 理论 学习 】 在 第一阶段 ， 我们 将 邀请 业内 专家 就 金融 衍生品 的 基本概念 、 市场 规则 、 交易 策略 等 进行 深入 讲解 ， 帮助 学员 全面 了解 金融 衍生品 市场 。 【 实战 演练 】 在 第二阶段 ， 我们 将 组织 学员 进行 模拟 交易 、 策略 分析 和 风险管理 等 实验 操作 ， 使 学员 在实践中 掌握 金融 衍生品 交易 的 技能 和 方法 。 【 报名 方式 】 报名 方式 ： 请 扫描 二维码 将 报名 信息 填写 到 报名表 中 ， 我们 将 根据 报名 顺序 进行 确认 。 报名 信息 包括 ： 姓名 、 学员 和 联系电话 等 。 报名 截止 日期 ： 2023 年 11 月 10 日 。 【 费用 说明 】 费用 说明 ： 本次 训练营 免费 参加 ， 但 需 提前 报名 ， 名额有限 ， 先到 先得 。 【 注意事项 】 注意事项 ： 请 携带 铅笔 、 橡皮 、 直尺 等 绘图 工具 ， 并 请 务必 准时到达 教室 。 我们 期待 您 的 参与 ！ 如 有 任何 疑问 ， 请 随时 与 我们 联系 。 谢谢 ！ 联系方式 ： 0311 - 87326077 李老师 河北 经贸大学 金融 学院 2023 年 11 月 8 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 河北 经贸大学 第十二届 职场 模拟 招聘 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为了 更好 地 应对 当前 的 就业 形势 ， 培养 提升 大学生 的 求职 能力 ， 推动 我校 广大 毕业生 实现 更 高质量 更加 充分就业 ， 帮助 同学 们 树立 正确 的 就业 观念 ， 熟悉 求职 应聘 过程 ， 掌握 更 多 求职 技巧 ， 增强 求职 竞争力 ， 为 在 今后 的 求职 中 脱颖而出 打下 坚实 的 基础 ， 我校 决定 举办 “ 河北 经贸大学 第十二届 职场 模拟 招聘 大赛 ” 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 大赛 主题 “ 简 ” 善必迁 ， 勇往 “ 职 ” 前 二 、 组织 单位 主办 ： 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 承办 ： 河北 经贸大学 会计学院 三 、 参赛 对象 河北 经贸大学 全体 在校生 四 、 报名 方式 1 、 现场 报名 ： 2023 年 10 月 20 日至 21 日 一餐 广场 北侧 韶华 路 报名处 报名 。 2 、 线上 报名 ： 2023 年 10 月 22 日前 将 填写 的 电子版 报名表 ( 附表 ) 发送至 邮箱 2337285846 @ qq . com 。 五 、 比赛 流程 （ 一 ） 赛前 培训 ： 10 月 23 日 邀请 专业 指导老师 对 报名者 进行 简历 制作 和 面试 的 集中 培训 ， 报名者 自愿 参加 。 （ 二 ） 初赛 ： 纸质 版 简历 于 10 月 25 日晚 7 点前 交到 第四 办公楼 325 室 。 初赛 为 海选 赛 ， 由 专业 老师 对 参赛者 提交 的 简历 进行 筛选 ， 最终 选出 30 名 选手 进入 复赛 。 （ 三 ） 复赛 ： 11 月 6 日 14 ： 00 — 17 ： 00 进行 ， 以 个人 的 面试 及 评委 提问 的 形式 进行 ， 最终 选出 10 名 选手 进入 决赛 。 （ 四 ） 决赛 ： 11 月 13 日 14 ： 00 — 17 ： 00 进行 ， 分为 三个 环节 进行 ： 风采 展示 、 结构化 面试 、 无 领导 小组讨论 。 六 、 奖项 设置 特等奖 一名 ， 一等奖 两名 ， 二等奖 三名 ， 三等奖 四名 ， 并 颁发 获奖 证书及 奖品 。 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 河北 经贸大学 会计学院 2023 年 10 月 18 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 2023 年度 科技 志愿 服务 先进典型 推选 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 相关 单位 ： 按照 中国科协 办公厅 《 关于 开展 2023 年度 科技 志愿 服务 先进典型 推选 宣传 活动 的 通知 》 要求 ， 我校 开展 科技 志愿 服务 先进典型 推选 工作 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 推选 类型 （ 一 ） 科技 志愿者 （ 二 ） 科技 志愿 服务 组织 （ 三 ） 科技 志愿 服务项目 二 、 推选 流程 （ 一 ） 各 相关 单位 推选 推荐 候选 最美 科技 志愿者 、 最佳 科技 志愿 服务 组织 、 最佳 科技 志愿 服务项目 等 一个 或 几个 类别 典型 。 （ 二 ） 学校 推选 。 学校 组织 评审 ， 各 类型 择优 推选 一份 材料 ， 提交 至 中国科协 农村 专业 技术 服务中心 。 （ 三 ） 集中 展示 评选 。 中国科协 农村 专业 技术 服务中心 12 月 组织 开展 初审 和 专家 评审 工作 ， 最终 名单 将 于 中国科协 官网 公示 三 、 材料 报送 时间 各 相关 单位 应于 11 月 8 日 12 点前 ， 统一 将 推荐 类型 的 所有 申报材料 电子版 发送至 邮箱 hbjmdxqnzyzxh @ 126 . com 。 共青团 河北 经贸大学 委员会 2023 年 10 月 27 日"
    },
    {
        "question": "关于 2024 - 2025 年度 加拿大 魁北克省 政府 奖学金 遴选 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 国家 留学 基金委 《 2024 - 2025 年度 加拿大 魁北克省 政府 奖学金 遴选 通知 》 ， 2024 - 2025 年度 将 选派 15 人 赴 加拿大 魁北克省 高校 学习 、 研修 。 项目 通知 、 选派 类别 、 申报 具体 申请 要求 及 所 需 材料 清单 请 详阅 国家 留学网 该 项目 专栏 https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 2709 。 选派 专业 不 限 ， 优先 支持 管理科学 ， 环境 科学 ， 工程学 ， 卫生 科学 ， 法律 、 司法 和 公共安全 ， 教育 和 教学法 创新 ， 农业 、 土地 使用 规划 和 开发 ， 多媒体 和 信息技术 ， 中国 和 魁北克 文学 及 研究 。 魁方 提供 在 魁省 留学 期间 的 生活费 、 医疗保险 。 其中 ， 奖学金 生活费 的 标准 为 ： 博士 研究生 ： 第 1 至 3 年 为 2 , 5000 加元 / 年 ， 第 4 年 为 1000 加元 / 月 ； 博士后 ： 35 , 000 加元 / 年 ； 短期 研修生 ： 3 , 000 加元 / 月 。 国家 留学 基金委 提供 一次 往返 国际 旅费 及 签证 申请费 。 除 上述 资助 外 ， 魁方为 获 资助 的 中国 学生 提供 魁北克省 免高奖 ， 即 享受 与 魁北克省 学生 一致 的 学费 待遇 。 该 项目 网上 报名 时间 为 2023 年 10 月 27 至 2024 年 1 月 31 日 ， 请 申请人 及时 登录 国家 公派留学 信息管理 平台 完成 网上 报名 （ http : / / apply . csc . edu . cn ） ， 并 按照 《 加拿大 魁北克省 政府 奖学金 申请材料 及 说明 》 （ 附件 1 ） 准备 申请材料 。 符合条件 的 申报 人 还 应 填写 《 河北 经贸大学 因公 临时 出国 （ 境 ） 审批表 》 （ 附件 2 ） 以及 单位 推荐信 （ 附件 3 ） ， 于 2024 年 1 月 20 日 之前 将 上述 材料 提交 至 国际交流 中心 （ 外籍 专家 公寓楼 一楼 北头 办公室 ） ， 逾期 将 不予 受理 。 我 中心 将 按 国家 留学 基金委 及 教育厅 的 要求 统一 为 申请人 办理 推荐 公函 ， 并 将 相关 材料 报送 至 教育厅 审核 。 联系人 ： 张老师 ， 联系电话 ： 87656560 。   需提交 的 材料 ： 1 、 申请 项目 所 提交 留基委 的 全部 资料 纸质 版 1 套 （ 申请表 需 签字 、 贴 照片 ） ， 电子版 打包 发送 邮箱 fzylzd @ qq . com 2 、 经 单位 领导 审批 的 《 河北 经贸大学 因公 临时 出国 （ 境 ） 审批表 》 纸质 版 1 份 3 、 单位 推荐 意见 1 份 ， 并 将 word 文档 发到 邮箱 fzylzd @ qq . com （ 注 ： 单位 推荐 意见 需要 对 申请人 的 政治 思想 、 师德师 风 / 道德 品行 、 学术 诚信 、 身心健康 情况 、 学术 发展潜力 、 出国 留学 必要性 、 留学 计划 可行性 、 回国 后 计划 等 进行 严格把关 ， 领导 签字 后 ， 盖 单位 公章 ） 。   河北 经贸大学 国际交流 中心 2023 年 10 月 27 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 学生 综合 服务中心 可研 编制 比选 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "本 招标 项目 河北 经贸大学 学生 综合 服务中心 建设项目 可研 （ 含 方案 ） 编制 项目 由 / 以 / 批准 建设 ， 项目 业主 为 河北 经贸大学 ， 建设 资金 来自 财政资金 ， 出资 比例 为 100% ， 比 选人 为 河北 经贸大学 。 项目 已 具备 招标 条件 ， 现对 该 项目 进行 招标 。 一 、 项目 概况 1.1 项目名称 ： 河北 经贸大学 学生 综合 服务中心 建设项目 可研 （ 含 方案 ） 编制 项目 1.2 比选 范围 ： 为 新建 的 河北 经贸大学 学生 综合 服务中心 建设项目 提供 可研 （ 含 方案 ） 编制 服务 ， 详见 比选 文件 。 1.3 服务 期限 ： 到 河北 经贸大学 学生 综合 服务中心 建设项目 可行性研究 报告 报省 发改委 审批 完成 为止 。 1.4 质量 要求 ： 按照 国家有关 规范 、 标准 进行 可研 （ 含 方案 ） 编制 服务 ， 质量 合格 。 1.5 最高 限价 ： 30 万元 二 、 参加 比选 单位 资格 要求 ： （ 1 ） 参加 比选 单位 须 具备 有效 的 营业执照 。 （ 2 ） 比选 申请人 须 为 “ 全国 投资 项目 在线 审批 监管 平台 ” 备案 的 工程 咨询 单位 （ 备案 的 咨询 专业 包含 建筑 ） ， 同时 具有 建设 行政 主管部门 颁发 的 工程设计 综合 甲级 资质 或 工程设计 建筑行业 乙级 及 以上 资质 或 工程设计 建筑行业 ( 建筑工程 )   专业 乙级 及 以上 资质 ； （ 3 ） 未 被 “ 信用 中国 ” 网站 列入 失信 被执行人 名单 、 异常 经营 名录 、 税收 违法 黑名单 、 政府 采购 严重 违法 失信 行为 记录 名单 ； （ 4 ） 单位 负责人 为 同一 人 或 存在 控股 、 管理 关系 的 不同 单位 ， 不得 同时 参加 本 项目 比选 ， 否则 均 按 无效 标 处理 ； （ 5 ） 本次 比选 不 接受 联合体 报名 。 三 、 比选 文件 的 获取 3.1 获取 时间 、 地点 ： 凡 有意 参加 比选 的 咨询机构 ， 请于 2023 年 10 月 31 日至 2023 年 11 月 2 日 （ 法定 公休日 、 法定 节假日 除外 ） ， 每日 上午 9 : 00 — 11 : 00 ， 下午 2 : 30 — 5 : 00 ， 将 报名 资料 扫描 件 发送至 电子邮箱 1026431524 @ qq . com 核实 无误 后 ， 由 代理 机构 发送 比选 文件 。 3.2 获取 方式 ： 领取 比选 文件 时 ， 咨询机构 提供 企业法人 营业执照 ， 法人 身份证明 、 法人 身份证 或 法定代表 人 授权 委托书 、 被 授权人 身份证 ， 在 “ 全国 投资 项目 在线 审批 监管 平台 ” 备案 的 具备 工程 咨询 单位 （ 备案 的 咨询 专业 包含 建筑 ） 网络 截图 ， 建设 行政 主管部门 颁发 的 工程设计 综合 甲级 资质 或 工程设计 建筑行业 乙级 及 以上 资质 或 工程设计 建筑行业 ( 建筑工程 )   专业 乙级 及 以上 资质 ， 上述 资料 的 原件 和 加盖 公章 的 复印件 一套 。 四 、 比选 文件 递交 截止 时间 、 地点 所有 参与 比选 的 咨询机构 根据 比选 文件 的 要求 编制 比选 申请 文件 并 提交 给 比 选人 ， 逾期 送达 的 或者 未 送达 指定 地点 的 ， 比 选人 不予 受理 。 4.1 比选 申请 文件 递交 的 截止 时间 ： 2023 年 11 月 07 日 9 : 00 ； 4.2 比选 申请 文件 递交 地点 ： 河北 中原 工程 项目管理 有限公司 （ 石家庄市 鹿泉 区科 瀛 智 创谷 25 号楼 ） 一楼 会议室 。 4.3 逾期 送达 的 或者 未 送达 指定 地点 的 比选 申请 文件 ， 比 选人 不予 受理 。 4.4 比选 文件 每套 售价   200 元 ， 售后 不 退 ， 报名 费用 须 在 开标 现场 缴纳 并 提交 纸质 版 报名 资料 。 五 、 开标 时间 与 地点 5.1 开标 时间 ： 2023 年 11 月 07 日 9 : 00 ； 5.2 开标 地点 ： 河北 中原 工程 项目管理 有限公司 （ 石家庄市 鹿泉 区科 瀛 智 创谷 25 号楼 ） 一楼 会议室 。 六 、 发布 比选 公告 的 媒介 本次 比选 公告 在 河北 经贸大学 网站 主页 校内 公告栏 上 （ https : / / www . heuet . edu . cn / ） 及其 他 公共 媒体 公开 发布 。 七 、 联系方式 比 选人 ： 河北 经贸大学 地址 ： 河北省 石家庄市 学府路 47 号 联系人 ： 王老师 、 李老师 联系电话 ： 0311 - 87655620   87656729 代理 公司 ： 河北 中原 工程 项目管理 有限公司 地址 ： 石家庄市 鹿泉 区科 瀛 智 创谷 25 号楼 联系人 ： 王经理 联系电话 ： 0311 - 68050721"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 学生宿舍 可研 编制 比选 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "本 招标 项目 河北 经贸大学 学生宿舍 建设项目 可研 （ 含 方案 ） 编制 项目 由 / 以 / 批准 建设 ， 项目 业主 为 河北 经贸大学 ， 建设 资金 来自 财政资金 ， 出资 比例 为 100% ， 比 选人 为 河北 经贸大学 。 项目 已 具备 招标 条件 ， 现对 该 项目 进行 招标 。 一 、 项目 概况 1.1 项目名称 ： 河北 经贸大学 学生宿舍 建设项目 可研 （ 含 方案 ） 编制 项目 1.2 比选 范围 ： 为 新建 的 河北 经贸大学 学生宿舍 （ 4 栋 ， 约 30000 平米 ） 建设项目 提供 可研 （ 含 方案 ） 编制 服务 ， 详见 比选 文件 。 1.3 服务 期限 ： 到 河北 经贸大学 学生宿舍 建设项目 可行性研究 报告 报省 发改委 审批 完成 为止 。 1.4 质量 要求 ： 按照 国家有关 规范 、 标准 进行 可研 （ 含 方案 ） 编制 服务 ， 质量 合格 。 1.5 最高 限价 ： 30 万元 二 、 参加 比选 单位 资格 要求 ： （ 1 ） 参加 比选 单位 须 具备 有效 的 营业执照 。 （ 2 ） 比选 申请人 须 为 “ 全国 投资 项目 在线 审批 监管 平台 ” 备案 的 工程 咨询 单位 （ 备案 的 咨询 专业 包含 建筑 ） ， 同时 具有 建设 行政 主管部门 颁发 的 工程设计 综合 甲级 资质 或 工程设计 建筑行业 乙级 及 以上 资质 或 工程设计 建筑行业 ( 建筑工程 )   专业 乙级 及 以上 资质 ； （ 3 ） 未 被 “ 信用 中国 ” 网站 列入 失信 被执行人 名单 、 异常 经营 名录 、 税收 违法 黑名单 、 政府 采购 严重 违法 失信 行为 记录 名单 ； （ 4 ） 单位 负责人 为 同一 人 或 存在 控股 、 管理 关系 的 不同 单位 ， 不得 同时 参加 本 项目 比选 ， 否则 均 按 无效 标 处理 ； （ 5 ） 本次 比选 不 接受 联合体 报名 。 三 、 比选 文件 的 获取 3.1 获取 时间 、 地点 ： 凡 有意 参加 比选 的 咨询机构 ， 请于 2023 年 10 月 31 日至 2023 年 11 月 2 日 （ 法定 公休日 、 法定 节假日 除外 ） ， 每日 上午 9 : 00 — 11 : 00 ， 下午 2 : 30 — 5 : 00 ， 将 报名 资料 扫描 件 发送至 电子邮箱 1026431524 @ qq . com 核实 无误 后 ， 由 代理 机构 发送 比选 文件 。 3.2 获取 方式 ： 领取 比选 文件 时 ， 咨询机构 提供 企业法人 营业执照 ， 法人 身份证明 、 法人 身份证 或 法定代表 人 授权 委托书 、 被 授权人 身份证 ， 在 “ 全国 投资 项目 在线 审批 监管 平台 ” 备案 的 具备 工程 咨询 单位 （ 备案 的 咨询 专业 包含 建筑 ） 网络 截图 ， 建设 行政 主管部门 颁发 的 工程设计 综合 甲级 资质 或 工程设计 建筑行业 乙级 及 以上 资质 或 工程设计 建筑行业 ( 建筑工程 )   专业 乙级 及 以上 资质 ， 上述 资料 的 原件 和 加盖 公章 的 复印件 一套 。 四 、 比选 文件 递交 截止 时间 、 地点 所有 参与 比选 的 咨询机构 根据 比选 文件 的 要求 编制 比选 申请 文件 并 提交 给 比 选人 ， 逾期 送达 的 或者 未 送达 指定 地点 的 ， 比 选人 不予 受理 。 4.1 比选 申请 文件 递交 的 截止 时间 ： 2023 年 11 月 07 日 9 : 00 ； 4.2 比选 申请 文件 递交 地点 ： 河北 中原 工程 项目管理 有限公司 （ 石家庄市 鹿泉 区科 瀛 智 创谷 25 号楼 ） 一楼 会议室 。 4.3 逾期 送达 的 或者 未 送达 指定 地点 的 比选 申请 文件 ， 比 选人 不予 受理 。 4.4 比选 文件 每套 售价 200 元 ， 售后 不 退 ， 报名 费用 须 在 开标 现场 缴纳 并 提交 纸质 版 报名 资料 。 五 、 开标 时间 与 地点 5.1 开标 时间 ： 2023 年 11 月 07 日 9 : 00 ； 5.2 开标 地点 ： 河北 中原 工程 项目管理 有限公司 （ 石家庄市 鹿泉 区科 瀛 智 创谷 25 号楼 ） 一楼 会议室 。 六 、 发布 比选 公告 的 媒介 本次 比选 公告 在 河北 经贸大学 网站 主页 校内 公告栏 上 （ https : / / www . heuet . edu . cn / ） 及其 他 公共 媒体 公开 发布 。 七 、 联系方式 比 选人 ： 河北 经贸大学 地址 ： 河北省 石家庄市 学府路 47 号 联系人 ： 王老师 、 李老师 联系电话 ： 0311 - 87655620   87656729 代理 公司 ： 河北 中原 工程 项目管理 有限公司 地址 ： 石家庄市 鹿泉 区科 瀛 智 创谷 25 号楼 联系人 ： 王经理 联系电话 ： 0311 - 68050721"
    },
    {
        "question": "关于 统计 我校 2023 年度 军 （ 烈 ） 属 基本 情况 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 ： 根据 河北省 双拥办 、 河北省 民政厅 、 河北省 军区 政治部 《 关于 助理 “ 强军 梦 ” 办好 拥军优属 十件 实事 的 意见 》 （ 冀拥办 〔 2014 〕 1 号 ） 文件精神 ， 现对 我校 教职工 （ 含 离退休 人员 ） 军 （ 烈 ） 属 开展 慰问 工作 ， 请 各处 级 单位 对本 单位 在职 教职工 军 （ 烈 ） 属 情况 核实 统计 ， 根据 上级 文件精神 以及 往年 惯例 ， 符合 军 （ 烈 ） 属 条件 的 人员 为 ： 现役军人 父母 、 子女 、 配偶 、 军人 （ 烈属 ） 未满 18 周岁 兄弟姐妹 。 请 各处 级 单位 指定 专人 对本 单位 在职 教职工 军 （ 烈 ） 属 情况 核实 统计 后 ， 务于 11 月 3 日 下午 17 : 00 前 将 纸质 版 统计表 （ 需 处级 单位 主要 负责人 签字 并 加盖 公章 、 填表人 签字 ） 送交到 第四 办公楼 216 室 ， 同时 将 电子版 发送至 310476016 @ qq . com 邮箱 。 联系人 : 阿力 木 电话 ： 87609852 学生 工作部 （ 学生处 、 武装部 ） 2023 年 10 月 31 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 2023 年 教师资格 认定 工作 安排 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 《 河北省 高等学校 教师资格 认定 办法 》 及 河北省 教师 发展 与 资格 认定 事务 中心 《 关于 2023 年 高校 教师资格 认定 工作 安排 的 通知 》 （ 冀教资 认函 〔 2023 〕 16 号 ） 要求 ， 现将 我校 2023 年 教师资格 认定 工作 有关 事项 通知 如下 。 一 、 申请人 的 范围 和 条件 我校 在职 教师 ， 未 达到 法定 退休年龄 且 符合 《 河北省 高等学校 教师资格 认定 办法 》 规定 的 范围 和 条件 ， 取得 教师资格 考试合格 证明 且 在 有效期 内 的 ， 可 申请 认定 高校 教师资格 。 二 、 网上 注册 申请 及 现场 确认 工作 安排 高校 教师资格 认定 采取 申请人 网上 填报 信息 、 学校 现场 受理 确认 材料 、 认定 机构 网上 认定 的 方式 进行 ， 具体安排 如下 。 （ 一 ） 注册 申请 网上 注册 申请 时间 ： 11 月 6 日 - 12 日 （ 9 : 00 ～ 24 : 00 ） 。 网址 ： 中国 教师资格 网 （ http : / / www . jszg . edu . cn ） ， 通过 “ 网上 办事 ” 栏目 下 “ 教师资格 认定 ” 服务 入口 ， 点击 “ 在线 办理 ” 进行 账号 注册 和 报名 。 “ 工作 单位 ” 须 填写 “ 河北 经贸大学 ” ， 请勿 附加 院系 等 信息 。 （ 二 ） 申请人 网上 提交 有关 材料 11 月 15 日 - 19 日 ， 教师资格 网 注册 成功 的 申请人 ， 使用 注册 时 手机号 或 身份证号 登录 河北省 岗前 培训 报名 学习 网站 (   http : / / hbgs . gspxonline . com ) 点击 “ 教师资格 认定   认定 报名 入口 ” 。 （ 三 ） 现场 确认 1 . 时间 ： 11 月 20 日 ～ 21 日 （ 8 : 30 ～ 11 : 30 ； 14 : 00 ～ 17 : 00 ） 。 2 . 地点 ： 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 教师 教学 发展 科 （ 一办 211 ） 。 3 . 现场 确认 时 ， 申请 教师 需提交 如下 材料 。 （ 1 ） 身份证 原件 （ 现场 审验 原件 后退 返 申请人 ） 。 （ 2 ） 学历证书 原件 及 复印件 （ 学历 信息 经 报名 系统 核验 比 对 通过 的 可不 提供 ） 。 （ 3 ） 学历 认证 材料 打印 件 或 复印件 （ 学历 信息 经 报名 系统 核验 比 对 通过 的 可不 提供 ） 。 2002 年 以后 （ 含 2002 年 ） 毕业 的 申请 人员 ， 需 经学 信网 查询 获得 验证 ， 提供 学信网 出具 的 、 有效期 内 的 “ 教育部 学历证书 电子注册 备案 表 ” 。 2002 年 之前 ( 不含 2002 年 ) 毕业 的 申请 人员 ， 如 无法 提供 “ 教育部 学历证书 电子注册 备案 表 ” ， 则 需 出具 “ 中国 高等教育 学历 认证 报告 ” （ 我省 学历 认证 机构 联系电话 ： 0311 - 66005710 , 66005711 ） 。 持 香港 、 澳门 、 台湾地区 高等学校 学历证书 申请 的 ， 其 学历证书 需经 教育部 留学 服务中心 认证 ， 提供 由 教育部 留学 服务中心 出具 的 “ 港澳台地区 学历 学位 认证书 ” 。 持 国外 高等学校 学历证书 申请 的 ， 其 学历证书 需经 教育部 留学 服务中心 认证 ， 提供 教育部 留学 服务中心 出具 的 “ 国外 学历 学位 认证书 ” 。 （ 4 ） 考试合格 证明 。 由 申请人 在 河北省 教师 发展 与 资格 认定 事务 中心 网站 ( 网址 :   http : / / jszgcjxx . hee . gov . cn / ) 查询 ， 不 需要 打印 。 （ 5 ） 体检 医院 出具 的 贴 有 申请人 照片 的 《 河北省 高校 教师资格 申请 人员 体检表 》 原件 （ 见 附件 1 ） 。 体检 时间 ： 自 通知 发布 后 申请人 即可 自行 体检 。 体检 地点 ： 学校 所在地 县级 以上 公立医院 （ 二甲 及 以上 ） 均 可 。 体检表 必须 双面 打印 ， 照片 处 加盖 体检 医院 公章 ， 心电 、 肝功 、 胸透 三项 ， 要 有 医生 给出 的 检测 结论 ， 明确 合格 或者 不 合格 。 （ 6 ） 普通话 水平 测试 等级证书 原件 及 复印件 （ 普通话 水平 测试 等级证书 经 报名 系统 核验 比 对 通过 的 可不 提供 ） 。 （ 7 ） 申请人 岗位 聘任 暨 授课 证明 原件 （ 见 附件 2 ） 。 （ 8 ） 聘用 合同 原件 和 复印件 ( 人事代理 人员 提供 ) 。 （ 9 ） 近期 白底 免冠 一寸 证件 照片 1 张 （ 无 白边 ， 与 网上 注册 照片 同版 ） 。 三 、 有关 注意事项 （ 一 ） 网报 时间 到期 ， 系统 将 自动 关闭 ， 请 申请人 务必 在 指定 时间 内到 指定 网上 申请 注册 报名 。 （ 二 ） 相关 材料 均 使用 A4 纸 。 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 2023 年 10 月 31 日"
    },
    {
        "question": "2023 年 下半年 离退休 人员 慰问品 采购 项目 中标 候选人 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "一 标段 ： 公示 网址 二 标段 ： 公示 网址 三 标段 ： 公示 网址"
    },
    {
        "question": "关于 举办 大学生 网络 文化节 和 高校 网络 教育 优秀作品 推选 展示 活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 深入 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ， 全面 贯彻落实 党 的 二十大 精神 ， 加大 优秀 网络 文化 产品 供给 力度 ， 引导 全校师生 积极参与 网络 文明 建设 、 争做 校园 好 网民 ， 根据 河北省 教育厅 、 中共 河北省委 网信 办 通知 要求 ， 学校 决定 举办 2023 年 “ 大学生 网络 文化节 ” 和 “ 高校 网络 教育 优秀作品 推选 展示 活动 ” 。 现将 相关 事宜 通知 如下 ： 一 、 活动 目标 以 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 为 指导 ， 围绕 “ 奋进 新 征程 ， 建功 新 时代 ” 主旋律 ， 突出 爱国 爱党 爱 社会主义 引领 ， 推动 广大 师生 积极参与 网络 文化 作品 创作 生产 ， 扩大 高校 网络 文化 影响力 ， 不断 强化 守正 创新 ， 增强 新 时代 高校 思想 政治 工作 的 吸引力 和 实效性 。 二 、 活动 主题 争做 校园 好 网民 ， 凝聚 网络 正 能量 ， 挺膺 担当 建新 功 。 三 、 活动 组织 牵头 部门 ： 党委 宣传部 协同 部门 ： 学生 工作部 、 校团委 、 现代 教育 技术 中心 四 、 活动 对象 “ 大学生 网络 文化节 ” 面向 全日制 在校学生 群体 ； “ 高校 网络 教育 优秀作品 推选 展示 活动 ” 面向 教师 群体 。 五 、 活动 时间 即日起 至 2023 年 12 月 1 日 。 六 、 作品 征集 “ 大学生 网络 文化节 ” 征集 微 视频 、 微 电影 、 动漫 、 摄影 、 网文 、 公益广告 、 音频 、 校园 歌曲 、 其他 类 网络 创新作品 等 9 类 作品 （ 详细 方案 见 附件 1 ） 。 “ 网络 教育 优秀作品 推选 展示 活动 ” 征集 优秀 网络 文章 、 优秀 工作 案例 、 优秀 微课 、 优秀 新 媒体 作品 等 4 类 作品 （ 详细 方案 见 附件 2 ） 。 所有 作品 须 为 2022 年 10 月 25 日至 提交 截止日 期间 创作 的 作品 。 参赛 作品 学校 将 择优 上报 。 七 、 作品 要求 1 . 所有 作品 要求 政治 导向 正确 ， 符合 社会主义 核心 价值观 要求 。 2 . 所有 作品 严禁 剽窃 、 抄袭 。 关于 剽窃 、 抄袭 的 具体 界定 ， 依据 《 中华人民共和国 著作权法 》 及 相关 规定 。 3 . 所有 作品 须 无 版权 纠纷 ， 作者 应 确认 拥有 作品 著作权 。 4 . 主办方 与 承办方 拥有 对 作品 的 信息网络 传播 权 、 改编权 、 汇编 权 、 展览 出版权 ， 但 不 承担 包括 因 肖像权 、 名誉权 、 隐私权 、 著作权 、 商标权 等 纠纷 而 产生 的 法律责任 。 如 出现 上述 纠纷 ， 取消 其 参与 资格 。 八 、 工作 要求 各 单位 要 高度重视 ， 周密 部署 ， 广泛 动员 ， 积极 推荐 ， 扩大 活动 的 覆盖面 和 影响力 ， 认真 做好 推荐 作品 的 审核 把关 ， 并 以 学院 、 部门 为 单位 汇总 后 报送 ， 切忌 分散 报送 。 活动 具体安排 详见 附件 。 中共 河北 经贸大学 委员会 2023 年 11 月 2 日"
    },
    {
        "question": "关于 启动 2024 年 俄罗斯 互换 奖学金 （ 中 俄政府 奖学金 ） 的 遴选 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 国家 留学 基金委 《 关于 启动 2024 年 俄罗斯 互换 奖学金 （ 中 俄政府 奖学金 ） 的 遴选 通知 》 （ 详见 附件 1 ） ， 2024 年 国家 留学 基金委 继续 选派 留学人员 到 俄罗斯 高等院校 学习 、 进修 或 从事 科研工作 。 选派 专业 ： 重点 选派 俄罗斯 优势 学科专业 ， 包括 精密 科学 、 航空航天 、 机械制造 、 新 材料 、 石油 工程 、 医学 、 物理 、 化学 等 理工类 专业 以及 俄语 语言文学 、 法律 、 经济 、 历史 、 国际 关系 、 社会学 、 新闻 、 文学创作 等 人文 社科类 专业 。 选派 类别 及 留学 期限 ： 访问学者 ， 3 - 10 个 月 ； 赴 国外 攻读 博士学位 研究生 ， 36 - 48 个 月 （ 可含 一年 预科 学习 ） ； 赴 国外 攻读 硕士学位 研究生 ， 24 - 36 个 月 （ 可含 一年 预科 学习 ） ； 本科 插班生 、 联合 培养 硕士 研究生 ， 6 - 10 个 月 ； 留学 期限 根据 俄方 录取 结果 确定 。 资助 内容 ： 留学 期间 享受 俄方 提供 的 奖学金 （ 免 学费 、 部分 奖学金 ） ， 国家 留学 基金 提供 互换 奖学金 出国 留学人员 补贴 及 一次 往返 国际 旅费 。 该 项目 网上 报名 时间 为 2023 年 11 月 10 - 17 日 ， 请 有 意向 申报 该项 目的 单位 在 11 月 10 日 之前 完成 人员选拔 、 推荐 工作 ， 国际交流 中心 将 予以 公示 。 被 推荐人 请 及时 登录 国家 公派留学 管理 信息 平台 （ http : / / apply . csc . edu . cn ） 进行 网上 报名 ， 并 按 要求 上传 申请材料 。 网 报时 ， “ 申请 项目名称 ” 选择 “ 与 有关 国家 互换 奖学金 计划 ” 、 “ 可 利用 合作 渠道 ” 选择 “ 俄罗斯 互换 奖学金 ” 。 申请人 请 在 2023 年 12 月 15 日前 登录 俄罗斯 人文 合作 署 留学 俄罗斯 网 （ https : / / education - in - russia . com / ） 完成 注册 并 上传 对外 联络 材料 ， 对外 联络 材料 由 俄方 直接 审核 。 大学 公共 俄语 教师 在 俄方 网站 报名 时 留学 单位 请 选择 “ 普希金 俄语 学院 ” 。 其他 申请人 在 俄方 网站 填报 的 6 所 国外 院校 建议 参考 教育 涉外 监管 信息网 （ http : / / jsj . moe . gov . cn / api / index / mdDesc / gwyx ） 公布 的 俄罗斯 院校 名单 选择 ， 具体 可 申报 院校 以 申请 时 俄方 网站 开放 可 供 申请人 选择 申报 的 院校 列表 为准 。 符合条件 的 申报 人请 填写 《 河北 经贸大学 因公 临时 出国 （ 境 ） 审批表 》 （ 附件 2 ） 以及 单位 推荐信 （ 附件 3 ） ， 于 2023 年 11 月 20 日 之前 将 申报材料 提交 至 国际交流 中心 （ 外籍 专家 公寓楼 一楼 北头 办公室 ） ， 逾期 将 不予 受理 。 我 中心 将 按 国家 留学 基金委 及 教育厅 的 要求 统一 为 申请人 办理 推荐 公函 ， 并 将 相关 材料 报送 至 教育厅 审核 。 联系人 ： 张老师 ， 联系电话 ： 87656560 。 需提交 的 材料 ： 1 、 申请 项目 所 提交 留基委 的 全部 资料 纸质 版 1 套 （ 申请表 需 签字 、 贴 照片 ） ， 电子版 打包 发送 邮箱 fzylzd @ qq . com 。 2 、 经 单位 领导 审批 的 《 河北 经贸大学 因公 临时 出国 （ 境 ） 审批表 》 纸质 版 1 份 。 3 、 单位 推荐 意见 1 份 ， 并 将 word 文档 发到 邮箱 fzylzd @ qq . com ， 11 月 10 日前 提交 。 （ 注 ： 单位 推荐 意见 需要 对 申请人 的 政治 思想 、 师德师 风 / 道德 品行 、 学术 诚信 、 身心健康 情况 、 学术 发展潜力 、 出国 留学 必要性 、 留学 计划 可行性 、 回国 后 计划 等 进行 严格把关 ， 领导 签字 后 ， 盖 单位 公章 ） 。 河北 经贸大学 国际交流 中心 2023 年 11 月 1 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 河北 经贸大学 第三十三届 模拟 股市 大赛 暨 第七届 河北省 高校 证券 综合 模拟 交易 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为了 激发 学生 对 金融 知识 的 学习 热情 ， 将 理论知识 在 市场 环境 中 学以致用 ， 培养 投资 分析 与 管理 能力 ， 促进 学生 的 全面 发展 ， 在 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 的 指导 下 ， 由 河北 经贸大学 主办 的 第三十三届 模拟 股市 大赛 暨 第七届 河北省 高校 证券 综合 模拟 交易 大赛 开赛 。 本次 比赛 设 股票 模拟 交易 赛道 ( 个人赛 ) 和 股票投资 策略 赛道 ( 团体赛 ) ， 两 大赛 道 同步 开赛 。 具体 事宜 如下 ： 一 、   参赛 对象 全体 在校 大学生 。 二 、   报名 时间 2023 年 9 月 22 日 — 2023 年 10 月 8 日 三 、   比赛 时间 1 . 交易 时间 2023 年 10 月 9 日 — 2023 年 11 月 17 日 , 本次 比赛 以 短线交易 的 形式 进行 。 2 . 总决赛 时间 总决赛 及 闭幕式 时间 、 方式 及 地点 视 具体情况 待定 。 四 、 报名 细则 1 . 个人赛 ( 1 ) 登陆 网站 https : / / www . saikr . com / vse / heuet33I   报名 ， 获得 赛 氪 报名 系统 编号 。 报名 系统 编号 查找 方式 ： 登陆 网站 后 点击 报名 管理 查看 。 ( 2 ) 下载 并 安装 “ 同花顺 ” APP ， 实名 登录 注册 ， 注册名 格式 为 “ 年级 + 学校 + 姓名 ” ，   如 ： 23 经贸 王某 . ( 3 ) 在 “ 同花顺 ” APP 搜索 比赛 名称 ： “ 第七届 河北 高校 证券 模拟 大赛 - 个人 ” ， 搜索 后 点击 个人赛 加入 。 并 准确 填写 赛 氪 报名 系统 编号 ( 如 :   HEUET1234IC ) 。 ( 4 ) 注意 ： 注册 必须 使用 真实 信息 且 注册名 规范 ， 比赛 结束 后 如 无法 对应 相关 个人信息 ， 成绩 视作 无效 。 对 重复 注册 者 、 信息 不实者 及 非 规定 高校 内 学生 ， 组委会 有权 取消 其 参赛 资格 。 2 . 团体赛 : ( 1 ) 登陆 网站   https : / / www . saikr . com / vse / heuet33T   报名 ， 获得 赛 氪 报名 系统 编号 。 ( 2 ) 采用 3 至 4 人 组队 的 方式 ， 1 人为 操盘手 ， 其余 为 风险 师 和 策略师 ( 人数 自行 分配 ) 。 ( 3 ) 团队 在 “ 同花顺 ” APP 注册 团体 账号 ， 格式 为 ： “ 学校 + 队伍 名称 ” ， 如 经贸 梦之队 。 在 “ 同花顺 ” APP 搜索 比赛 名称 ：   “ 第七届 河北 高校 证券 模拟 大赛 - 团队 ” ， 搜索 后 点击 团体赛 加入 。 并 准确 填写 赛 氪 报名 系统 编号 ( 如 :   HEUET8888TC ) 。 五 、   评奖 标准 1 . 个人赛 : 根据 2023 年 11 月 17 日 模拟 交易平台 停止 交易 时 的 统计数据 由高到 低 排列 所有 参赛选手 的 总 收益 资金 并 确定 获奖 个人 。 2 . 团体赛 : 以 投资 分析 报告 、 收益率 和 决赛 答辩 成绩 ， 综合 确定 最终 排名 。 答辩 形式 另行通知 。 3 . 奖项 设置 : 个人赛 ： 一等奖 1 名 、 二等奖 2 名 、 三等奖 3 名 、 优秀奖 15 名 ； 团体赛 ： 一等奖 1 队 、 二等奖 2 队 、 三等奖 3 队 ， 以及 团队 优秀 指导 教师 奖 若干 。 为 获奖 学生 及 指导 教师 颁发 证书 和 奖品 。 六 、 赛事 组织 指导 单位 ： 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 支持 单位 ： 河北省 金融 学会 主办单位 ： 河北 经贸大学 承办 单位 ： 河北 经贸大学 教务处 河北 经贸大学 金融 学院 七 、 赛事 咨询 张   政 :   3071446765 @ qq . com 刘晓迪 :   1634788096 @ qq . com 李老师 :   0311 - 87657068 个人赛 官方 微信 通知 群   团体赛 官方 微信 通知 群         河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 河北 经贸大学 金融 学院 2023 年 9 月 20 日"
    },
    {
        "question": "关于 2023 年 中秋节 、 国庆节 放假 有关 事宜 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 、 单位 ： 现将 我校 2023 年 中秋节 、 国庆节 放假 有关 事宜 通知 如下 : 1 . 根据 校历 安排 ， 2023 年 中秋节 、 国庆节 假期 为 2023 年 9 月 29 日 （ 周五 ） — 10 月 6 日 （ 周五 ） ， 共 8 天 。 10 月 7 日 （ 周六 ） 上 9 月 29 日 （ 周五 ） 的 课 ， 10 月 8 日 （ 周日 ） 上 10 月 5 日 （ 周四 ） 的 课 。 2 . 全校 各级 党组织 和 党员干部 要 提高 政治 站位 ， 充分认识 节日期间 加强 纪律作风 建设 的 重要性 ， 切实增强 落实 中央 八项 规定 精神 的 自觉性 和 主动性 ， 将 严 的 基调 、 严 的 氛围 、 严 的 措施 长期 坚持下去 。 各 单位 要 加强 廉洁 教育引导 ， 大力 倡导 崇廉 拒腐 、 尚俭戒 奢 、 艰苦奋斗 的 优良 风气 ； 全体 党员干部 要带头 移风易俗 ， 以 优良 党风 引领 清朗 校风 ， 营造 清廉 过节 的 浓厚 氛围 。 3 . 各 单位 要 切实做好 放假 期间 的 安全 稳定 工作 ， 放假 前 对 重点部位 进行 全面 检查 ， 排除 安全隐患 。 认真 做好 假期 期间 值班 工作 ， 学校 总 值班室 24 小时 值班 （ 总 值班室 电话 87655917 ） 。 各 部门 单位 要 妥善 安排 好 值班 工作 ， 全体 处级 干部 要 保持 联络 畅通 ， 遇 有 重大 （ 突发 、 紧急 ） 事项 要 及时 报告 校领导 和 学校 总 值班室 。 各 学院 要 做好 假期 留校 学生 的 教育 、 管理 和 服务 工作 ， 后勤 服务中心 要 安排 好 放假 期间 的 餐饮 、 环境 清洁 等 保障 工作 ， 确保安全 、 稳定 、 祥和 地 度过 假期 。 学校 办公室 2023 年 9 月 25 日"
    },
    {
        "question": "关于 2023 年 “ 中秋 ” “ 国庆 ” 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 党组织 ， 校医院 党支部 ： 2023 年 “ 中秋 ” “ 国庆 ” 将 至 ， 为 深入 贯彻落实 党 的 二十大 精神 ， 进一步 巩固 落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 工作 成果 ， 持续 净化 节日 风气 并 营造 风清气 正 的 校园环境 和 政治 生态 ， 严防 “ 四风 ” 问题 反弹 回潮 ， 现 就 “ 中秋 ” “ 国庆 ” 期间 严格 纠治 “ 四风 ” 工作 通知 如下 ： 一 、 强化 政治 意识 ， 落实 责任 担当 党 的 二十大 对 锲而不舍 落实 中央 八项 规定 精神 作出 新 部署 ， 释放 出 作风 建设 只有 进行 时 ， 没有 完成 时 的 强烈 信号 。 全校 各级 党组织 和 领导 干部 要 自觉 对标 对表 ， 深入 落实 抓 作风 建设 的 政治责任 ， 把 严 的 态度 亮 出来 、 严 的 标准 立 起来 、 严 的 纪律 执行 起来 ， 以 彻底 的 自我 革命 精神 筑牢 中央 八项 规定 堤坝 。 要 认真 组织 学习 中央纪委 国家 监委 和 省纪委 监委 公开 通报 的 违反 中央 八项 规定 精神 典型 案例 ， 教育引导 全体 党员干部 、 教师 自觉 树立 廉洁 意识 。 要 坚持 纠树 并举 ， 教育引导 党员干部 从 思想 上 固本 培元 ， 把 遵规 守纪 刻印 在 心 ， 大兴 务实 之风 ， 弘扬 清廉 之风 ， 养成 简朴 之风 。 二 、 严肃 纪律 要求 ， 做到 令行禁止 全校 各级 党组织 要 严格遵守 各项 纪律 规定 ， 把 他律 要求 转化 为 内在 追求 ， 把 落实 中央 八项 规定 精神 转化 为 思想 自觉 和 行动 自觉 ， 切实 做到 “ 十三 严禁 ” ： 严禁 妄议 中央 大政方针 ， 通过 微信 等 形式 散布 传播 谣言 ， 发表 不当 言论 ； 严禁 以 任何 名义 突击 花钱 和 滥发 津贴 补贴 、 奖金 、 实物 或 其他 福利 ； 严禁 违规 公款吃喝 ， 违规 公款 购买 购物 卡 、 高档 酒水 和 月饼 等 节礼 ； 严禁 公款 旅游 和 参与 高 消费 娱乐 健身活动 ； 严禁 违规 收送 节礼 、 礼品 、 礼金 、 有价证券 、 支付 凭证 、 商业 预付卡 、 电子 红包 ； 严禁 接受 、 提供 可能 影响 公正 执行公务 的 宴请 或者 旅游 、 健身 、 娱乐 等 活动 安排 ； 严禁 违规 出入 私人 会 所 以及 私人 会 所 性质 的 场所 接受 “ 一桌 餐 ” 吃请 ； 严禁 公车私用 或 “ 私车 公养 ” ， 违反 公车 封存 停驶 规定 ； 严禁 违规 参加 老乡会 、 校友会 、 战友 会 ； 严禁 利用 职务 或者 职务 影响 大操大办 婚丧喜庆 事宜 或 借机 敛财 ； 严禁 避开 关键 节点 错峰 收送 礼品 、 礼金 ； 严禁 配偶 、 子女 和 身边 工作人员 利用 领导 干部 职权 和 职务 影响 借 节日 之机 收敛 财物 、 谋取私利 ； 严禁 发生 其他 违反 中央 八项 规定 精神 行为 。 三 、 加强监督 检查 ， 严格 执纪 问责 全校 各级 党组织 要 切实 把 纪律 和 规矩 挺 在 前面 ， 紧盯 “ 天价 ” 月饼 和 蟹 卡蟹券 等 节礼 ， 紧盯 违反 厉行节约 、 反对 浪费 等 要求 的 行为 ， 紧盯 易发 多发 的 顽 瘴 痼疾 ， 认真 履行 全面 从严治党 主体 责任 ， 针对 本 部门 本 单位 可能 存在 的 问题 有 针对性 地 开展 检查 ， 严肃查处 隐形 变异 和 风腐 一体 问题 ， 提高 主动 发现 问题 能力 ， 持续 发力 加压 ， 切实 推动 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 落地生根 ， 坚决 防止 “ 四风 ” 问题 反弹 回潮 。 校 纪委 对 不 收手 不 收敛 、 明知故犯 、 顶风 违纪者 将 严查 快处 ， 持续 释放 “ 越往后 执纪 越严 、 处分 越重 ” 的 强烈 信号 。 各处 级 单位 党组织 和 校医院 党支部 要 将 “ 中秋 ” “ 国庆 ” 期间 纠治 “ 四风 ” 工作 情况 形成 书面报告 ， 于 10 月 9 日前 将 电子版 发送至 学校 纪委 办公室 工作 邮箱 jmdxjwb @ 163 . com 。   举报 邮箱 ： jmdxjwb @ 163 . com 举报电话 ： 87655017   中共 河北 经贸大学 纪律检查 委员会 2023 年 9 月 25 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 河北 经贸大学 建校 70 周年 校史 讲解 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "感悟 校史 文化 ， 凝聚 奋进 力量 。 为 庆祝 学校 建校 70 周年 ， 追溯 学校 与 时代 同频 共振 留下 的 奋斗 足迹 ， 鼓励 莘莘学子 以史为鉴 勇担 时代 重任 ， 接续 奋斗 不负 青春 韶华 。 综合 档案室 （ 校史馆 ） 、 宣传部 决定 举办 校史 讲解 大赛 。 现将 相关 事宜 公告 如下 ： 一 、 活动 主题 传承 校史 文化   绽放 经贸 风华 二 、 参赛 对象 在校 研究生 、 本科生 。 三 、 比赛 时间 初赛 时间 ： 2023 年 10 月 15 日 （ 周日 ） ， 决赛 时间 另行通知 。 四 、 参赛 流程 （ 一 ） 报名 方式 有意 报名 参赛 的 同学 请于 2023 年 10 月 10 日前 加入 初赛 报名 QQ 群 （ 群号 ： 600873304 ） , 个 人群 名片 统一 格式 为 “ 学院 + 班级 + 姓名 ” ， 填写 报名 信息 ， 领取 校史 相关 材料 。 （ 二 ） 参赛 要求 1 . 初赛 、 复赛 以 学校 校史 为 素材 进行 讲解 。 要求 尊重 历史 、 主题鲜明 、 观点 正确 。 2 . 参赛 时 长 控制 在 3 - 5 分钟 。 3 . 参赛 注重 仪容 仪表 ， 言行举止 。 如需 背景音乐 ， 请 提前 发给 校史馆 工作人员 。 （ 三 ） 评审 方式 初赛 和 复赛 均 由 评委 根据 选手 的 临场 表现 和 应变能力 、 讲解 清晰度 等 方面 现场 打分 ， 按照 得分 由高到 低 确定 比赛 最终 结果 。 五 、 奖项 设置 比赛 共设 一 、 二 、 三等奖 和 优秀奖 若干名 ， 获奖 学生 可 获得 由 综合 档案室 、 宣传部 颁发 的 获奖 证书 和 相应 奖品 。 综合 档案室   宣传部 2023 年 9 月 27 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 迎接 建校 70 周年 教职工 健步 走 活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 分会 ： 10 月 22 日 ， 即将 迎来 河北 经贸大学 建校 70 周年 ， 为 进一步 打造 健康 文明 、 昂扬 向上 、 全员 参与 的 校园文化 ， 提振 教职工 爱校 创业 的 精气神 ， 推动 全民 健身运动 常态 化 开展 ， 校 工会 将 于 本月 举办 教职工 健步 走 活动 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 时间 ： 10 月 16 日 下午 4 点 二 、 地点 ： 以北 校区 “ 校名 石 ” 前 为 起点 ， 逆时针 绕行 一周 ， 具体 路线 如图所示 ：   三 、 方式 ： 以 分会 为 单位 组队 ， 沿 规定 线路 在 80 分钟 内 徒步走 完全 程 。 四 、 奖励 ： 按规定 完成 活动 的 参与者 可 获 纪念品 一份 。 五 、 报名 方法 ： 请 各 分会 于 10 月 11 日前 将 电子版 报名 人数 及 名单 发至 微 信号 15230868387 ， 并 拨打 电话 87656765 确认 。 六 、 领队 会 时间 及 地点 ： 10 月 13 日 上午 10 点 ， 工会 圆厅 。 校 工会 2023 年 10 月 9 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 河北 经贸大学 第十二届 新闻 传播 技能 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 庆祝 我校 建校 70 周年 ， 展示 学校 形象 ， 提升 新闻 传播 教育 水平 ， 培养 优秀 新闻 传播 人才 ， 展示 参赛者 在 新闻 采写 、 融合 报道 、 微 视频 制作 、 非 虚构 写作 、 特稿 撰写 以及 广告设计 等 方面 的 专业 能力 ， 我校 将 举办 第十二届 新闻 传播 技能 大赛 。 一 、 指导思想 以党 的 十九 大 、 二十大 精神 为 指引 ， 弘扬 社会主义 核心 价值观 和 正 能量 ， 展现 我校 良好 风貌 ， 体现 创新 意识 和 创新 思维 ， 实现 以赛 促教 、 以赛 促学 、 以赛 促建 ， 培养 大学生 实践 动手 能力 ， 提高 人才培养 质量 。 二 、 活动 主题 “ 岁月 如歌 ， 我 与 学校 共 成长 ！ ” — — 庆祝 学校 建校 70 周年 暨 第十二届 新闻 传播 技能 大赛 三 、 作品 样式 围绕 主题 ， 展开 纪实 作品 采写 与 创作 （ 非 虚构 写作 \\ 特稿 、 深度 报道 等 ） 、 微 视频 创作 、 融合 新闻报道 、 广告设计 等 四类 作品 创作 。 参赛 作品 要求 主题鲜明 、 素材 新颖 、 内容 积极向上 、 弘扬 正 能量 ， 且 须 为 原创 作品 。 提交 作品 类别 具体 要求 ， 详见 附件 1 。 提交 时间 ： 截止 到 2023 年 11 月 21 日 。 所有 提交 作品 ， 需 同时 填写 《 报名表 》 及 《 作品 汇总表 》 ， 见 附件 2 、 3 。 文传 学院 参赛 同学 以 班级 为 单位 ， 交 辅导员 汇总 后 统一 提交 ； 其他 学院 参赛者 ， 将 作品 发送至 邮箱 ： 1152624211 @ qq . com 四 、 参赛 对象 全体 在校生 。 可 单独 参赛 ， 也 可 团队 参赛 ， 每队 参加 人员 不 超过 3 人 。 五 、 奖项 设置 组委会 将 组织 有关 专家 对 作品 进行 评审 ， 分别 评出 各类 作品 的 一 、 二 、 三等奖 ， 获奖者 颁发 证书及 奖品 ， 获奖作品 在 新闻 中心 网站 、 文化 与 传播学院 微信 平台 上 选登 。 六 、 大赛 联系人 联系人 ： 李老师 电话 ： 87656783 教务处 文化 与 传播学院 2023 年 10 月 10 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 本科生 、 研究生 和 在 华 留学生 参加 第十四届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "第十四届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 于 2023 年 9 月 正式 启动 。 该项 比赛 是 全国 高校 学科 竞赛 排行榜 中 的 优秀 竞赛 项目 ， 是 国内 一流 的 全国性 大赛 ， 也 是 政府 支持 、 企业 认可 、 高校 师生 积极参与 、 两岸 四地 高度 联动 的 多方 协同 实践 育人 平台 。 我校 近几年 在 该项 比赛 中均 取得 优异成绩 。 现 启动 “ 正大 杯 ” 第十四届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 河北 经贸 大 学校 赛 报名 工作 ， 具体 信息 如下 ： 一 、 组织 机构 主办单位 ： 中国 商业 统计学 会 二 、 参赛 对象 高等院校 在校 本科生 、 研究生 、 在 华 留学生 均 可 报名 参赛 ， 专业 不 限 ， 鼓励 不同 专业 的 学生 组队 合作 。 三 、 报名 方式 参赛 学生 于 10 月 24 日前 登录 官网 “ 第十四届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 ” 专题 网页 http : / / www . china - cssc . org / list - 351 - 1 . html 上 点击 “ 学生 参赛 报名 ” 进行 填报 （ 本科生 组 所在 学校 ： 河北 经贸大学 ， 参赛 代码 ： 202310070958578150 ， 研究生 组 所在 学校 ： 河北 经贸大学 研究生 ， 参赛 代码 ： 202310071005161819 ， 在 华 留学生 组 所在 学校 及 代码 进群 后 10 天 左右 公布 。 ） 注 1 ： 本科 组 、 研究生 组 、 在 华 留学生 组 参赛 校均 需 在 官网 报名 （ 在 华 留学生 组请 在 得到 学校 代码 后 再 报名 ） 。 注 2 ： 在 华 留学生 组 参赛 报名 日期 为 ： 2023 年 10 月 16 日至 11   月 30 日 。 请 务必 保证 手机号 填写 正确 且 不再 更换 ， 后续 网考 将 使用 手机号 登录 。 组委会 在 10 月 20 日 在 QQ 群 通知 报名 成功 的 本科生 组 同学 进行 网考 报名 缴费 （ 30 元 / 人 ， 严格 按照 竞赛 大赛 组委会 要求 执行 ） ， 缴费 方式 、 地点 和 时间 会 在 QQ 群 另行通知 ， 请 及时 缴纳 网考 费用 ， 逾期 不候 ， 缴费 成功 后 才 可以 参加 10 月 20 日至 10 月 31 日 的 知识 赛网 考 在线 模拟 。 若 对 填报 有 疑问 ， 请 进入 http : / / www . china - cssc . org / list - 274 - 1 . html 下载 “ 正大 杯 第十四届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 通知 . rar ” ， 查看 其中 “ 附件 3 ： 参赛 报名 须知 ” （ 本 通知 后面 也 附有 此 附件 ） 。 注 ： 研究生 组和在华 留学生 组 参赛 学生 不 参加 个人 理论知识 网考 ， 不用 缴纳 网考 报名费 。 四 、 竞赛 形式 （ 一 ） 大赛 设置 专科 组 、 本科 组 、 研究生 组和在华 留学生 组 四个 竞赛 组别 。 其中 本科 组是 指 团队 选手 都 是 本科生 的 参赛 组 ； 研究生 组是 指 团队 选手 都 是 研究生 的 参赛 组 ； 在 华 留学生 组是 指 团队 选手 中以 在 华 留学生 为 多数 的 参赛 组 。 鼓励 跨专业 跨 院系 组队 ， 每个 团队 由 3 - 5 名 学生 ， 1 - 3 名 指导 教师 组成 。 每名 参赛 学生 只能 参加 一个 团队 ， 指导老师 可以 指导 多个 团队 。 注 1 ： 本科 组 必须 是 网考 通过 的 学生 组队 。 注 2 ： 在 华 留学生 组队 ， 要求 是 团队 中以 留学生 为主 ， 如 3 人 团队 ， 要求 至少 有 2 名 留学生 ； 4 人 或 5 人 团队 ， 要求 至少 有 3 名 留学生 。 团队 成员 不 限制 本科生 或 研究生 ， 但 全部 成员 必须 是 同一 所 学校 的 学生 。 （ 二 ） 大赛 分为 知识 赛 和 实践 赛 两个 竞赛 环节 。 知识 赛为 本科 组 参赛 学生 个人赛 ， 采取 在线 理论知识 网考 方式 ， 个人 知识 赛 合格 的 选手 自行 组队参加 实践 赛 。 实践 赛为 团队 赛 形式 ， 分为 校赛 、 企业 命题 赛 、 省赛 和 全国 总决赛 。 注 ： 研究生 组和在华 留学生 组 参赛 学生 不 参加 知识 赛 ， 但 需要 在 大赛 官网 进行 个人 报名 才 可以 组队参加 实践 赛 。 在 华 留学生 组 实践 赛 竞赛 语言 ， 团队 可 选择 中文 或 英文 。 五 、 竞赛 流程 （ 一 ） 知识 赛 ， 拟于 2023 年 11 月 1 日至 11 月 25 日 举行 （ 10 月 20 日 - 10 月 31 日 在线 模拟 ， 每位 考生 只有 一次 模拟 机会 ） ， 每位 考生 可 根据 自身 情况 任选 一次 或 二次 考试 。 通过率 取 本校 实际 参加 网考 人数 的 70% ， 网考 成绩 60 分及 以上 的 全部 通过 。 （ 二 ） 校赛 ， 2024 年 3 月底 前 完成 。 由 各校 按 大赛 组委会 制定 的 统一 竞赛 规则 和 评分标准 选拔 晋级 省赛 团队 。 本科 组 ， 按 网考 通过 人数 计算 ， 通过 人数 未 超过 300 人 的 ， 按照 “ 网考 通过 人数 除以 20 （ 四舍五入 ） ” 计算 省赛 队数 ， 每个 参赛 校 最 多 不 超过 15 支 团队 ； 通过 人数 超过 300 人 的 ， 按照 “ （ 网考 通过 人数 - 300 ） / 30 + 15 （ 四舍五入 ） ” 计算 省赛 队数 。 每个 参赛 校 最 多 不 超过 30 支 团队 （ 含省赛 承办 校 2 支 直接 晋级 队 ， 不 含 赛区 实训 企业 命题 赛 晋级 省赛 团队 ） 。 研究生 组 ， 按 校赛 团队 数 的 60% 计算 （ 校赛 团队 作品 信息 及 承诺书 需报 赛区 组委会 审核 备案 ） ， 每所 学校 最少 1 支 团队 ， 省赛 承办 校可 另外 推荐 2 支 团队 ， 最多 可 推荐 12 支 团队 参加 省赛 （ 不 含 赛区 实训 企业 命题 赛 晋级 省赛 团队 ） 。 在 华 留学生 组 ， 各校 选拔 优秀 团队 直接 参加 全国 总决赛 ， 每个 学校 最 多 选拔 3 支 晋级 全国 总决赛 团队 。 （ 三 ） 企业 命题 赛 ， 2024 年 4 月 中旬 前 完成 。 由 全国 大赛 组委会 和 命题 企业 共同 组织 评委 进行 报告 评审 。 参赛 团队 于 2024 年 4 月初 ， 向 全国 大赛 组委会 一次性 提交 参赛 报告 和 相关 附件 ， 逾期 未 提交 视同 不 参加 企业 命题 赛 。 （ 四 ） 省赛 ， 由 各赛区 组委会 按 大赛 组委会 制定 的 统一 竞赛 规则 和 评分标准 选拔 晋级 全国 总决赛 团队 。 本科 组 ， 由省赛 组委会 组织 （ 附件 1 ： 本科 组 赛区 设置 表 ） ， 于 2024 年 4 月 30 日前 完成 。 研究生 组 ， 由省赛 组委会 组织 （ 附件 2 ： 研究生 组 赛区 设置 表 ） ， 于 2024 年 4 月 22 日前 完成 。 在 华 留学生 组 ， 不设 省赛 ， 由 校赛 选拔 优秀 团队 参加 全国 赛 初赛 。 （ 五 ） 全国 总决赛 由 全国 大赛 组委会 与 总决赛 承办 校 共同 组织 完成 。 本科 组 ， 于 2024 年 5 月底 在 合肥工业大学 举行 。 研究生 组 ， 于 2024 年 5 月 中旬 在 哈尔滨工程大学 举行 。 在 华 留学生 组 ， 于 2024 年 5 月 举行 ， 地点 待定 。 六 、 联系方式 河北 经贸大学 本科生 组 参赛 QQ 群号码 ： 720824122 河北 经贸大学 研究生 组 参赛 QQ 群号码 ： 528233446 河北 经贸大学 在 华 留学生 组 参赛 QQ 群号码 ： 635189630 三个 群 只能 加入 一个 ， 只能 参加 一个组 别的 比赛 。 数学 与 统计学 学院 教务处 研究生 学院 2023 年 10 月 11 日"
    },
    {
        "question": "关于 校园 一卡通 新增 人脸识别 支付 消费 方式 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全校师生 ： 为 更好 的 服务 师生 ， 丰富 广大 师生 在 校内 就餐 、 购物 的 支付 方式 ， 现代 教育 技术 中心 对 学校 一卡通 系统 进行 了 升级 改造 ， 在 保留 原有 功能 和 支付 方式 的 基础 上 ， 实现 了 人脸识别 支付 功能 。 当 选择 人脸识别 支付 方式 时 ， 消费 金额 将 从 本人 所 签约 的 河北 银行卡 直接 扣除 。 具体 操作步骤 详见 各 流程图 。 目前 系统 设备 已经 安装 调试 完毕 ， 进入 试运行 阶段 ， 欢迎 大家 使用 。 如 有 疑问请 咨询 校园卡 服务部 ， 咨询电话 ： 87656555 ， 地址 ： 博士 公寓 一楼 。 现代 教育 技术 中心                                                                                         2023 年 8 月 31 日 一 、 签约 河北 银行卡 流程                   二 、 购物 就餐 结算 流程   三 、 人像 采集 流程"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 建设工程 类 招标 代理 机构 比选 结果 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "一 、 项目名称 河北 经贸大学 建设工程 类 招标 代理 机构 比选 二 、 比选 公告 媒体 及 日期 公告 发布 媒体 ： 河北 经贸大学 官网 公告 日期 ： 2023 年 8 月 28 日 三 、 比选 信息 比选 日期 ： 2023 年 9 月 5 日 比选 地点 ： 河北 经贸大学 志愿 服务 学院 五层 比选 小组 成员名单 ： 徐田柏 、 戴宝柱 、 吕冰 、 宋涛 、 王书华 、 宋晓刚 、 印娟娟 四 、 比选 结果 中选 公司 ： 1 、 中 建安 工程 管理 有限公司 2 、 华春 建设工程 项目管理 有限责任 公司 3 、 河北 中原 工程 项目管理 有限公司 4 、 中 大宇 辰 项目管理 有限公司 5 、 瑞和安惠 项目管理 集团 有限公司 五 、 公示 信息 公   示   期 ： 2023 年 9 月 6 日 — 2023 年 9 月 8 日 。 如 对比 选 结果 有 异议 ， 请 在 比选 公示 发布 之日起 三个 工作日内 ， 以 书面形式 提出 ， 逾期 不再 受理 。 六 、 联系人 比选 单位 ： 河北 经贸大学 联   系   人 ：   王老师 、 李老师   0311 — 87655621 、 87656729"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 “ 同言杯 ” 全国 推广 普通话 宣传周 语言文字 规范 知识 竞赛 参赛 指南   具体 是 啥 ？",
        "answer": "一 、 活动 主题   规范 使用 国家 通用 语言文字 ， 传承 弘扬 中华 优秀 传统 文化   二 、 主办单位   教务处 、 文化 与 传播学院 、 语言文字 推广 基地   三 、 参赛 对象   全体 在校学生 （ 包括 本科生 、 研究生 ， 不 限 专业 ）   四 、 比赛 日程   初赛 ： 即日起 至 16 日   决赛 ： 9 月 19 日 下午   五 、 比赛 分组   初赛 分 专业组 和 非 专业组 。   专业组 ： 适用 于 中国 语言文学 、 外国语 各 专业 的 学生   非 专业组 ： 适用 于 非 中国 语言文学 、 外国语 各 专业 的 学生   六 、 参赛 说明   每位 参赛者 通过 超星 学习 通 填写 个人信息 （ 含 学院 、 班级 、 姓名 ） 进行 注册 报名 。 报名 成功 后 扫码 或 输入 课程 号 即可 参加 初赛 。 初赛 为线 上 形式 ， 题型 为 判断题 、 单选题 、 多选题 ； 内容 涵盖 语言文字 法律法规 、 汉字 书写 、 拼音 拼写 、 标点符号 使用 、 传统 文化 等 ， 满分 100 分 。 报名 成功 后 系统 将 自动 生成 考卷 ， 点击 参赛 后 不可 取消 ， 初赛 时长 为 25 分钟 。 初赛 须 在 9 月 16 日 24 : 00 之前 完成 ， 请 自行安排 好 参赛 时间 。 根据 初赛 分数 排名 ， 不 超过 参赛 人数 的 30% 晋级 决赛 。   决赛 拟 采用 线下 形式 进行 ； 竞赛 内容 包括 汉字 书写 、 拼音 规范 、 找 错字 、 修改 病句 、 古文字 识读 、 短文 朗读 、 语篇 朗读 、 命题 说话 等 。   七 、 大赛 入口   第一步 ： 学习 通 扫描 下列 二维码 ， 或 输入 邀请 码         第二步 ： 选择 “ 作业 / 考试 ”         第三步 ： 点击 “ 考试 ”         第四步 ： 注意 选择 自己 所属 组别 ， 进入 竞赛"
    },
    {
        "question": "关于 举办 河北 经贸大学 第三届 大学生 乡村 振兴 就业 创业 营销 大赛 暨 工商管理 学院 第五届 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 ( 所 ) ： 为 进一步 推动 我校 大学生 就业 创业 工作 ， 按照 河北省 教育厅 学生 就业 创业 事务 中心 《 关于 举办 第三届 河北省 大学生 乡村 振兴 就业 创业 营销 大赛 的 通知 》 ( 附件 1 ） 要求 ， 我校 将 举办 河北 经贸大学 第三届 大学生 乡村 振兴 就业 创业 营销 大赛 暨 工商管理 学院 第五届 营销 大赛 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 组织 机构 （ 一 ） 大赛 组织 机构 主办单位 ： 就业指导 服务中心 承办 单位 ： 工商管理 学院 （ 二 ） 参赛 对象 我校 全体 在校学生 （ 不 含 在职 研究生 ） 二 、 报名 方式 本次 大赛 报名 分 个人 和 团队 两种 形式 ， 请 参赛 学院 于 2023 年 9 月 25 日 下午 17 : 00 前 将 参赛 回执 （ 附件 2 ） 和 报名表 （ 附件 3 ） 发送至 邮箱 ： gsglxytwsztzzx @ 163 . com 。 （ 一 ） 个人 报名 学生 以 个人身份 参赛 的 ， 参照 个人 赛事 流程 及 评奖 办法 详见 ( 附件 1 ） 。 （ 二 ） 团队 报名 学生 以 团队 为 单位 参赛 的 ， 参照 团队 赛事 流程 及 评奖 办法 详见 ( 附件 1 ） 。 并 要求 每个 团队 3 - 5 人 ， 其中 设 队长 一名 ， 且 每个 团队 至少 有 一名 指导老师 （ 指导老师 可 同时 指导 多组 参赛 团队 ） 。 三 、 赛程 有关 要求 （ 一 ） 大赛 报名 秋季 赛 报名 截止 时间 ： 2023 年 9 月 25 日 ； 春季 赛 报名 截止 时间 ： 另行通知 。 （ 二 ） 校赛 1 . 参赛 报名 ： 秋季 赛 报名 截止 至 2023 年 9 月 25 日 2 . 比赛 时间 ： 秋季 赛为 2023 年 10 月 11 日 ﹣ 11 月 10 日 ； 春季 赛 具体 时间 另行通知 。 3 . 赛道 设置 、 大赛 赛制 、 奖项 设置 和 评分标准 详见 ( 附件 1 ） 五 、 联系方式 校赛 组委会 办公室 联系人 ： 贾 晶晶 联系电话 ： 0311 - 87656257   就业指导 服务中心 工商管理 学院 2023 年 9 月 12 日"
    },
    {
        "question": "关于 第十五届 国际 研究生 奖学金 信息 说明会 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 人员 ： 为 做好 国家 建设 高水平 大学 公派 研究生 项目 实施 ， 帮助 学生 深入 了解 国外 留学 院校 ， 搭建 学生 与 国外 院校 面对面 交流平台 ， 由 国家 留学 基金 管理 委员会 主办 的 2023 年 第十五届 国际 研究生 奖学金 信息 说明会 将 于 10 月 下旬 分别 在 北京 （ 21 日 ） 、 西安 （ 24 日 ） 、 武汉 （ 26 日 ） 、 上海 （ 28 日 ） 四地 举办 （ 日程安排 详见 附件 1 ） ， 截至 目前 ， 已有 包括 英国剑桥大学 、 澳大利亚 墨尔本大学 、 美国纽约大学 等 知名 院校 （ 附件 2 ） 在内 的 英 、 法 、 德 、 日 、 美 、 澳 、 新 、 俄 、 意等 14 个 国家 的 50 所 院校 / 机构 报名 参加 。 本届 说明会 将 提供 学生 与 国外 院校 / 机构 的 教授 和 招生 负责人 面对面 交流 、 一对一 面试 等 机会 ， 帮助 学生 了解 该校 ( 国 ) 情况 、 具体 留学 申请 要求 、 奖学金 政策 、 签证 办理 等 相关 信息 。 有 出国 留学 意向 的 学生 均 可 报名 参加 。 国家 留学 基金委 届时 将 就 国家 公 派出国 留学 政策 提供 现场 咨询 答疑 并 举办 专场 讲座 。 为 确保 学生 充分 了解 参会 院校 信息 ， 学生 报名 注册 将 于 9 月 1 日 开放 ， 参会 学生 须 登录 https : / / igsf . csc . edu . cn / ( 点击 Chinese   Students ” ) 注册 并 填写 相关 内容 。 10 月份 到 现场 参加 线下 活动 入场 时须 进行 二维码 签到 ， 如 未注册 ， 将 无法 进入 会场 。 一对一 面试 预约 将 于 9 月 15 日起 开放 ， 并于 10 月 15 日 关闭 ， 已 注册 学生 可 在此期间 ( 点击 “ One - on - OneInterview ” ) 选择 有 意向 的 院校 、 教授 进行 面试 预约 。 如 有 任何 问题 ， 请 及时 联系 : 邮箱 : edufair @ csc . edu . cn ; 电话 : 010 - 6609967 / 3985   河北 经贸大学 国际交流 中心 2023 年 9 月 4 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 2024 年 推荐 优秀 应届 本科 毕业生 免试 攻读 硕士学位 研究生 名单 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 、 各 相关 同学 ： 根据 《 河北 经贸大学 推荐 优秀 应届 本科 毕业生 免试 攻读 硕士学位 研究生 工作 实施办法 》 及 各 学院 2024 年 推免 工作 实施细则 等 文件 要求 ， 经 学生 自主 申报 ， 所属 学院 按规定 条件 和 程序 初审 ， 学校 推荐 免试 攻读 研究生 工作 领导小组 审核 后 ， 马 寒秋 等 131 名 优秀 应届 本科 毕业生 获得 免试 攻读 硕士 研究生 推荐 资格 （ 推免 资格 名额 分配 和 名单 见 附件 1 - 2 ） 。 现将 名单 予以 公示 ， 公示 期为 ： 9 月 18 日 — 9 月 27 日 。 凡 对 公示 名单 有 异议 者 ， 请 及时 向 推免 工作 办公室 实名 、 书面 反馈 或 举报 。 推免 工作 办公室 将 对 所 反馈 意见 或 举报 内容 进行 认真 核查 ， 并 根据 学校 有关 规定 进行 处理 。 受理 时间 ： 8 : 00 - 11 : 00   14 : 00 - 17 : 00 （ 工作日 ） 联系电话 ： 87657599 举报 邮箱 ： jiaoxueke2023 @ 126 . com 河北 经贸大学 推荐 免试 攻读 研究生 工作 领导小组 2023 年 9 月 18 日"
    },
    {
        "question": "关于 选拔 政工干部 、 辅导员 挂职锻炼 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 : 根据 《 河北省 教育厅 关于 选拔 第十三 批 高校 政工干部 、 辅导员 挂职锻炼 的 通知 》 精神 ， 我校 决定 面向 全校 选拔 优秀 政工干部 和 辅导员 到 教育厅 挂职锻炼 。 各 单位 根据 通知 要求 推荐 人选 ， 于 2023 年 9 月 22 日前 将 《 河北省 高校 政工干部 、 辅导员 挂职锻炼 推荐表 》 （ 见 附件 ） 纸质 版 、 电子版 报四办 206 室 。 学生处 2023 年 9 月 19 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 申报 2024 年度 高校 思想 政治 工作 质量 提升 综合 改革 与 精品 建设项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 教育部 办公厅 《 2024 年度 高校 思想 政治 工作 质量 提升 综合 改革 与 精品 建设项目 申报 工作 的 通知 》 （ 教思政厅 函 〔 2023 〕 12 号 ） 和 省 教育厅 相关 文件精神 ， 即日起 开始 受理 该 项目 申报 。 现将 有关 事宜 通知 如下 。 1 . 请 各 单位 认真 研读 文件 ， 严格 按照 文件 要求 ， 做好 项目 的 组织 、 指导 和 申报 工作 ， 把 好 申报 关 。 2 . 本次 申报 包括 高校 思想 政治 工作 精品 项目 、 高校 思想 政治 工作 研究 文库 、 高校 原创 文化 精品 、 高校 场馆 育人 作用 开发 、 高校 数字 文物 开发 、 高校学生 心理健康 教育 指导 典型 案例 、 高校 思想 政治 工作 中青年 骨干 、 高校 网络 教育 名师 、 高校 辅导员 名师 工作室 、 红色 文化 弘扬 基地 、 学生 综合 素质 训练 基地 、 全国 高校 综合性 教育 实践 体验 基地 12 类 。 每 类 作品 各 单位 最多报 1 项 。 3 . 请 各 单位 务必 于 9 月 25 日 上午 9 : 00 前 将 申报材料 word 版本 发送至 电子邮箱 ； 纸质 版 加盖 单位 公章 ， 于 9 月 25 日 9 : 00 前 提交 至 宣传部 205 ， 逾期 不再 受理 。 4 . 学校 将 组织 相关 专家 进行 评审 ， 按 限定 数量 或 比例 向省 教育厅 推荐 。 联系人 ： 段 老师 ， 邮箱 ： beyondowen1010 @ 126 . com ， 联系电话 ： 87609866 。 党委 宣传部 2023 年 9 月 21 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第十五届 全国 大学生 数学 竞赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全国 大学生 数学 竞赛 是 由 中国数学会 主办 的 国家级 大赛 ， 已 连续 举办 了 十四届 ， 每年 参加 高校 有 1000 多所 ， 已 发展 成为 全国 高校 中 规模 最大 、 在 国内外 具有 重要 影响 的 基础性 数学 学科 竞赛 。 该 竞赛 可 充分调动 学生 学习 数学 与 应用 数学 的 积极性 , 是 展现 数学 基本功 和 数学 思维 的 舞台 ， 提高 学生 独立 分析 问题 、 解决问题 以及 逻辑推理 等 综合 能力 ， 培养 学生 数学 科学 素质 ， 助力 数学 技能 和 复合型 创新 本科 人才 的 成长 。 根据 《 关于 第十五届 全国 大学生 数学 竞赛 初赛 的 通知 》 要求 ， 将 于 2023 年 11 月 11 日 （ 星期六 ） 进行 全国 大学生 数学 竞赛 初赛 （ 地点 在 我校 ） ， 请 感兴趣 的 学生 积极 参加 初赛 ， 现将 我校 参加 数学 竞赛活动 的 报名 安排 通知 如下 ： 一 、 报名 对象 和 时间 2020 ， 2021 ， 2022 ， 2023 级 在校 本科生 有意 参加 该 竞赛 的 同学 ， 请于 10 月 15 日前 到 数学 与 统计学 学院 办公室 （ 四办 424 室 ） 王老师 处 进行 报名 并 缴纳 报名费 每生 40 元 （ 实际 要求 收取 60 元 / 生 ， 40 元 上交 组委会 ， 20 元 考点 活动 经费 ， 我校 免收 ） ， 收取 报名费 将 全部 上交 中国数学会 和 河北省 数学 会 。 二 、 报考 类别 和 初赛 内容 数统 学院 数学 、 信计 专业 报考 专业 类 数学 B 类 ， 初赛 内容 （ 综合 卷 ） ： 数学分析 50% + 高等 代数 35% + 15% 解析几何 。 数统 学院 统计学 、 应用 统计学 专业 、 信息 学院 各 专业 、 生 工学院 各 专业 报非 数学 A 类 ， 其他 学院 考生 报考 非 数学 B 类 。 非 数学 类 初赛 内容 ： 高等数学 （ 微积分 ） 。 我校 将 进行 考前 公益 辅导 。 三 、 联系方式 电话 ： 87655693 电子信箱 ： 835441208 @ qq . com 。 教务处   数学 与 统计学 学院 2023 年 9 月 21 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第五届 全国 大学生 期货 投资 电子 对抗赛 暨 “ 新 财经 ” 教育 改革 背景 下 产学研 一 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 相关 院校 ： 在 数字 经济 时代背景 下 ， 为 适应 高校 新 金融 人才培养 要求 ， 深化 高校 金融学 相关 专业 创新 创业 教育 ， 进一步 推进 落实 新 财经 教育 改革 ， 以 教育部 教育 发展 研究 中心 与 河北 经贸大学 共建 “ 新 财经 ” 本科 教育 实验 基地 为 契机 ， 在 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 、 河北省 金融 学会 、 河北省 证券期货 业协会 、 郑州商品交易所 等 单位 的 指导 支持 下 ， 河北 经贸大学 与 永安 期货 有限公司 研究 决定 举办 第五届 期货 投资 电子对抗 大赛 。 本次 大赛 旨在 锻炼 学生 在 期货 投资 、 交易 策略 等 方面 的 实践 能力 、 创新能力 及 团队 协作 能力 ， 激发 自主 学习 兴趣 ， 促进 赛教 融合 、 学以致用 ， 为 金融 行业 及 相关 产业 输送 具备 厚实 理论 基础 的 实战 型 人才 ， 也 为 学生 将来 继续 学习 深造 、 参加 期货 投资 等 方面 的 科学研究 、 实践 活动 打下 坚实基础 。 现将 大赛 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 赛事 名称 第五届 全国 大学生 期货 投资 电子 对抗赛 二 、 举办 单位 指导 单位 ： 河北省 教育厅 支持 单位 ： 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 、 郑州商品交易所 、 河北省 金融 学会 、 河北省 证券期货 业协会 发起 单位 ： 河北 经贸大学 、 永安 期货 股份 有限公司 承办 单位 ： 河北 经贸大学 教务处 、 河北 经贸大学 金融 学院 、 永安 期货 股份 有限公司 石家庄 分公司 三 、 报名 及 竞赛 时间 报名 时间 ： 2023 年 9 月 22 日 - 10 月 20 日 拟定 培训 时间 ： 2023 年 10 月 14 日 以及 10 月 28 日 拟定 竞赛 及 产业 论坛 时间 ： 2023 年 11 月 5 日 拟定 地点 ： 各 高校 校内 现场 ， 大赛 网络 比赛 报名 方式 ： 各 参赛队 （ 每队 5 人 ， 不足 5 人 可 先行 填写 报名表 ， 最终 由 组委会 组队 ） 填写 并 发送 报名表 （ 报名表 见 附件 ） 至 报名 电子邮箱 进行 报名 ， 电子邮箱 ： 3503200336 @ qq . com ， 报名 后 请 各 参赛队 队长 及时 添加 组委会 工作人员 微信 ， 微 信号 ： HChloe _ 0220 ； 其他 参赛 同学 可 添加 QQ号 ： 3503200336 ； 二维码 参见 下图 。       四 、 竞赛 形式 与 日程安排 本次 大赛 各项 活动 均 采取 线上 、 线下 结合 形式 开展 。 大赛 共 分为 四个 阶段 ， 各 阶段 安排 如下 ：       五 、 竞赛 内容 与 成绩 评定 本次 比赛 由 永安 期货 有限公司 提供 仿真 交易 的 柜员 、 帐号 的 开立 、 盈亏 结算 等 技术支持 ， 构建 出 正常 市场 交易 在 面临 恶意 攻击 时 ， 市场 无形 和 有形 之手 修复 的 大型 实验 场景 ， 所有 行情 均 为 参赛 队伍 自行 交易 产生 。 开仓 、 平仓 过程 中 集中体现 选手 对 流动性 、 大中小 资金 使用 模式 、 套利 / 投机 、 量化 模型 、 正常 交易 、 攻击 / 守护 等 要素 以及 方法 的 思考 与 较量 。 大赛 充满 知识性 、 研究性 、 实战 性 并 兼具 趣味性 ， 通过 真实 交易 场景 ， 体验 真实 交易 的 更 多 感受 ， 选手 们 在 较 短时间 内能 充分 感受 到 期货 投资 的 高水平 多空 双方 博弈 的 激烈 与 刺激 ， 对 增强 学生 的 实战经验 和 能力 有 重要 作用 。 投机 队 数量 若干 ， 仅限 在 指定 的 两个 月份 合约 上 的 单独 月份 上 进行 投机 ， 并 根据 情况 分别 随机 分配 投机 月份 。 套利 队 数量 为 若干 投机 队 的 三分之一 以内 ， 仅限 在 两个 投机 月份 之间 进行 套机 操作 ， 每队 的 总 资金量 为 投机 队 的 两倍 。 攻击 队 数量 为 一队 或 若干 ， 仅限 进行 包括 但 不 限于 偷袭 式 、 暴力 式 、 阵地 式 等 各种 破坏 正常 交易 的 行为 ， 任意 选择 和 变换 月份 以 拉大 月份 的 价差 、 甚至 拉爆 套利 队 的 数量 作为 其 进攻 成功 的 标志性 指标 ， 资金量 是 套利 队 资金量 的 2 倍 。 守护 队 数量 为 一队 或 若干 ， 及时发现 攻击 队 的 行为 ， 并 针对性 的 进行 防守 ， 并 以 防守 的 及时性 和 守护 住 市场 的 正常 状态 ， 不至于 月间 价差 太 大 导致 套利 资金 被拉爆 ， 资金量 是 攻击 队 的 1.5 倍 。 组委会 根据 柜员 统计 各个 投机 小组 的 组际间 盈亏 比例 排名 、 各个 套利 组 排名 、 各个 攻击 组 排名 、 各个 守护 组 排名 ， 以及 全部 小组 的 总 盈亏 比例 排名 ， 并 计算 出 各个 角色 的 最优 团队 排名 ； 并 统计 出 全体 投机 小组 的 个人 盈亏 比例 排名 ， 计算 出 最优 个人奖 。 评委 老师 根据 实际 攻击 和 守护 的 盈亏 以及 成功 袭击 和 和 防守 情况 ， 对 攻击 队 和 守护 队 进行 排名 打分 判决 哪队 获胜 。 六 、 奖项 设置 本届 大赛 按照 赢者 通吃 原则 设置 以下 奖项 ： 1 .   团队 奖 ： 团体 总 排名 奖 一名 ， 奖金 1000 元 ； 攻守 胜方 奖 一名 ， 奖金 2000 元 ； 投机 团队 奖 一名 ， 奖金 1000 元 ； 套利 团队 奖 一名 ， 奖金 1000 元 ； 2 .   个人奖 ： 个人 总 排名 奖 一名 ， 奖金 1000 元 。 个人 成交率 奖 一名 ， 奖金 1000 元 3 .   指导 教师 奖 ： 团队 或 个人 获奖 的 指导 教师 ， 获得 “ 优秀 指导 教师 ” 证书 。 4 .   队内 账户 合计 盈利 的 参赛 队伍 颁发 名次 证书 。 本次 竞赛 ， 各 参赛 队伍 参赛 前均 不得 携带 除 参赛 笔记本电脑 外 的 任何 通讯设备 进入 比赛场地 。 七 、 联系电话 咨询电话 ： 赵老师 13722898460 高 老师 15931158613 望 有关 参赛 院校 提前 安排 好 时间 ， 做好 参赛 准备 工作 。 特此通知 ！ 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 河北 经贸大学 金融 学院 2023 年 9 月 22 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 学生公寓 项目 地基 勘察 比选 成交 结果 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "一 、 中标人 信息 ： 中标人 ： 中国 兵器工业 北方 勘察 设计 研究院 有限公司 中标 价格 ： 75000 元 勘察 周期 ： 8 日历 天 二 、 其他 ： 采购 内容 ： 学生公寓 项目 地基 勘察 （ 含 钻 勘 、 技术 资料 、 后期 服务 等 ） 。 本 勘察 项目 位于 学校 第三 教学楼 东侧 、 家属区 北侧 绿地 上 的 东半 部分 ， 共 包括 3 栋 学生公寓 ， 均 为 地上 6 层 ， 建筑面积 共计 约 23775 平米 ， 每栋 建筑面积 约 7925 平米 。 比选 公告 日期 ： 2023 年 8 月 8 日 比选 日期 ： 2023 年 8 月 15 日 比选 地点 ： 河北 经贸大学 校园 规划 与 建设 处 比选 小组 成员名单 ： 付春方 、 周艳平 、 靳辉 、 吕冰 、 付永锋 公告 发布 媒体 ： 河北 经贸大学 官网 公告 期限 ： 自本 公告 发布 之日起 3 个 工作日 。 三 、 联系方式 ： 招标人 ： 河北 经贸大学 地址 ： 石家庄市 新华区 学府路 47 号 联系人 ： 王平 辉 电话 ： 0311 - 87655620"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 数字 经济 研究 创新 中心 项目 地基 勘察 比选 成交 结果 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "一 、 中标人 信息 ： 中标人 ： 中国 兵器工业 北方 勘察 设计 研究院 有限公司 中标 价格 ： 60000 元 勘察 周期 ： 8 日历 天 二 、 其他 ： 采购 内容 ： 数字 经济 研究 创新 中心 项目 地基 勘察 （ 含 钻 勘 、 技术 资料 、 后期 服务 等 ） 。 本 勘察 项目 位于 学校 第三 教学楼 东侧 、 家属区 北侧 绿地 上 的 西半 部分 ， 包括 1 栋楼 ， 地上 5 层 ， 框架结构 ， 建筑面积 约 35500 平米 。 比选 公告 日期 ： 2023 年 8 月 8 日 比选 日期 ： 2023 年 8 月 15 日 比选 地点 ： 河北 经贸大学 校园 规划 与 建设 处 比选 小组 成员名单 ： 付春方 、 周艳平 、 靳辉 、 吕冰 、 付永锋 公告 发布 媒体 ： 河北 经贸大学 官网 公告 期限 ： 自本 公告 发布 之日起 3 个 工作日 。 三 、 联系方式 ： 招标人 ： 河北 经贸大学 地址 ： 石家庄市 新华区 学府路 47 号 联系人 ： 王平 辉 电话 ： 0311 - 87655620"
    },
    {
        "question": "关于 报送 2024 年 市厅级 及其 以下 教学科研 人员 因公 临时 出国 （ 境 ） 计划 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 为 统筹 做好 2024 年 教学科研 人员 因公 临时 出国 （ 境 ） 工作 ， 请 各 有关 单位 认真 研究 本 单位 2024 年 教学科研 人员 因公 临时 出国 （ 境 ） 计划 ， 统筹 考虑 经费 、 出国 任务 、 人员构成 、 国别 、 出访 时间 等 要素 ， 并于 2023 年 8 月 26 日前 将 本 单位 纸质 版 《 2024 年度 出国 计划表 （ 教学科研 人员 ） 》 （ 见 附件 1 ） 报送 至 外籍 专家 公寓楼 一楼 北头 办公室 , 同时 将 电子版 发送至 邮箱 。 未 列入 申报 计划 的 单位 及 个人 ， 原则上 2024 年 无 预算 安排 ， 不予 派出 。 联系人 ： 张璐璐 联系电话 ： 0311 - 87656560 ， 电子邮箱 ： fzylzd @ qq . com   河北 经贸大学 国际交流 中心 2023 年 8 月 20 日"
    },
    {
        "question": "省 人民 医院 体检 乘车 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 2023 年 我校 教职工 体检 的 安排 ， 省 人民 医院 体检 集中 时间 为 2023 年 9 月 1 日至 9 月 10 日 ， 体检 期间 每天 安排 一辆 大巴车 接送 ， 每天 早上 6 点 20 分 准时 到 学校 南 门口 集合 ， 返回 时间 为 上午 11 点 30 分省 人民 医院 体检中心 南侧 院内 停车场 ， （ 就是 大家 下车 的 地点 ） 请 大家 注意 时间 ， 过时 不 等候 。 温馨 提示 ： 参加 教职工 体检 的 各位 老师 ， 请 携带 好 身份证 、 社保卡 、 口罩 , 登记 体检 时 务必 登记 上 自己 部门 。 校医院 职工 医保 办 2023 年 8 月 21 日"
    },
    {
        "question": "班车 更改 站点 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "接 交管局 通知 ， 原 西二环 桥西 蔬菜 批发市场 站点 禁止停车 ， 故 取消 该 站点 。 在 此 站点 乘车 的 教职工 ， 早 、 晚可 乘坐 合作 路 班车 ， 中午 可 到 中山路 口 乘坐 南校区 班车 。 运河 桥于 今晚 23 : 00 断交 施工 ， 东校区 班车 绕行 体育 大街 ， 暂时 取消 北二环 至 建和桥 之间 班车 站点 。 请 在 北二环 至 建和桥 之间 班车 站点 乘车 的 教职工 至 260 医院 或 建和桥 南 站点 乘车 。 学校 办公室 教务处 后勤 服务中心 2023 年 8 月 24 日"
    },
    {
        "question": "招标 代理 机构 比选 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 公开 、 公平 、 公正 、 科学 地 选择 信誉 好 、 综合 实力 强 、 工作 质量 高 的 招标 代理 机构 ， 做好 建设工程 类 项目 的 招标 工作 ， 根据 《 中华人民共和国 招标 投标法 》 《 中华人民共和国政府 采购 法 》 及 相关 法律法规 ， 现对 将 服务 于 我校 的 建设工程 类 招标 代理 机构 进行 公开 比选 。 一 、 项目 概况 及 比选 范围 1 . 项目名称 ： 河北 经贸大学 建设工程 类 招标 代理 机构 比选 2 . 比选 范围 ： 本次 比选 代理 机构 为 河北 经贸大学 建设工程 类 项目 （ 包括 基本建设 工程 、 100 万元 及 以上 的 修缮 工程 及 与其 有关 的 货物 或 服务 等 项目 ） 提供 招标 代理服务 ， 中选 的 代理 机构 共 入围 5 家 进入 我校 建设工程 类 代理 机构 库 。 3 . 服务 时间 ： 2023 年 9 月 至 2026 年 8 月 。 4 . 评标 办法 ： 综合 评分 法 。 5 . 质量 要求 ： 符合国家 招标 代理 相关 标准 。 比 选人 发现 参加 比选 的 代理 机构 有 造假 行为 ， 将 取消 其比选 资格 。 6 . 其他 ： （ 1 ） 单个 项目 采取 “ 一事 一 议 ” ， 即 针对 单个 项目 签订 委托 代理 协议 ， 代理 机构 的 确定 通过 我校 代理 机构 抽取 系统 随机 选取 。 二 、 参加 代理 机构 比选 的 资格 条件 1 . 具有 独立 企业 法人资格 ; 2 . 未 被 “ 信用 中国 ” 网站 列入 失信 被执行人 名单 、 企业 经营 异常 名录 、 重大 税收 违法 案件 当事人 名单 、 政府 采购 严重 失信 名单 ； 3 . 单位 负责人 为 同一 人 或 存在 控股 、 管理 关系 的 不同 单位 ， 不得 同时 参加 本 项目 比选 ， 否则 均 按 无效 标 处理 ； 4 . 本次 比选 不 接受 联合体 报名 。 三 、 比选 文件 的 获取 1 . 获取 时间 、 地点 ： 凡 有意 参加 比选 的 代理 机构 ， 请于 2023 年 8 月 28 日至 2023 年 8 月 30 日 （ 法定 公休日 、 法定 节假日 除外 ） ， 每日 上午 9 : 00 — 11 : 00 ， 下午 2 : 30 — 5 : 00 ， 到 河北 经贸大学 校园 规划 与 建设 处 会议室 报名 并 领取 比选 文件 。 2 . 获取 方式 ： 领取 比选 文件 时 ， 代理 机构 提供 企业法人 营业执照 、 法定代表 人 授权 委托书 、 被 授权人 身份证 ， 上述 资料 的 原件 和 加盖 公章 的 复印件 一套 。 四 、 比选 文件 递交 截止 时间 、 地点 所有 参与 比选 的 代理 机构 根据 比选 文件 的 要求 编制 比选 申请 文件 并 提交 给 比 选人 ， 逾期 送达 的 或者 未 送达 指定 地点 的 ， 比 选人 不予 受理 。 1 . 比选 申请 文件 的 递交 时间 ： 2023 年 9 月 5 日 （ 周二 ） 8 : 00 — 9 : 00 ； 2 . 比选 申请 文件 递交 的 截止 时间 ： 2023 年 9 月 5 日 （ 周二 ） 9 : 00 ； 3 . 比选 申请 文件 递交 地点 ： 河北 经贸大学 志愿 服务 学院 五层 。 4 . 逾期 送达 的 或者 未 送达 指定 地点 的 比选 申请 文件 ， 比 选人 不予 受理 。 五 、 开标 时间 与 地点 1 . 开标 时间 ： 2023 年 9 月 5 日 （ 周二 ） 9 : 00 ； 2 . 开标 地点 ： 河北 经贸大学 志愿 服务 学院 五层 。 六 、 发布 比选 公告 的 媒介 本次 比选 公告 在 河北 经贸大学 网站 主页 校内 公告栏 上 发布 （ https : / / www . heuet . edu . cn / ） 。 七 、 联系方式 比 选人 ： 河北 经贸大学 地址 ： 河北省 石家庄市 学府路 47 号 联   系   人 ： 王老师 、 李老师 联系电话 ： 0311 - 87655620   87656729"
    },
    {
        "question": "校 工会 关于 举办 “ 迎 双节 ” 教职工 气 排球比赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 分会 ： 2023 年 的 “ 国庆节 ” 及 “ 中秋节 ” 即将来临 ， 为 推进 校园文化 建设 ， 活跃 教职工 文体 生活 ， 营造 欢乐 的 节日 气氛 ， 校 工会 将 于 9 月 下旬 举办 “ 迎 双节 ” 教职工 气 排球比赛 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 比赛 日期 和 地点 1 . 比赛 日期 ： 2023 年 9 月 25 日 下午 2 点 2 . 比赛 地点 ： 北校区 排球场 二 、 参赛 方法 1 . 各 分会 先 进行 选拔赛 ， 然后 组队参加 学校 的 比赛 。 每个 分会 可报 领队 1 人 ， 教练 1 人 ， 队员 10 人 。 每队 上场比赛 队员 6 名 ， 其中 至少 2 名为 女队员 。 2 . 参赛 队员 须 为 本分 会 会员 且 身体状况 适宜 本项 比赛 。 三 、 比赛 办法 比赛 参考 中国 排协 审定 的 排球比赛 规则 ， 采用 3 局 2 胜制 ； 非 决胜局 25 分制 ， 决胜局 15 分制 ； 每局 先到 25 分 或者 15 分 、 并 在 此基础 上 比 对方 高出 2 分者 为 胜 。 四 、 名次 录取 及 奖励 比赛 录取 前 8 名 ， 颁发奖品 及 奖牌 。 未获 名次 的 参赛队 颁发 纪念品 。 五 、 报名 方法 及 报名 截止 日期 请 各 分会 于 9 月 19 日 之前 ， 将 参赛 《 报名表 》 电子版 报校 工会 。 联系人 ： 武相雨 ， 微 信号 ： 15230868387 。 六 、 领队 会 时间 待定   校 工会 2023 年 8 月 30 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 参加 第二届 全国 大学生 反走私 创作 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 ： 为 持续 深入 贯彻 习近平 法治 思想 ， 做好 普法 宣传 工作 ， 进一步 提升 全民 反走私 意识 ， 在 全国 打击 走私 综合治理 办公室 的 指导 下 ， 全国 反走私 综合治理 调查 研究 中心 组织 举办 了 第二届 全国 大学生 反走私 创作 大赛 。 请 各 学院 结合 自身 工作 安排 ， 组织 动员 广大 师生 积极参与 本次 活动 。   参赛者 可 按照 附件 通知 要求 ， 自行 上报 参赛 作品 ， 同时 向 安全 处 办公室 报备 。 联系人 ： 冯士乔   电话 ： 87656912 安全 工作 处 2023 年 7 月 12 日"
    },
    {
        "question": "关于 本科 学术 互认 课程 （ ISEC ) 项目 特色 课程 《 大学生 英语 强化 》 遴选 师资 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 提升 ISEC 项目 学生 英语水平 ， 整合 我校 优秀 英语教学 师资 ， 现对 ISEC 特色 课程 《 大学生 英语 强化 １ 》 、 《 大学生 英语 强化 2 》 进行 师资 选拔 ， 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 选拔 条件 1 . 具有 良好 的 师德师 风 ， 德才兼备 ， 治学严谨 ， 有 强烈 的 事 业心 和 奉献精神 ， 认同 ISEC 项目 的 教育 教学 理念 。 具有 团队 协作 能力 和 较 强 的 组织协调 能力 。 在 教育 教学 工作 中 表现 良好 ， 无 违规 记录 。 2 . 具有 硕士 研究生 及 以上学历 且 中级 及 以上 专业 技术 职务 任 职 资格 。 3 . 具有 英语 学习 背景 ， 熟悉 英语 语言 学习 理论 ， 能够 合理 设 计 英语教学 计划 。 4 . 具有 海外 留学 或 工作 经历 者 优先 。 5 . 具有 语言 培训 经验 或 参加 过 雅思考试 且 成绩 为 雅思 7.0 分 （ 含 ） 以上者 优先 。 二 、 遴选 程序 1 . 申请 教师 填写 《 河北 经贸大学 ISEC 特色 课程 任教 申请表 》 （ 见 附件 ） ， 经 所在单位 审核 同意 后 ， 将 申请表 和 其他 要求 材料 提交 国际 教育 学院 。 2 . 国际 教育 学院 审核 提交 材料 ， 并 组织 专家 对 符合条件 的 申请 教师 进行 面试 。 3 . 面试 通过 后方 可 上岗 任教 。 三 、 提交 材料 １ . 《 河北 经贸大学 ISEC 特色 课程 任教 申请表 》 。 ２ . 以 教授 提升 学生 大学 英语四 、 六级 考试 能力 为例 编写 一份 教学大纲 。 ３ . 能够 证明 教师 英语水平 、 教学 经历 的 相关 证书 、 证明 的 扫描 件 。 四 、 其他 事宜 1 . 通过考核 教师 的 待遇 原则上 参照 我校 ISEC 教师 待遇 执行 。 2 . 申报 教师 将 申请材料 文件夹 以 所在 部门 + 教师 姓名 方式 命名 ， 于 2023 年 7 月 28 日 17 : 00 前 发送至 邮箱 ： 599154225 @ qq . com 。 联系人 ： 孟 老师   电话 ： 87656728 国际 教育 学院 2023 年 7 月 17 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 - 河北 银行 股份 有限公司 合作 建设 学生 餐厅 人脸识别 消费 系统 项目 包 1 单一 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "采购 公示 ： http : / / www . ccgp . gov . cn / cggg / dfgg / dylygg / 202307 / t20230728 _ 20387289 . htm"
    },
    {
        "question": "关于 学校 融合 门户 和 “ 河北 经贸大学 ” 移动 APP 上线 试运行 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全校师生 ： 为 全面 贯彻落实 学校 “ 十四五 ” 发展 规划 ， 进一步 提升 学校 信息化 服务水平 ， 简化 办事 流程 ， 提高 办事效率 ， 现代 教育 技术 中心 在 学校 各 部门 的 大力支持 下 ， 对 原有 个人 门户 进行 了 全面 升级 ， 新版 融合 门户 平台 和 我校 专属 移动 APP “ 河北 经贸大学 ” 已 完成 开发 部署 及 内部测试 ， 从 8 月 2 日起 上线 试运行 。 请 各位 老师 、 同学 浏览 试用 ， 并 提出 宝贵意见 和 建议 。 一 、 主要 功能 介绍 1 . 融合 门户 作为 我校 统一 的 信息 服务平台 ， 集 个人 中心 、 办事 大厅 、 资讯中心 、 数据服务 于 一体 ， 实现 了 学校 业务 的 统一 平台 、 统一 入口 、 统一 消息 和 统一 任务 管理 。 融合 门户 可以 实现 服务 事项 的 “ 一站式 ” 集中 查询 、 在线 办理 以及 核心 业务 系统 的 单点 登录 。 师生 可 根据 权限 个性化 展示 待办 工作 、 学校 公文 、 日程 、 课表 和 我 的 收藏 等 信息 服务 。 随着 学校 教育 改革 不断 深化 ， 网上 办事 大厅 将会 不断 上线 更 多 业务流程 ， 为 师生 工作 、 学习 提供 更加 便捷 、 高效 的 服务 。 2 . “ 河北 经贸大学 ” 移动 APP 致力于 打造 全校师生 专属 的 涵盖 办公 、 办事 、 消息 触达 等 多种 功能 的 移动 入口 ， 集成 了 原有 企业 微信 、 OA 系统 、 教务 系统 、 学工 系统 等 各类 服务 ， 且 支持 校内 即时通讯 、 视频会议 等 功能 ， 提升 师生 校园 工作 、 学习 和 生活 的 体验 感 。 二 、 访问 方式 和 下载安装 说明 1 . 融合 门户 可 通过 以下 方式 访问 ： （ 1 ） 官网 链接 访问 ： 在 浏览器 中 访问 学校 官网 ， 在 官网 顶部 左上角 找到 “ 个人 门户 ” ， 在 校内 点击 可 直接 访问 。 （ 2 ） 通过 地址 直接 访问 ： 在 校内 可 直接 访问 门户 地址 ： https : / / ehall . hueb . edu . cn   （ 3 ） 在 校外 访问 时 ， 首先 登录 Webvpn ， 点击 对应 资源 链接 访问 “ 个人 门户 ” 。 2 . 融合 门户 移动 版 在 企业 微信 同步 上线 ， 登录 企业 微信 APP 或 微信 企业 号 ， 在 工作台 中 点击 “ 经贸 微 门户 ” 。 3 . “ 河北 经贸大学 ” 移动 APP 支持 使用 安卓 、 苹果 、 鸿蒙 手机 设备 访问 ， 安卓 、 鸿蒙 用户 建议 使用 手机 浏览器 ， 扫描 下方 二维码 进行 下载安装 ； IOS （ 苹果 ） 手机 在 App   Store 搜索 “ 河北 经贸大学 ” 进行 下载安装 。   4 . 融合 门户 和 “ 河北 经贸大学 ” 移动 APP 均 采用 学校 统一 身份 认证 方式 登录 。 三 、 注意事项 1 . 部分 机型 在 安装 “ 河北 经贸大学 ” 移动 APP 时 可能 会 提示 软件 “ 未知 来源 ” ， 请 忽略 后 放心 安装 。 2 . 目前 融合 门户 和 “ 河北 经贸大学 ” 移动 APP 为 试运行 阶段 ， 办事 大厅 中 服务 事项 还 在 持续 增加 和 更新 ， 部分 功能 仍 在 不断完善 和 优化 。 3 . 欢迎 广大 师生 提出 宝贵意见 与 建议 ， 共同 推进 学校 信息化 服务 的 持续 改进 。 意见 请 反馈 至 邮箱 ： szxy @ hueb . edu . cn 。 现代 教育 技术 中心 2023 年 8 月 1 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 校友 返校 活动 服务指南   具体 是 啥 ？",
        "answer": "亲爱 的 经贸 校友 ： 值此 母校 建校 七十 周年 之际 ， 学校 诚挚 地 邀请 广大 校友 回母校 参观 、 聚会 或 交流 。 为 更好 地为 广大 校友 提供 “ 回家 ” 的 便利 和 服务 ， 感受 母校 的 温暖 和 热情 ， 校友 办 特为 广大 校友 推出 以下 服务 ， 望 各位 校友 周知 。 一 、 返校 服务 1 . 协助 接待 校友 报 到 、 座谈 相关 活动 并 协助 联系 安排 会议室 或 多媒体 教室 。 2 . 根据 校友 需要 ， 协调 相关 部门 提供 校内 观光车 服务 。 3 . 协调 校史馆 、 发票 博物馆 、 艺术 学院 美术馆 的 参观 游览 ， 协调 安排 志愿者 服务 校内 活动 参观 等 事宜 。 4 . 协助 联系 校内 餐厅 就餐 和 酒店 食宿 。 5 . 协调 各种 捐赠 事宜 和 组织 捐赠 仪式 。 6 . 协助 收集整理 校友 通讯录 、 合影 等 ， 并 根据 校友 意愿 对 返校 活动 进行 宣传报道 。 二 、 注意事项 1 . 各位 校友 在 返校 之前 ， 请 先 登录 “ 河北 经贸大学 校友 云 平台 ” 微信 小 程序 ， 进行 电子 “ 校友 卡 ” 的 注册 ， 通过 “ 返校 预约 ” 功能 提出申请 ， 以便 顺利 进入 校园 。   校友 云 平台 二维码 2 . 以 班级 或 年级 为 单位 集体 返校 的 校友 还 需 填写 《 河北 经贸大学 校友 集中 返校 登记表 》 ， 并 提前 5 天 与 所在 学院 校友 工作 联络人 或 校友 办 联系 。 3 . 返校 时 ， 凭 本人 身份证 进出 校门 。 （ 2023 年 8 月 20 日前 只开 学校 南门 ） 三 、 联系方式 联系人 ： 校友 工作 办公室   王老师 （ 各 学院 联络员 联系方式 见 附件 ） 联系电话 ： 87651953   18731119881 电子邮箱 ： hbjmdx1953 @ 126 . com 河北 经贸大学 校友 工作 办公室 2023 年 8 月 4 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 - 河北 银行 股份 有限公司 合作 建设 学生 餐厅 人脸识别 消费 系统 项目 包 1 单一 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "采购 公告 ： http : / / www . ccgp . gov . cn / cggg / dfgg / qtgg / 202308 / t20230807 _ 20448144 . htm"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 数字 经济 研究 创新 中心 项目 地基 勘察 比选 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "一 、 项目名称 ： 河北 经贸大学 数字 经济 研究 创新 中心 项目 地基 勘察 二 、 项目 地点 ： 石家庄市 新华区 学府路 47 号 三 、 资金来源 ： 学校 自筹 四 、 比选 范围 ： 数字 经济 研究 创新 中心 项目 地基 勘察 （ 含 钻 勘 、 技术 资料 、 后期 服务 等 ） 。 本 勘察 项目 位于 学校 第三 教学楼 东侧 、 家属区 北侧 绿地 的 西半 部分 ， 包括 1 栋楼 ， 为 地上 5 层 ， 建筑面积 约 35500 平米 。 五 、 勘察 周期 ： 8 日历 天 六 、 质量标准 ： 合格 七 、 比选 申请人 资格 要求 ： 1 、 比选 申请人 必须 具有 中华人民共和国 独立 企业 法人资格 ； 2 、 具有 建设 行政 主管部门 颁发 的 工程 勘察 （ 岩土 工程 ） 专业 乙级 及 以上 资质 或 工程 勘察 综合 资质 ； 3 、 本 项目 不 接受 联合体 参加 。 八 、 报名 须知 ： 1 、 有 意向 的 潜在 比选 申请人 在 报名 时间 内 , 将 以下 资料 装订成册 一份 加盖 单位 公章 到 报名处 报名 并 核验 原件 。 未 携带 原件 及 原件 与 复印件 不 一致 者 ， 概不 受理 。 1 ） 营业执照 （ 原件 及 复印件 ） 2 ） 资质证书 （ 原件 及 复印件 ） 3 ） 法定代表 人 授权 委托书 和 被 授权人 身份证 （ 原件 及 复印件 ） 九 、 报名 及 获取 比选 文件 时间 地点 1 、 时间 ： 2023 年 8 月 8 日至 2023 年 8 月 10 日 ， 每日 上午 9 时至 11 时 30 分 ， 下午 14 时至 16 时 ( 北京 时间 ) 。 2 、 地点 ： 河北 经贸大学 校园 规划 与 建设 处 十 、 开标 时间 、 地点 ： 时间 ： 2023 年 8 月 15 日 上午 9 : 00 。 地点 ： 河北 经贸大学 校园 规划 与 建设 处 会议室 十一 、 发布 的 媒介 本次 比选 公告 在 河北 经贸大学 网站 主页 校内 公告栏 上 发布 （ https : / / www . heuet . edu . cn / ） 。 十二 、 联系方式 招   标   人 ： 河北 经贸大学 地   址 ： 石家庄市 新华区 学府路 47 号 联   系   人 ： 王平 辉 联系电话 ： 0311 - 87655620 , 87655592 日期 ： 2023 年 8 月 8 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 学生公寓 项目 地基 勘察 比选 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "一 、 项目名称 ： 河北 经贸大学 学生公寓 项目 地基 勘察 二 、 项目 地点 ： 石家庄市 新华区 学府路 47 号 三 、 资金来源 ： 学校 自筹 四 、 比选 范围 ： 本 勘察 项目 位于 学校 第三 教学楼 东侧 、 家属区 北侧 绿地 的 东半 部分 ， 共 包括 3 栋 学生公寓 ， 均 为 地上 6 层 ， 建筑面积 共计 约 23775 平米 ， 每栋 建筑面积 约 7925 平米 。 五 、 勘察 周期 ： 8 日历 天 六 、 质量标准 ： 合格 七 、 比选 申请人 资格 要求 ： 1 、 比选 申请人 必须 具有 中华人民共和国 独立 企业 法人资格 ； 2 、 具有 建设 行政 主管部门 颁发 的 工程 勘察 （ 岩土 工程 ） 专业 乙级 及 以上 资质 或 工程 勘察 综合 资质 ； 3 、 本 项目 不 接受 联合体 参加 。 八 、 报名 须知 ： 1 、 有 意向 的 潜在 比选 申请人 在 报名 时间 内 , 将 以下 资料 装订成册 一份 加盖 单位 公章 到 报名处 报名 并 核验 原件 。 未 携带 原件 及 原件 与 复印件 不 一致 者 ， 概不 受理 。 1 ） 营业执照 （ 原件 及 复印件 ） 2 ） 资质证书 （ 原件 及 复印件 ） 3 ） 法定代表 人 授权 委托书 和 被 授权人 身份证 （ 原件 及 复印件 ） 九 、 报名 及 获取 比选 文件 时间 地点 1 、 时间 ： 2023 年 8 月 8 日至 2023 年 8 月 10 日 , 每日 上午 9 时至 11 时 30 分 ， 下午 14 时至 16 时 ( 北京 时间 ) 。 2 、 地点 ： 河北 经贸大学 校园 规划 与 建设 处 十 、 开标 时间 、 地点 ： 时间 ： 2023 年 8 月 15 日 上午 9 : 00 。 地点 ： 河北 经贸大学 校园 规划 与 建设 处 会议室 十一 、 发布 的 媒介 本次 比选 公告 在 河北 经贸大学 网站 主页 校内 公告栏 上 发布 （ https : / / www . heuet . edu . cn / ） 。 十二 、 联系方式 招   标   人 ： 河北 经贸大学 地   址 ： 石家庄市 新华区 学府路 47 号 联   系   人 ： 王平 辉 联系电话 ： 0311 - 87655620 , 87655592 日期 ： 2023 年 8 月 8 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 食堂 委托 经营 （ 含 相应 食堂 设计 、 装修 、 改造 、 设备 更新 完善 ） 服务项目 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "一 标段   http : / / www . hebeieb . com / infogk / detail . do ? categoryid = 101103 & infoid = I1300000001113608001001001 & bdcodes = I1300000001113608001001 & laiyuan = % 255B% 25E5% 25B9% 25B3% 25E5% 258F% 25B0% 25E5% 2586% 2585% 255D 二 标段   http : / / www . hebeieb . com / infogk / detail . do ? categoryid = 101103 & infoid = I1300000001113608001002001 & bdcodes = I1300000001113608001002 & laiyuan = % 255B% 25E5% 25B9% 25B3% 25E5% 258F% 25B0% 25E5% 2586% 2585% 255D 三 标段   http : / / www . hebeieb . com / infogk / detail . do ? categoryid = 101103 & infoid = I1300000001113608001003001 & bdcodes = I1300000001113608001003 & laiyuan = % 255B% 25E5% 25B9% 25B3% 25E5% 258F% 25B0% 25E5% 2586% 2585% 255D"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2023 年 就业 创业 指导 课程 教师 教学 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 《 河北省 教育厅 关于 举办 河北省 2023 年 高校 生涯 发展 教育 与 就业指导 课程 教师 教学 大赛 的 通知 》 相关 要求 ， 为 进一步 加强 生涯 发展 教育 与 就业指导 课程体系 和 教师队伍 建设 ， 不断 提高 生涯 发展 教育 与 就业指导 教育 教学质量 ， 更好 促进 学生 全面 成长 成才 、 顺利 就业 。 经 研究 ， 决定 举办 我校 2023 年 生涯 发展 教育 与 就业指导 课程 教师 教学 大赛 ， 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 大赛 宗旨 紧密 围绕 立德 树 人 根本任务 ， 深入 贯彻 就业 育人 理念 ， 通过 比赛 为 我校 生涯 发展 教育 与 就业指导 教师 搭建 交流学习 的 平台 ， 全面 展示 教学 水平 和 创新 成果 ， 不断 提升 生涯 发展 教育 与 就业指导 队伍 建设 实效 ， 努力 培养 造就 一支 师德 高尚 、 业务 精湛 、 结构合理 、 充满活力 的 生涯 发展 教育 与 就业指导 师资队伍 ， 有力 推动 我校 毕业生 高质量 充分就业 。 二 、 参赛 对象 我校 生涯 发展 教育 与 就业指导 课程 专兼职 任课教师 ， 原则上 年龄 不 超过 45 周岁 （ 1978 年 6 月 8 日后 出生 ） ， 从事 该 课程 教学 工作 满 3 年 ， 符合 报名条件 的 老师 原则上 均 须 参赛 。 已 获得 河北省 历年 高校 就业 创业 指导 课程 教师 教学 大赛 二等奖 及 以上 奖项 的 老师 不再 报名 参赛 。 根据 比赛 情况 ， 择优 推荐 1 - 2 名 参赛选手 参加 省赛 。 三 、 赛程 安排 （ 一 ） 第一阶段 （ 即日起 至 8 月 20 日 ） 大赛 即日起 正式 启动 ， 需提交 教案 和 教学 视频 两 部分 内容 ， 满 分为 40 分 ， 教案 占 30% ， 教学 视频 占 70% ， 将 邀请 评审 专家 对 教案 和 视频 进行 打分 （ 评分标准 附 后 ） 。 具体 要求 如下 ： 1 . 参赛 作品 以 参赛 教师 的 就业指导 课程 教学内容 为主 ， 原则上   以 《 教育部 办公厅 关于 印发 《 大学生 职业 发展 与 就业指导 课程 教学要求 》 的 通知 》 ( 教高厅 〔 2007 〕 7 号 ) 为 参考 范围 ， 可以 任选 其中 一 章节 或 部分 内容 。 2 . 教案 撰写 具体 应 涵盖 教学 目标 、 教学内容 、 教学 设计 、 教学 手段 ， 以及 教学效果 、 考核 方式 、 参考 教材 及 相关 资料 等 。 参赛 教案 由 封面 、 正文 和 封底 组成 ， 封面 主要 内容 为 ： 参赛 题目 、 参赛者 的 姓名 、 性别 、 学历 、 专业 、 职称 、 所在 学校 、 部门 ( 学院 ) 、 手机 、 电子邮件 等 基本 信息 。 上述 每 项 信息 都 单行 居中 排列 ， 参赛 题目 为 小 一 黑体 ， 其他 内容 为小二 仿宋 加粗 ， 行间距 1.5 倍 。 正文 一级 标题 要求 为 小二黑 体 ， 二级 标题 为 三号 仿宋 加粗 ， 三级 标题 为 小 三 仿宋 ， 正文 为 四号 宋体 ， 行间距 1.5 倍 。 电子版 教案 为 Microsoft   Word 格式 ( *   . doc 文   件 ) 。 3 . 教学 视频 授课 时 长 不少 于 20 分钟 。 视频文件 采用 MP4 格式 ， 图像 清晰 稳定 ， 声音 清楚 。 视频文件 命名 按照 “ 课程名称 + 授课 内容 ” 的 形式 。 4 . 请 将 参赛 教师 汇总表 （ 附件 1 ） 于 7 月 12 日前 发送给 就业 中心 楚晓梅 老师 ； 将 教案 和 录制 的 教学 视频 与 8 月 20 前 发送至 邮箱 ： 281433478 @ qq . com （ 二 ） 第二阶段 （ 8 月 21 日至 9 月 1 日 ） 1 . 现场 展示 教学 展示 不少 于 20 分钟 的 完整 课堂教学 设计 ， 此 部分 分值 为 40 分 。 2 . 同行 互动 同行 互动 在 现场 展示 之后 ， 有 现场 的 教师 对 参赛选手 进行 提问 。 时间 不 超过 5 分钟 ， 分值 为 10 分 。 3 . 评委 问答 由 评委 对 参赛选手 进行 提问 ， 时间 不 超过 5 分钟 ， 分值 为 10 分 。 四 、 奖项 设置 总成绩 ＝ 教案 得分 ＋ 教学 视频 得分 ＋ 现场 教学 展示 得分 ＋ 同行 互动 得分 ＋ 评委 问答 得分 大赛 视 参赛 情况 分别 设 一等奖 、 二等奖 、 三等奖 ， 颁发 证书及 奖品 。 五 、 注意事项 参赛 内容 应 坚持 正确 的 政治 导向 ， 遵循 教育 教学 规律 ， 做到 教学 特色 鲜明 、 效果 良好 。 参赛选手 应 保证 教学 设计 相关 材料 的 原创性 ， 不得 抄袭 、 剽窃 他人 作品 ， 如 产生 侵权行为 或 涉及 知识产权 纠纷 ， 由 参赛选手 自行 承担 相应 责任 。 六 、 联系人 和 联系方式 就业指导 服务中心 楚 老师 87656965   13831160819 教务处   就业指导 服务中心 2023 年 7 月 6 日"
    },
    {
        "question": "财务处 关于 2023 年 暑期 有关 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 报账 单位 ： 2023 年 暑期 财务处 将 安排 部分 时间 进行 财务 报销 ， 并 提供 部分 业务 的 咨询 和 办理 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 1 、 自助 收 单机 暑假 期间 正常 收单 ， 请 有 报账 需求 的 单位 和 个人 将 业务 单据 投递 至 自助 收 单机 ， 不 接受 人工 收单 。 财务处 工作人员 将 安排 部分 时间段 进行 凭证 处理 和 款项 支付 。 涉及 到 退单 的 ， 请 开学 后 再 来 财务处 取回 。 2 、 7 月 13 日 、 20 日 和 8 月 3 日 、 10 日 的 下午 14 ： 30 — 16 : 30 ， 统一 办理 财务处 公章 使用 事务 。 办理 地点 ： 财务处 二楼 206 室 。 （ 温馨 提示 ： 如所办 业务 需经 财务处 相关 业务 科室 审核 ， 请 提前 电话 联系 相关 业务 科室 ） 3 、 部分 科室 联系人 及 方式 ： 工资 与 税务 科 ： 郜 老师 18003212618 （ 工资 事项 ）   李老师 13623309032 （ 税票 、 公积金 事项 ） 预算 科 ： 张老师 15100193395 核算 科 、 结算 科 ： 李老师 17803313405 收费 科 ： 张老师 13832362770 公章 ： 刘老师 18931199320   财务处 2023 年 7 月 6 日"
    },
    {
        "question": "第七届 京津冀 经济 与 金融 创新 发展 论坛 征稿启事   具体 是 啥 ？",
        "answer": "党 的 二十大 报告 指出 ， “ 守住 不 发生 系统性 风险 底线 。 ” 有效 防范 化解 重大 经济 金融风险 是 构建 新 发展 格局 ， 实现 经济 高质量 发展 的 关键 。 为了 探讨 经济 高质量 增长 与 防范 化解 经济 金融风险 的 关系 ， 第七届 “ 京津冀 经济 与 金融 创新 发展 论坛 ” 将 于 2023 年 10 月 14 日 在 石家庄 举办 ， 会议主题 为 “ 防范 化解 重大 金融风险 与 经济 高质量 增长 ” 。 拟 通过 特邀 报告 和 分组 会议 等 形式 ， 研讨 相关 问题 。 组委会 现 面向 国内外 公开 征稿 ， 热诚 欢迎 国内外 学术 同仁 参加 会议 。 一 、 会议 组织 主办单位 ： 中国 农村金融 学会 河北 经贸大学 承办 单位 ： 河北 经贸大学 金融 学院 《 农村金融 研究 》 编辑部 河北 经贸大学 金融 与 企业 创新 研究 中心 河北 经贸大学 京津冀 县域 金融 研究 中心 协办 单位 ： 《 河北 经贸大学 学报 》 《 经济 与 管理 》 二 、 会议 时间 与 地点 1 . 会议 形式 ： 线下 2 . 会议 时间 ： 拟定 于 2023 年 10 月 14 日 ， 会期 一天 。 3 . 会议 地点 ： 拟定 于 河北省 石家庄市 三 、 会议 征文 选题 范围 本次 会议 征文 选题 涵盖 但 不 限于 以下 议题 ， 征文 的 具体 题目 可自拟 。 1 . 金融风险 的 传导 与 治理 2 . 农村 信用社 风险 评价 与 防治 3 . 重大 金融风险 防范 化解 、 高质量 发展 与 共同富裕 4 . 经济 高质量 发展 的 投融资 风险 研究 5 . 地方 金融风险 的 防范 机制 6 . 系统性 金融风险 传染 机制 7 . 县域 金融风险 8 . 数字 金融 健康 发展 与 经济 高质量 增长 9 . 经济 高质量 发展 与 绿色 金融 支持 研究 10 . 法人 中小银行 风险 问题 研究 11 . 金融 助推 县域 经济 转型 发展 研究 12 . 融资 性 担保 与 县域 中小 微 企业 融资 13 . 农业 保险 与 县域 经济 高质量 发展 14 . 县域 金融 与 共同富裕 15 . 经济 高质量 发展 与 双循环 新 发展 格局 关系 研究 16 . 数字 金融风险 与 金融监管 四 、 征文 要求 1 . 中英文 论文 均 可 ； 论文 符合国际 学术 规范 ， 须 为 作者 未公开 发表 的 研究成果 。 2 . 为 便于 联系 ， 请 将 作者 相关 信息 （ 姓名 、 工作 单位 、 通讯地址 、 联系电话 、 E - mail 等 ） 列 在 文章 后面 。 3 . 论文 收稿 邮箱 ： donglan2004 @ sina . com ， 邮件 主题 请 注明 “ 京津冀 经济 与 金融 创新 发展 征文 ” 。 联系人 ： 董 老师 ， 联系电话 ： 0311 - 87657098 ， 15232166832 。 4 . 论文 收稿 截止 日期 为 2023 年 9 月 24 日 （ 以 电子邮件发送 日期 为准 ） 。 经过 初审 ， 组委会 将 在 会 前 向 作者 发 正式 邀请函 。 五 、 相关 事项 本次 会议 不 收 会务费 ， 线下 参会 代表 往返 路费 和 住宿费 自理 。"
    },
    {
        "question": "关于 暑假 期间 封闭 西门 和 北 小门 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 加强 暑假 期间 校园 安全 管理 ， 学校 决定 2023 年 7 月 8 日 — 2023 年 8 月 19 日 期间 封闭 西门 机动车道 和 北 小门 ， 机动车辆 请 绕行 南门 。 为 方便 人员 进出 校园 ， 西门 行人 通道 继续 开放 ， 开放 时间 为 早 6 ： 00 — 晚 23 ： 00 ， 其余 时间 关闭 。 给 您 带来 不便 ， 请谅解 。 安全 工作 处 2023 年 07 月 07 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 食堂 委托 经营 （ 含 相应 食堂 设计 、 装修 、 改造 、 设备 更新 完善 ） 服务项目 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "一 标段   http : / / www . hebeieb . com / infogk / detail . do ? categoryid = 101104 & infoid = I1300000001113608001001Z001 & bdcodes = I1300000001113608001001 & laiyuan = % 255B% 25E5% 25B9% 25B3% 25E5% 258F% 25B0% 25E5% 2586% 2585% 255D 二 标段   http : / / www . hebeieb . com / infogk / detail . do ? categoryid = 101104 & infoid = I1300000001113608001002Z001 & bdcodes = I1300000001113608001002 & laiyuan = % 255B% 25E5% 25B9% 25B3% 25E5% 258F% 25B0% 25E5% 2586% 2585% 255D 三 标段   http : / / www . hebeieb . com / infogk / detail . do ? categoryid = 101104 & infoid = I1300000001113608001003Z001 & bdcodes = I1300000001113608001003 & laiyuan = % 255B% 25E5% 25B9% 25B3% 25E5% 258F% 25B0% 25E5% 2586% 2585% 255D"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 附属中学 （ 小学部 ） 2023 年 招收 经贸 子弟 入学 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 、 各 单位 ： 河北 经贸大学 附属中学 （ 小学部 ） 2023 年 新 一年级 招生 工作 已经 开始 ， 现将 面向 经贸 子弟 招生 报名 安排 事项 公告 如下 ： 一 、 入学年龄 规定 足龄 原则 。 2023 年 小学 一年级 入学 的 适龄儿童 需 年满 6 周岁 （ 2017 年 8 月 31 日 之前 出生 ） 。 二 、 报名 范围 河北 经贸大学 正式 在编 教职工 子女 （ 含 三代 ） 河北 经贸大学 统一 招聘 的 合同工 子女 三 、 报名 具体安排 （ 一 ） 7 月 12 日 在 河北 经贸大学 官网 、 附属中学 官网 公布 招收 经贸 子弟 入学 的 通知 ， 并 在 经贸大学 家属院 （ 居委会 宣传栏 ） 张贴 招生简章 。 （ 二 ） 7 月 22 日 上午 8 ： 30 符合 入学 条件 的 儿童 家长 ， 持 以下 材料 （ 带 孩子 ） 到 附属中学 报名 ： 1 ． 在编 教职工 提供 校园 一卡通 原件 及 复印件 ； 合同工 提供 与 大学 签订 的 的 劳动合同 原件 及 复印件 。 2 ． “ 三代 ” 子女 需 准备 （ 外 ） 祖父 （ 母 ） 的 校园 一卡通 原件 及 复印件 ； 离退休 人员 提供 离 ( 退 ) 休证 原件 及 复印件 。 3 ． 户口簿 原件 及 复印件 （ “ 二代 ” 复印 户口簿 首页 、 适龄儿童 及其 父母 所在 页 ； “ 三代 ” 复印 首页 、 能 证明 祖孙 关系 的 相关 页 、 儿童 父母 所在 页 ） 四 、 补充 说明 附属中学 义务教育 招生 服务 的 范围 为 经贸 教职工 （ 合同工 ） 子女 ， 即 “ 二代 ” 子女 。 经贸 教职员工 “ 三代 ” 子女 指 教职工 的 直系 孙子 、 孙女 、 外孙子 、 外孙女 。 五 、 报名 人员 要求 1 ． 只限 一名 家长 带 孩子 进入 ， 按 要求 有序 排队 报名 、 验证 ； 2 ． 提前 微信 扫 下方 小 程序 码 登记 报名 信息 。   招生 咨询电话 ： 87655535 附属中学 网址 ： https : / / hbjmfz . hueb . edu . cn / 河北 经贸大学 附属中学 2023 年 7 月 12 日"
    },
    {
        "question": "关于 2023 年 暑期 工作 安排 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 、 单位 ： 现将 2023 年 暑期 工作 安排 有关 事项 通知 如下 ： 1 . 根据 校历 安排 ， 学生 从 2023 年 6 月 26 日至 7 月 7 日 进行 暑期社会 实践 ， 2023 年 7 月 8 日至 8 月 20 日 放暑假 。 2023 年 8 月 20 日 全体学生 返校 报 到 ， 8 月 21 日 上课 。 2023 年 7 月 8 日至 8 月 19 日 ， 各 部门 、 单位 根据 实际 情况 安排 教职员工 进行 轮休 。 8 月 20 日 ， 全体 教职工 返校 报 到 ； 8 月 21 日 正常 上班 。 2.2023 年 7 月 8 日至 8 月 20 日 ， 学校 中层 以上 干部 要 根据 学校 主题 教育 安排 ， 持续 做好 理论 学习 、 调查 研究 、 推动 发展 、 检视 整改 等 有关 工作 ， 如 因 特殊 情况 确需 离石 的 ， 正处级 干部 离石 需向校 党委书记 、 校长 、 分管 （ 联系 ） 校领导 和 组织部 报备 ， 副处级 干部 离石 需向 分管 （ 联系 ） 校领导 、 部门 主要 负责人 和 组织部 报备 。 各 教学 、 教辅 和 后勤部门 （ 单位 ） 结合 自身 实际 、 采取 适当 方式 ， 落实 主题 教育 各项任务 ， 确保 不间断 ； 建立 领导 干部 值班 制度 ， 抓好 主题 教育 任务 的 督促 落实 。 教师 党支部 、 学生 党支部 要 针对 不同 情况 ， 统筹 在校 离校 党员 ， 采取 多种 方式 ， 持续 抓好 主题 教育 。 3 . 各 部门 、 单位 要 切实做好 假期 的 安全 稳定 工作 ， 认真 做好 安全检查 ， 及时 排除 安全隐患 。 放假 前要 组织 召开 一次 全体会议 ， 对 师生员工 进行 安全 、 法制教育 ， 提高 师生 的 安全 、 法制 意识 和 自我 防范 能力 。 各 教学 、 科研单位 要 对 教师 教学 、 科研 和 项目 申报 等 工作 做 动员 部署 。 4 . 各 学院 及 相关 部门 要 安排 专门 工作人员 ， 做好 对 暑期 留校 学生 的 管理 服务 工作 ， 保证 学生 学习 生活 秩序 。 暑期 学校 施工 较 多 ， 学院 需 及时 提醒 学生 留意 各 施工 场所 标识 ， 确保 学生 安全 。 5 . 各 单位 要 严格执行 领导 干部 在 岗 带班 和 专人 值班 制度 ， 于 7 月 7 日 下午 下班 前 将 本 单位 暑期 值班 值守 安排 （ 一 式 二份 ， 加盖 本 部门 公章 ） 报送 学校 办公室 （ 徐 建宇 ， 电话 ： 87655580 ） ； 暑期 各处 级 单位 负责人 要 保持 联络 畅通 ， 遇 有 重大 （ 突发 、 紧急 ） 事项 要 及时 报告 校领导 和 学校 总 值班室 （ 值班 电话 ： 87655917 ） 。 6 . 后勤部门 要 安排 好 暑期 的 餐饮 、 环境 清洁 等 服务 保障 工作 。 暑期班 车 运行 时刻 安排 参见 后勤 服务中心 主页 ， 8 月 20 日 ， 班车 恢复正常 运行 。 学校 办公室 2023 年 6 月 21 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 我校 学生 参加 尼泊尔 加德满都 大学 暑期 研学 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 加快 我校 国际化 人才培养 进程 ， 进一步 助力 我校 “ 双 一流 ” 建设 ， 在 我校 与 尼泊尔 加德满都 大学 合作 建立 孔子 学院 十六 周年 之际 ， 我校 计划 组织 在校生 参加 尼泊尔 加德满都 大学 暑期 研学 项目 ， 以 拓宽 学生 国际 视野 和 跨文化 交际 能力 。 一 、 报名 要求 （ 一 ） 我校 在籍 在校 全日制 本科生 、 研究生 （ 毕业 年级 除外 ） ， 爱国 爱校 ， 具有 良好 的 思想品德 ， 身心健康 ， 综合 素质 良好 ， 有 较 强 的 生活 自理能力 和 跨 文化交往 能力 ， 能够 适应 海外 生活 。 （ 二 ） 能够 自觉遵守 我国 和 相关 国家 法律法规 、 我校 和 相关 院校 的 校规 校纪 ； 有 一定 的 经济基础 ， 能够 承担 在 境外 学习 生活 期间 的 费用 。 （ 三 ） 英语 语言 要求 ： 四级 480 分及 以上 或 六级 450 分及 以上 ， 专业 四级 60 分及 以上 或 雅思 5.5 分及 以上 ， 大一 学生 需 高考 英语 成绩 达到 120 分及 以上 。 （ 四 ） 学业成绩 要求 ： 平均 学业成绩 达到 75 分及 以上 。 二 、 资助 标准 项目 限定 名额 10 人 ， 对 完成 项目 获得 结业证书 的 我校 在校生 ， 我校 将 以 奖学金 的 形式 进行 资助 ， 资助 金额 为 12000 元 人民币 / 人 ， 超出 部分 由 学生 自理 。 三 、 报名 时间 2023 年 6 月 22 日至 6 月 30 日 ， 逾期 不予 受理 。 四 、 报名 材料 有意 报名者 填写 附件 二 ， 按 要求 审批 后 将 附件 二 纸质 版 、 学业 成绩单 、 在读 证明 、 外语水平 证明 交至 外籍 专家 公寓楼 二楼 办公室 。 电子版 相关 材料 请 发送至 919121226 @ qq . com 咨询电话 ： 张老师   87656286 / 18532682960 河北 经贸大学 国际交流 中心 2023 年 6 月 22 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 开展 “ 这么 近 ， 那么 美 ， 周末 到 河北 — — 我 为 家乡 美点 赞 ” 活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 2023 年 是 全面 贯彻 党 的 二十大 精神 的 开局 之 年 , 为 落实 习近平 总书记 重要 指示精神 和 省委 决策 部署 ， 按照 省 教育厅 有关 要求 ， 我校 决定 开展 “ 这么 近 ， 那么 美 ， 周末 到 河北 — — 我 为 家乡 美点 赞 ” 活动 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 目的意义 以 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 为 指导 ， 鼓励 我校 师生 利用 暑假 时间 ， 运用 新视角 ， 借助 新 媒体 ， 展现 河北 新 变化 ， 争做 时代 发展 “ 见证人 ” 、 家乡 宣传 “ 代言人 ” 、 乡村 振兴 “ 先行 人 ” 、 文化 复兴 “ 传承 人 ” 、 遇见 艺术 “ 赋能 人 ” ， 创作 传播 反映 河北 之 “ 美 ” 的 各类 优秀作品 ， 擦亮 “ 这么 近 ， 那么 美 ， 周末 到 河北 ” 品牌 ， 为 奋力 谱写 中国式 现代化 建设 河北 篇章 贡献 青春 力量 。 二 、 活动 主题 这么 近 ， 那么 美 ， 周末 到 河北 — — 我 为 家乡 美点 赞 三 、 活动 对象 全体 教师 、 全体 在校生 四 、 活动 时间 2023 年 6 月 20 日至 2023 年 8 月 28 日 五 、 作品 内容 本次 活动 通过 作品 征集 、 评选 展示 ， 鼓励 师生 构思 创作 视频 （ 短 视频 、 微 电影 、 VLOG 等 ） 、 图文 （ H5 页面 、 摄影 、 美术 等 ） 、 表演 （ 朗诵 、 演唱 、 舞蹈 、 戏曲 等 ） 、 文学 （ 诗歌 、 散文 、 攻略 等 ） 4 类 作品 ， 通过 抖音 、 快手 、 B 站 、 微信 视频 号 、 朋友圈 等 网络平台 ， 广泛 宣传 推介 美丽 河北 。 所有 作品 应于 2023 年 8 月 28 日前 在 网络 上 发布 。 作品 内容 须 围绕 以下 六个 方面 ： 1 . 聚焦 红色 精神 之 “ 美 ” 。 以 河北 丰富 的 红色 文化 和 旅游 资源 为 创作 对象 ， 深入 挖掘 和 提炼 其中 所 承载 的 深刻 内涵 ， 以 优秀作品 展现 百余年 来党 领导 燕赵 儿女 筚路蓝缕 的 奋斗 历程 ， 传承 红色 基因 ， 赓续 红色 血脉 。 2 . 聚焦 时代 发展 之 “ 美 ” 。 见证 党 的 二十大 以来 ， 省委 、 省政府 带领 全省 人民 坚定不移 推进 京津冀 协同 发展 和 雄安 新区 建设 ， 不断 优化 营商 环境 ， 办好 民生 实事 ， 人民 群众 的 获得 感 、 幸福感 、 安全感 持续 增强 的 生动 场景 ， 用 “ 美 ” 的 作品 传播 我省 产业 兴旺 、 环境优美 、 文明 和谐 的 时代 画卷 。 3 . 聚焦 旅游 风光 之 “ 美 ” 。 突出 “ 这么 近 ， 那么 美 ， 周末 到 河北 ” ， 围绕 河北 壮美 山河 、 优美 风景 、 特色美食 、 精品 民宿 等 内容 ， 全方位 、 多角度 宣传 推介 河北 各类 文旅 资源 ， 不断 提升 河北 旅游 目的地 的 知名度 和 影响力 。 4 . 聚焦 传统 文化 之 “ 美 ” 。 围绕 发掘 和 保护 历史 文化名城 名镇 名村 、 历史 文化 街区 、 历史 建筑 ， 探寻 河北 非 物质 文化遗产 项目 和 传承 人 ， 彰显 河北 “ 美 ” 的 地方 传统 文化 和 非 遗 技艺 。 5 . 聚焦 乡村 振兴 之 “ 美 ” 。 积极 研究 地方 特色产业 经济 ， 推介 家乡 “ 美 ” 的 产品 ， 宣传 文化 和 旅游 赋能 乡村 振兴 的 丰富 实践 成果 ， 展现 青年 人才 和 乡村 热土 “ 双向 奔赴 ” 的 生动 场景 。 6 . 聚焦 遇见 艺术 之 “ 美 ” 。 围绕 展现 学校 艺术 专业 教育 教学 成果 ， 促进 文化 和 旅游 融合 发展 ， 推动 洋溢 青春 之 “ 美 ” 的 各类 精彩 演艺 和 艺术 快 闪 ， 走进 旅游 景区 、 文博 场馆 、 商圈 街头 等 公共 空间 ， 让 高雅 艺术 呈 新意 ， 让 都市 风景 增 色彩 ， 让 美丽 河北 现 魅力 。 六 、 作品 要求 1 . 所有 作品 要求 政治 导向 正确 ， 符合 社会主义 核心 价值观 要求 ， 弘扬 正 能量 和 新风 正气 。 2 . 所有 作品 应当 选取 适合 方式 嵌入 “ 这么 近 ， 那么 美 ， 周末 到 河北 ” 品牌形象 标识 ， 未 按 要求 制作 和 发布 的 作品 不 纳入 征集 评选 。 3 . 所有 作品 须 无 版权 纠纷 ， 作者 应 确认 拥有 作品 著作权 ， 严禁 剽窃 、 抄袭 。 4 . 主办单位 拥有 对 作品 的 信息网络 传播 权 、 改编权 、 汇编 权 、 展览 出版权 。 七 、 上报 材料 1 . 提交 作品   每个 类别 每个 学院 至少 推荐 2 件 ， 学校 其他 部门 教师 可 自愿 参加 。 推荐 作品 应 在 网络 上 有 一定 的 影响力 、 转发 、 评论 和 引用 量 。 2 . 活动 工作 总结   每个 学院 提交 1000 字 的 活动 总结 ， 重点 报告 活动 组织 实施 情况 ， 积极 动员 部署 ， 参与 活动 人数 和 作品 众多 ， 推荐 作品 质量 好 ， 社会 反响 大 ， 发布 的 作品 符合 社会主义 核心 价值观 等 。 3 . 活动 申报 表格   见 附件 1 — 5 （ 优秀作品 申报表 、 优秀作品 申报 汇总表 、 优秀 指导 教师 申报表 、 优秀 指导 教师 申报 汇总表 、 优秀 组织 单位 申报表 ） 。 4 . 报送 时间 各 单位 于 2023 年 8 月 28 日前 将 上述 材料 的 电子版 发送至 邮箱 1801883586 @ qq . com ， 如 作品 太 大 无法 上传 ， 可 提交 u 盘 ， 工作 总结 和 申报表 的 纸质 版盖 学院 章送 至 四办 206 。 八 、 评选 推荐 我校 将 根据 参与 活动 的 人数 、 作品 数量 和 作品 网络 传播 点赞 和 社会 反响 情况 ， 评选 出 校级 优秀 组织 单位 和 优秀作品 ， 为 优秀 单位 、 优秀作品 作者 和 指导 教师 发放 证书 。 在 获奖作品 中 择优 推荐 参加 省级 评选 ， 主办单位 将 组织 专家 评审 ， 评选 一批 优秀作品 、 优秀 指导老师 予以 表彰 奖励 。 通过 河北 日报 、 河北 广播 电视台 、 长城 新 媒体 、 乐游 京津冀 一码 通等 平台 ， 对 各 高校 推荐 的 优秀作品 进行 全 媒体 展示 推送 。 九 、 工作 要求 1 . 加强 组织 领导 各 单位 要 高度重视 ， 周密 部署 ， 广泛 动员 ， 积极 推荐 ， 认真 做好 推荐 作品 的 审核 把关 ， 并 发动 广大 师生 对 上传 的 网络 作品 积极 进行 点赞 、 转发 和 评论 。 2 . 抓好 学习 培训 参与者 可扫码 注册 省文 旅厅 支持 搭建 的 “ 乐游 京津冀 一码 通 ” 微信 小 程序 ， 进入 “ 我 为 家乡 美点 赞 ” 主题 活动 页面 ， 下载 河北 文旅 品牌形象 标识 等 有关 素材 ， 自愿 参加 “ 视频 拍摄 ” “ 视频剪辑 ” 等 专业技能 网络 学习 培训 ， 提升 制作 水平 和 网络 推送 能力 。 附件 : 1 . 优秀作品 申报表 2 . 优秀作品 申报 汇总表 3 . 优秀 指导 教师 申报表 4 . 优秀 指导 教师 申报 汇总表 5 . 优秀 组织 单位 申报表 河北 经贸大学 2023 年 6 月 23 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学   关于 组织 开展 2023 年度 教职工 健康 体检工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 按照 省 医保 局 《 关于 组织 开展 2023 年度 省 本级 公务员 健康 体检工作 的 通知 》 （ 冀 医保 字 [ 2023 ] 62 号 ） 要求 ， 2023 年省 本级 公务员 的 健康 体检 实行 参保 单位 在 单位 网厅 预约 团体 体检 时间 和 体检 机构 ， 参保 人如有 特殊 情况 ， 可 根据 自身 实际 ， 在 单位 团体 体检 预约 后 ， 个人 通过 “ 河北 智慧 医保 ” ， 自行 查看 预约 时间 ， 自行 网上 修改 预约 体检 时间 和 体检 机构 。 结合 学校 实际 ， 现 就 2023 年度 教职工 健康 体检工作 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 体检 时间 由于 我校 的 教职工 人数 较 多 ， 经 和 体检 机构 协调 ， 单位 网厅 团体 预约 的 时间 是 ： 北校区 （ 代码 ） 省 人民 医院 2023 年 9 月 1 日至 2023 年 9 月 10 日 东校区 （ 代码 ） 省 中医院 2023 年 8 月 7 日至 2023 年 8 月 11 日 东校区 （ 代码 ） 省 老年病 医院 2023 年 7 月 10 日至 2023 年 7 月 14 日 二 、 体检 地点 河北省 人民 医院 地址 ： 和平西路 348 号 ， 泰华 街省 人民 医院 西门 南侧 河北省 人民 医院 联系电话 ： 66795001 / 66795002 河北省 中医院 地址 ： 石家庄市 长安区 中山东路 389 号 （ 体育 北大街 与 中山路 交口 东行 200 米 路北 ） 河北省 中医院 体检中心 一层 、 三层 河北省 中医院 联系电话 ： 69095618 / 69095288 河北省 老年病 医院 地址 ： 石家庄市 裕华区 东风路 与 青园 街 交口 东南角 河北省 老年病 医院 联系电话 ： 89892680 三 、 体检 人员 范围 1 . 退休 人员 。 2 . 学校 在编 教职工 四 、 体检 项目 体检 项目 分为 基础 项 和 选查 项 。 项目 套餐 选查 项为 ： 各类 人员 体检 项目 （ 详见 附件 1 ） 五 、 相关 说明 1 . 请 各 单位 通知 本 单位 人员 按 网厅 预约 时间 参加 体检 ， 如 有 特殊 情况 ， 可 根据 自身 实际 ， 通过 微信 “ 河北 智慧 医保 ” 小 程序 ， 自行 网上 修改 预约 体检 时间 或 体检 医疗机构 （ 详见 附件 2 ） 2 . 体检 人员 在 单位 完成 集体 预约 后 ， 即可 体检 ， 至 当年 12 月 25 日 结束 ， 过期 将 无法 体检 。 3 . 教职工 持 本人 身份证 、 社保卡 。 4 . 离休 人员 不 在 本次 体检 范围 。 5 . 常驻 异地 工作人员 、 异地 安置 退休 人员 （ 办理 了 跨省 异地 长期 居住 备案 手续 的 人员 ） 可 在 异地 医疗机构 自行安排 体检 ， 省 医保 将 在 本年度 体检工作 结束 后 ， 向 其 个人账户 注入 体检 费用 ， 以上 人员 也 可 回省 本地 随 本人 单位 参加 2023 年度 省 本级 公务员 健康 体检 ， 不再 享受 另行 注入 体检 费用 。 6 . 体检 具体 注意事项 见 附件 3 。 联系人 ： 医保 办   胡 老师 电   话 ： 0311 - 87655871 校医院 职工 医保 办 2023 年 6 月 20 日"
    },
    {
        "question": "关于 校园内 禁止 无 车牌 电动车 行驶 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为了 加强 和 规范 校园内 电动车 的 管理 ， 维护 良好 的 校园 道路交通 秩序 ， 预防 和 减少 道路 交通事故 ， 保障 师生 人身安全 ， 依据 《 中华人民共和国 道路交通 安全法 》 《 河北省 电动 自行车 管理条例 》 《 石家庄市 人大常委会 关于 加强 电动车 规范 管理 的 决定 》 等 法律法规 ， 学校 决定 对 校园内 无 车牌 电动车 进行 治理 。 现将 有关 事项 通告 如下 ： 一 、 自 2023 年 8 月 21 日起 ， 无 车牌 电动车 禁止 进入 校门 。 同时 ， 校园内 道路 禁止 无 车牌 电动车 行驶 。 二 、 秋季 开学 后 ， 将 配合 相关 部门 对 在 校内 行驶 的 无 车牌 电动车 进行 查处 。 三 、 请 无 车牌 照 电动车 的 车主 ， 在 放假 离校 前 将 无 车牌 电动车 自行 移出 校园 ， 以免 被 查扣 造成 损失 。 安全 有序 的 校园 交通秩序 需要 大家 共同 维护 ， 请 广大 师生 支持 和 理解 ！ 安全 工作 处 2023 年 6 月 14 日"
    },
    {
        "question": "关于 2023 年 端午节 放假 有关 事宜 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 、 单位 现将 我校 2023 年 端午节 放假 有关 事宜 通知 如下 ： 1 . 根据 校历 安排 ， 端午节 假期 为 6 月 22 日 （ 周四 ） — 6 月 25 日 （ 周日 ） ， 共 4 天 。 2 . 各 单位 要 利用 节日 契机 ， 把 弘扬 新风 正气 同 传承 节日 文化 结合 起来 ， 大力 倡导 艰苦奋斗 、 勤俭节约 等 优良 风气 ， 引导 各级 领导 干部带头 抵制 “ 四风 ” ， 杜绝 “ 节日 腐败 ” ， 大力 弘扬 清正廉洁 的 新风 正气 ， 严格要求 自己 ， 严格 带 好 队伍 ， 严格 家教 家风 ， 推动 广大党员 干部带头 厉行节约 ， 自觉 反对 铺张 奢侈浪费 ， 摒弃 婚丧嫁娶 陋习 ， 以 优良 党风 引领 社风 民风 ， 着力 营造 清廉 过节 的 良好氛围 。 3 . 各 单位 放假 前要 对 重点部位 进行 全面 检查 ， 排除 安全隐患 ， 并 切实做好 放假 期间 的 值班 和 安全 稳定 工作 ； 后勤 相关 部门 要 安排 好 假期 期间 餐饮 、 环境 清洁 和 消毒 等 保障 工作 。 4 . 假期 期间 各处 级 单位 负责人 要 保持 联络 畅通 ， 随时 做好 应急 处突 准备 。 遇 有 重大 （ 突发 、 紧急 ） 事项 要 及时 向 校领导 和 学校 总 值班室 （ 值班 电话 ： 87655917 ） 请示报告 、 高效 有序 处置 ， 坚决 防止 迟报 、 漏报 、 误报 、 瞒报 情况 发生 。 学校 办公室 2023 年 6 月 14 日"
    },
    {
        "question": "关于 做好 2023 年 高校教师 岗前 培训 暨 教师 资格证 考试 报名 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 按照 河北省 高等学校 师资 培训中心 《 关于 开展 2023 年 河北省 高校教师 岗前 培训 工作 的 通知 》 要求 ， 现将 我校 教师 岗前 培训 暨 教师 资格证 考试 报名 有关 事项 通知 如下 。 一 、 报名 对象 2023 年 学校 新入 职且 从事 教育 教学 工作 的 人员 ； 2022 年 （ 含 2022 年 ） 以前 入职 尚未 取得 教师 资格证 的 人员 ； 符合 《 河北省 高等学校 教师资格 认定 办法 》 （ 冀教人 [ 2015 ] 51 号 ） 教师资格 认定 范围 的 人员 。 依据 《 教师资格 条例 》 《 国家 教育 考试 违规 处理 办法 》 及 《 河北省 高等学校 教师 岗前 培训 考核 及 教师资格 考试 违规 处理 规定 ( 暂行 ) 》 ， 属于 “ 给予 暂停 参加 河北省 教师资格 考试 处理 ” 范围 的 人员 不得 参加 培训 和 考试 。 二 、 报名 时间 及 方式 报名 时间 ： 2023 年 8 月 21 日 9 : 00 ～ 8 月 27 日 17 : 00 报名 方式 ： 网上 报名 ， 网址 ： http : / / hbgs . gspxonline . com 初次 报名 人员 请 先 注册 ， 重修 人员 使用 原 账号 登录 报名 即可 咨询电话 ： 0311 - 87655965 三 、 现场 审核 确认 确认 时间 ： 8 月 28 日 ～ 31 日 ， 9 : 00 ～ 17 : 00 确认 地点 ： 第一 办公楼 211 室 审核 内容 ： 个人信息 、 报考 科目 、 面试 学科 、 上传 照片 照片 格式 为 JPG / JPEG , 蓝底 标准 证件照 ， 分辨率 不 小于 180 * 240 四 、 培训 安排 本次 培训 采用 “ 网上 培训 ” 的 方式 ， 具体安排 详见 附件 1 五 、 注意事项 （ 一 ） 请 各 单位 摸清 底数 ， 确保 把 相关 要求 通知 到 有关 教师 。 （ 二 ） 2023 年 8 月 27 日 17 : 00 网上 报名 系统 将 自动 关闭 ， 请拟 报名 教师 务必 仔细阅读 附件 1 、 2 中 内容 ， 在 规定 时间 准确无误 完成 报名 。 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 2023 年 6 月 12 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 2023 年 “ 民法典 进校园 ” 暨 作品 征集 活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 、 单位 ： 为 深入 学习 贯彻 习近平 法治 思想 ， 深化 民法典 学习 宣传 ， 增强 广大 师生 法治 观念 ， 形成 尊 法学 法 守法 用法 良好氛围 ， 面向 全校师生 开展 “ 民法典 进校园 ” 暨 作品 征集 活动 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 活动 对象 全校师生 二 、 活动 方式 （ 一 ） 线上 学习 全校师生 通过 “ 河北 司法 行政 在线 ” “ 河北 普法 ” “ 律正 青少年 ” 等 微信 公众 号 平台 收看 民法典 线上 直播 讲座 ， 进行 民法典 知识 学习 。 直播 安排 如下 ：             6 月 16 日 （ 星期五 ）       19 : 20 - 20 : 00       民法典 在 日常 学习 生活 中 的 应用               6 月 30 日 （ 星期五 ）       19 : 20 - 20 : 00       青少年 学生 如何 应用 民法典 保护 自己 合法权益       （ 二 ） 作品 征集 活动 1 . 作品 类型 与 内容 学生 组 ： 民法典 征文 作品 ， 围绕 民法典 与 学习 工作 、 个人成长 、 家国 建设 ， 谈 认识 看法 ， 说 作用 影响 。 文章 应 主题鲜明 、 观点 正确 、 事例 真实 、 言简意赅 。 作品 1200 - 2000 字 ， 体裁 不 限 ， 要求 原创 ， 不得 抄袭 、 剽窃 ， 一旦 发现 有 抄袭 行为 ， 将 取消 参评 资格 。 教师 组 ： 民法典 知识 教学 课件 （ ppt 形式 ， 1500 字 以内 ） ， 主要 内容 为 面向 学生 宣传 和 讲解 民法典 相关 知识 和 应用 。 2 . 活动 步骤 6 月 16 日至 6 月 30 日 ， 教师 和 学生 登录 活动 官方 平台 “ 律正 青少年 ” 公众 号 注册 ， 以 图片 形式 上传 作品 到 活动 平台 参与 网络 评选 ， 得票数 前 300 的 作品 进入 省级 评审 ， 获奖 名单 将 在 “ 河北 普法 ” 微信 公众 号 上 公布 ， 获奖作品 将 在 “ 律正 青少年 ” 活动 线上 平台 展示 。     法制 工作 办公室 2023 年 6 月 16 日"
    },
    {
        "question": "关于 第十八届 “ 挑战杯 ” 全国 大学生 课外 学术 科技 作品 竞赛 拟 推荐 作品 的 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 相关 单位 ： 根据 团中央 《 关于 组织 开展 第十八届 “ 挑战杯 ” 全国 大学生 课外 学术 科技 作品 竞赛 的 通知 》 要求 ， 经过 层层 选拔 ， 拟 推荐 两项 作品 参加 第十八届 “ 挑战杯 ” 全国 大学生 课外 学术 科技 作品 竞赛 ， 现 予以 公示 。     公示 期自 2023 年 6 月 7 日至 2023 年 6 月 11 日 17 : 00 止 ， 如 有 异议 请 于 校团委 实践 部 联系 并 提交 书面材料 。 联系电话 ： 87655668 共青团 河北 经贸大学 委员会 2023 年 6 月 7 日"
    },
    {
        "question": "关于 认领 校园内 “ 僵尸 自行车 ” 的 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "6 月 1 日 - 8 日 ， 学校 对 校内 公共 区域 长期 无人 使用 且 破损 严重 的 “ 僵尸 自行车 ” 进行 了 清理 并 集中 存放 。 为 进一步 推进 平安 、 美丽 校园 建设 ， 深入开展 校园内 “ 僵尸 自行车 ” 的 清理 工作 ， 请 “ 僵尸 自行车 ” 车主 自本 公告 发布 之日起 至 2024 年 6 月 13 日前 到 安全 工作 处校 卫队 认领 ， 认领 时请 携带 本人 有效证件 和 车 钥匙 ， 经 核实 无误 后 将 车辆 发 还给 本人 。 逾期 未 被 认领 的 “ 僵尸 自行车 ” 将 作为 无 主 废弃物 统一 进行 处理 。 联系人 ： 赵刚   电话 ： 87657128 地址 ： 第四 办公楼 112 号 房间 。 特此 公告 。 河北 经贸大学 2023 年 6 月 13 日"
    },
    {
        "question": "关于 学生处 “ 经 ” 心 驿站 — 一站式 心理 服务平台 正式 开放 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 给 全校学生 提供 更 全面 更 优质 的 心理健康 教育 咨询服务 ， 我校 学生处 “ 经 ” 心 驿站 — 一站式 心理 服务平台 经过 前期 精心 准备 ， 于 5 月 25 日 “ 大学生 心理健康 日 ” 正式 面向 全校学生 开放 。 “ 经 ” 心 驿站 — 一站式 心理 服务平台 作为 我校 学生处 心理健康 教育 指导 中心 的 重要 组成部分 ， 为 全校学生 提供 更 专业 的 心理咨询 和 关怀 服务 。 平台 占地面积 约 260 平方米 ， 具备 预约 接待 、 心理 办公 、 沙盘 游戏 、 个体 心理咨询 、 音乐 放松 训练 、 情绪 宣泄 、 心理 测评 、 团体 辅导 8 个 独立 的 功能 室 ， 可 实现 心理咨询 、 音乐 放松 、 情绪 宣泄 、 心理 沙龙 、 心理 培训 等 19 项 功能 ， 平台 实现 了 咨询 辅导 与 专业 设施 结合 ， 技术 先进性 与 实用性 并重 。 学生 可 通过 云 平台 前端 ， 进行 心理 测评 、 咨询 预约 、 音乐 放松 等 功能 ， 增加 互动性 ， 还 可为 学生 提供 智能 训练 方案 。 通过 智能 物联 方式 ， 各 功能 室 所有 硬件 设备 的 训练 数据 均 集成 于云 平台 数据 中 ， 符合 当下 智慧 校园 ， 大 数据 的 时代 要求 。 近年来 ， 学校 党委 高度重视 大学生 心理健康 教育 工作 ， 2022 年 将 “ 一站式 ” 心理 服务平台 项目 列为 “ 我 为 师生 办实事 ” 十大 项目 之一 ， 投入 专项资金 强化 心理咨询 服务平台 建设 。 平台 的 正式 开放 将 进一步 推动 我校 的 心理健康 教育 工作 ， 为 学生 的 成长 和 发展 提供 坚实 的 支持 和 保障 。 心理健康 教育 指导 中心 也 将 持续 加强 心理健康 教育 工作 ， 以 更 专业 的 心理 服务 提升 学生 们 的 心理素质 ， 为 学生 健康成长 和 全面 发展 打下 坚实 的 基础 。 平台 地址 ： 学生 浴室 西侧 二楼 平台 心理 服务 预约 电话 ： 87656767 河北 经贸大学 学生处 2023 年 5 月 25 日"
    },
    {
        "question": "关于 推荐 选拔 2023 年 国家 公 派出国 教师 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 教育部 中外 语言 交流 合作 中心 《 2023 年 国家 公 派出国 教师 招募 简章 》 （ 详见 语合 中心 官网 公告栏 ） ， 我校 拟 推荐 赴 赞比亚 大学 孔子 学院 汉语 教师 4 名 ， 赴 尼泊尔 加德满都 大学 孔子 学院 汉语 教师 2 名 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 报名 程序 （ 一 ） 2023 年 国家 公 派出国 教师 岗位 及 报名 要求 可 登录 https : / / pmplatform . chinese . cn / 查询 。 教师 选择 赞比亚 大学 孔子 学院 汉语 教师 或 尼泊尔 加德满都 大学 孔子 学院 岗位 并 按 要求 填写 后 ， 下载 打印纸 质 表格 《 国家 公 派出国 教师 申请表 》 。 教师 任期 一般 为 2 学年 。 （ 二 ） 申请 教师 须于 6 月 6 日 17 : 00 前 将 《 国家 公 派出国 教师 申请表 》 、 学历 学位证书 复印件 、 外语水平 证书及 普通话 水平 等级证书 复印件 、 所在单位 推荐信 （ 负责人 签字 并 盖章 ） 提交 国际交流 中心 （ 外国专家 公寓 一楼 办公室 ） 审核 ， 以上 材料 电子版 打包 发至 515089428 @ qq . com ， 逾期 将 不予 受理 。 二 、 派出 待遇 教师 工资待遇 根据 《 国家 公 派出国 教师 生活待遇 管理 规定 》 （ 财教 〔 2011 〕 194 号 ） 文件 执行 ， 校内 其他 待遇 按照 《 河北 经贸大学 外派 孔子 学院 汉语 教师 管理 办法 》 （ 国际 字 〔 2022 〕 1 号 ） 文件 执行 。 三 、 联系方式 联系人 ： 李澜涛 联系电话 ： 87656219 电子邮箱 ： 515089428 @ qq . com   国际交流 中心 2023 年 5 月 30 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 选聘 就 创业 课程 兼职教师 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 进一步 优化 师资队伍 结构 ， 提升 职业指导 教研室 建设 水平 ， 落实 《 河北省 普通高校 大学生 就业 创业 工作 评价 标准 体系 》 ， 现 面向 全校 选聘 《 大学生 就业 与 创业 指导 》 和 《 职业 生涯规划 》 课程 教师 。 一 、 选聘 范围 全校 正式 在编 在 岗 的 专任教师 、 专职 辅导员 及 相关 行政 人员 二 、 任职 条件 1 . 理想信念 坚定 ， 热爱 教育 事业 ， 积极 贯彻落实 党 的 教育方针 和 政策 。 2 . 道德 情操 高尚 ， 自觉遵守 高校教师 的 师德 规范 。 3 . 理论知识 扎实 ， 已 获得 高校教师 资格证书 ， 有 良好 的 教学 授课 能力 。 4 . 服从 培训 安排 ， 有 充足 的 时间 和 精力 参与 就业 课程 的 研讨 和 备课 ， 保证 上课 时间 和 质量 。 三 、 报名 方式 及 选拔 方式 （ 一 ） 报名 方式 填写 《 河北 经贸大学 就 创业 课程 兼职教师 报名表 》 （ 见 附件 ） ， 并 附 学历 学位证书 复印件 、 高等学校 教师 资格证书 、 职业生涯 相关 培训 资格证书 等 照片 ， 交至 第四 办公楼 130 室 ， 电子版 发送至 邮箱 281433478 @ qq . com 。 （ 二 ） 选拔 方式 1 . 由 就业指导 服务中心 对 报名 人员 进行 甄选 ， 确定 符合条件 人员名单 后 组织 试讲 ， 试讲 具体 时间 、 地点 另行通知 。 2 . 试讲 内容 ： ① 《 大学生 就业 与 创业 指导 》 试讲 内容 ： 1 、 就业 形势 政策 与 就业 市场 ； 2 、 择业 定位 与 就业 准备 ； 3 、 求职 信息 准备 ； 4 、 求职 材料 准备 ； 5 、 求职 礼仪 ； 6 、 面试 ； 7 、 求职 心理准备 ； 8 、 就业 权益 维护 ； 9 、 职场 适应 与 发展 ； 10 、 大学生 创业 。 ② 《 职业 生涯规划 》 试讲 内容 ： 1 、 认识 职业 生涯规划 ； 2 、 性格 探索 ； 3 、 价值观 探索 ； 4 、 工作 世界 探索 ； 5 、 求职 、 简历 与 面试 。 3 . 试讲 要求 试讲 时间 10 分钟 ， 可 使用 PPT ， 试讲 具体 时间 另行通知 。 4 . 试讲 选拔 标准 以及 相关 事项 试讲 选拔 标准 主要 从 教学 基本功 、 教学内容 组织 、 教学方法 和 教学 目的 与 要求 四个 方面 进行 综评 。 通过 试讲 的 教师 需要 进行 一个 完整 学期 的 听课 学习 ， 再视 具体情况 安排 授课 。 四 、 报名 起止 时间 自即日起 至 2023 年 5 月 29 日 之前 联系人 ： 楚 老师 0311 - 87656965 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 2023 年 5 月 22 日"
    },
    {
        "question": "关于 在校学生 参与 电信 网络 诈骗 违法犯罪 活动 部分 典型 案例 的 通报   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 近年来 ， 电信 网络 诈骗 案件 持续 高发 ， 成为 数量 上升 最快 的 刑事案件 之一 。 少数 师生 防 电信 诈骗 意识 不 强 ， 警惕性 还 不 高 ， 更有甚者 参与 电信 网络 诈骗 违法犯罪 活动 ， 严重 影响 师生 的 安全感 和 校园 安全 稳定 。 近日 ， 据 有关 部门 通报 ， 部分 在校学生 被 诈骗 团伙 利用 ， 充当 “ 工具 人 ” 从事 “ 吸粉 引流 ” “ 贩卡 洗钱 ” 等 电信 网络 诈骗 及 关联 违法犯罪 活动 ， 成为 犯罪分子 的 帮凶 。 有 的 将 个人 身份证 、 银行卡 和 支付 账号 卖 给 诈骗 团伙 ， 用于 洗钱 转账 。 有 的 通过 拨打 诈骗 电话 、 拉 人 进入 诈骗 群聊 等 方式 帮助 诈骗 分子 “ 引流 ” 。 有 的 甚至 还 拉拢 亲朋好友 加入 ， 转为 “ 上线 ” 抽取 提成 。 部分 在校学生 因涉嫌 参与 电信 网络 诈骗 及 关联 违法犯罪 活动 ， 被 实施 惩戒 措施 ， 甚至 被 追究 刑事责任 。 （ 在校学生 参与 电信 网络 诈骗 活动 典型 案例 附 后 ） 现将 在校学生 参与 电信 网络 诈骗 违法犯罪 活动 部分 典型 案例 进行 通报 ， 请 各 单位 高度重视 ， 及时 组织 学生 开展 普法教育 ， 认真 组织 《 反 电信 网络 诈骗 法 》 宣贯 工作 ， 要求 学生 务必 安装 注册 “ 国家 反诈 中心 ” APP ， 结合 创建 “ 无诈 校园 ” 活动 ， 细化 工作 措施 ， 综合 运用 多种 宣传 方式 ， 普及 相关 法律 知识 ， 切实 提高 在校学生 的 防骗 意识 和识 骗 能力 ； 集中 开展 警示 教育 ， 以案 说法 、 以案释法 ， 采取 多种形式 教育 广大 学生 深刻 认识 参与 电信 网络 诈骗 违法犯罪 活动 给 国家 、 社会 和 他人 造成 的 严重危害 ， 以及 给 本人 带来 的 严重后果 。 安全 工作 处 2023 年 5 月 23 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 2023 年 第二届 数字 经济 知识 大赛 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "在 新 财经 背景 下 ， 为了 普及 数字 经济学 知识 ， 促进 数字 经济 领域 的 创新 与 发展 ， 引导 大学生 加强 对 时代 新 发展 的 关注 ， 提高 我校 学生 综合 知识 储备 ， 培养 学生 综合 素质 ， 特 举办 2023 年 第二届 “ 数字 杯 ” 数字 经济 知识 大赛 。 现将 有关 事项 通知 如下 ：   一 、 参赛 对象   河北 经贸大学 全体 在校学生   二 、 内容 及 形式 规则 说明   大赛 以 个人 为 单位 报名 参加 ， 以 论文 成果 汇报 的 形式 举行 ， 参赛者 在 规定 主题 下 完成 论文 创作 ， 并 制作 展示 ppt 。   三 、 赛事 安排     1 、   报名 ：   2023 年 5 月 25 日至 29 日 ， 参赛 同学 通过 填写 问卷 星 方式 进行 报名 （ 报名 信息 包括 专业 + 姓名 + 联系方式 + qq ) ； 并 加入 相应 QQ 群 ， 具体 相关 通知 消息 将 在 QQ 群里 进行 通知 。 （ 问卷 星 链接 见 下方 ）   2 、   参赛 ： 5.29 日至 6.8 日 将 论文 + ppt 发送到 指定 邮箱 ： 1941389607 @ qq . com ；   3 、   决赛 ： 6.10 日 进行 个人 成果 汇报 及 答辩 ， 具体 地点 另行通知 。   四 、 奖项 设置   本次 大赛 设 一等奖 、 二等奖 、 三等奖 并 颁发 证书 。   附 ： 数字 经济学 知识 大赛 相关 事项 通知 qq 群 、 报名 链接     报名 二维码 ：           参赛 QQ 群 ：           商学院   2023 年 5 月 20 日"
    },
    {
        "question": "关于 督促 办理 个人所得税 汇算 清缴 及 相关 事宜 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全体师生 ： 接 新华区 税务局 通知 ， 截至 4 月 23 日 个人所得税 （ 以下 简称 个 税 ） 大 数据 平台 显示 我校 共有 724 人 未办理 2022 年度 个 税 汇算 清缴 业务 ， 其中 ： 教职工 476 人 、 在校生 248 人 。 按照 个 税 汇算 清缴 要 达到 100% 的 要求 ， 从 5 月份 开始 税务局 将 每周 统计 一次 ， 请 未办理 的 教职工 和 在校生 加快 办理 。 由于 涉及 个人隐私 ， 未办理 汇算 人员名单 ， 财务处 仅 通知 到 各 学院 和 行政 处室 第一 负责人 ， 请 相关 领导 充分 重视 并 督促 及时 办理 ， 避免 逾期 未办理 产生 滞纳金 和 罚款 ， 并 影响 到 个人 征信 。 从 4 月 下旬 开始 ， 新华区 税务局 开始 对 2019 - 2021 年度 个 税 汇算 清缴 中应 办理 未办理 情况 进行 大排查 ， 在 第一轮 排查 中 发现 我校 有 6 名 教师 19 、 20 、 21 年度 存在 应补 未补 个税 的 情况 ， 已 通知 其 进行 了 补缴 ， 同时 按日 加收 了 滞纳金 ， 并 在 汇算 清缴 补税 记录 中 进行 显示 ， 所以 ， 建议 广大 师生 对 2019 - 2021 年度 个 税 汇算 进行 自查自纠 ， 未办理 的 进行 及时 的 补办 。 个税 APP 对 2022 年度 的 个 税 汇算 提供 了 相关 数据 和 自动 计算 ， 对 2019 - 2021 年度 个 税 汇算 只 提供 了 自动 计算 ， 不再 提供 对应 年份 的 相关 数据 ， 所以 办理 难度 较大 ， 为 方便 大家 操作 ， 财务处 提供 了 《 纳税人 自查 及 补办 2019 - 2021 年度 个人所得税 汇算 操作 流程 》 PPT （ 见 附件 1 ） ， 大家 可 参照 操作 。 另外 ， 税务局 最近 发现 我校 8 位 职工 出现 了 “ 本人 及 配偶 在 工作 地有 住房 仍然 填报 了 ‘ 住房 租金 ’ 附加 扣除 ” 以及 “ 夫妻 双方 仅 有 一个 子女 ， 填报 ‘ 子女教育 ’ 扣除 比例 时 都 填写 了 100% ” 的 错误 ， 并 通知 其 进行 更正 和 补缴 个 税 ， 因此 ， 提醒 大家 严格 遵循 专项 附加 扣除 项目 法律 规定 的 条件 填报 ， 申报 条件 详见 财务处 网页 服务指南 个 税 答疑 3 ： 年末 如何 确认 或 修改 个 税 专项 扣除 ， 看 第一条 个人所得税 专项 附加 扣除 申报 条件 。 个 税 汇算 清缴 办理 过程 中如有 疑问 ， 请 咨询 工资 及 税务 科 ， 电话 ： 87656261 。   财务处 2023 年 5 月 4 日"
    },
    {
        "question": "关于 召开 河北 经贸大学 第五届 第二次 教职工 暨 工会 会员 代表大会 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 ， 各 分工会 ： 根据 《 学校 教职工 代表大会 规定 》 、 《 基层 工会 会员 代表大会 条例 》 、 《 河北 经贸大学 教职工 代表大会 实施细则 》 的 有关 规定 ， 经 校党委 常委会 研究 ， 决定 召开 我校 第五届 第二次 教职工 暨 工会 会员 代表大会 （ 简称 五届 二次 “ 双代会 ” ） 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 大会 日期 2023 年 5 月 13 日 ， 会期 1 天 。 二 、 大会 地点 学校 会议 中心 三 、 大会 议程 1 、 听取 和 审议 学校 工作 报告 ； 2 、 审议 学校 校园 总体规划 编修 方案 （ 书面 ） ； 3 、 审议 学校 财务 工作 报告 （ 书面 ） ； 4 、 审议 工会工作 报告 （ 书面 ） ； 5 、 审议 工会 经费 审查 工作 情况 报告 （ 书面 ） ； 6 、 审议 教代会 提案 工作 报告 （ 书面 ） 。 四 、 具体安排 和 要求 1 、 5 月 12 日 9 : 00 在校 工会 二楼 会议室 召开 各 代表团 联络员 会议 。 2 、 5 月 13 日 8 : 30 在校 会议 中心 召开大会 预备会议 暨 开幕式 。 请 全体 正式 代表 、 特邀代表 、 列席代表 提前 20 分钟 到 会 ， 要求 着装 整齐 ， 不 缺席 ， 不 迟到 ， 遵守 大会 各项 纪律 。 3 、 各 分会 主席 负责 通知 本分 会 的 正式 代表 、 特邀代表 和 列席代表 参会 ， 离退休 人员 管理处 负责 通知 离退休 的 特邀代表 参会 。 4 、 午餐时间 ： 5 月 13 日 11 : 40 ， 参会 人员 持 大会 证件 在 学府 食苑 就餐 。 五 、 会议 车辆 安排 1 、 5 月 13 日 （ 周六 ） 7 : 00 ， 东校区 发 1 大客 ， 南校区 发 1 大客 （ 经 西校区 ） ， 西校区 发 1 大客 ， 下午 17 : 30 返回 。 2 、 班车 均 按 正常 路线 行驶 。 3 、 会后 返程 乘车 地点 ： 班车 点 。 河北 经贸大学 第五届 第二次 教职工 暨 工会 会员 代表大会 筹备工作 领导小组 2023 年 5 月 8 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 选聘 劳动 教育 理论课 兼职教师 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 深入 贯彻 习近平 总书记 关于 教育 的 重要 论述 ， 落实 《 中共中央   国务院 关于 全面 加强 新 时代 大中小学 劳动 教育 的 意见 》 ， 根据 教育部 《 大中小学 劳动 教育 指导 纲要 （ 试行 ） 》 的 要求 ， 加快 建设 我校 劳动 教育 师资队伍 ， 现 面向 全校 选聘 劳动 教育 理论课 兼职教师 。 一 、 选聘 范围 全校 正式 在编 在 岗 的 专任教师 、 专职 辅导员 及 相关 行政 人员 二 、 任职 条件 1 . 理想信念 坚定 ， 热爱 教育 事业 ， 积极 贯彻落实 党 的 教育方针 和 政策 。 劳动 意识 强烈 ， 劳动 观念 端正 ， 有 劳动 教育 的 自觉性 。 2 . 道德 情操 高尚 ， 自觉遵守 高校教师 的 师德 规范 ， 用 正确 的 言行 引导 学生 ， 注重 培养 学生 形成 马克思主义 的 劳动 价值观 和 良好 的 劳动 品质 。 3 . 理论知识 扎实 ， 已 获得 高校教师 资格证书 ， 有 良好 的 教学 授课 能力 ， 视野 宽广 、 思维 创新 ， 注重 在 教学 中 激发 学生 劳动 的 内生 需求 和 动力 。 4 . 服从 培训 安排 ， 有 充足 的 时间 和 精力 参与 劳动 教育 课程 的 研讨 和 备课 ， 保证 上课 时间 和 质量 。 5 . 具有 相关 专业 学科 背景 且 从事 过 教学 工作 的 人员 、 在 劳动 实践 课程 中有 经验 的 人员 优先 考虑 。 三 、 报名 及 选拔 方式 （ 一 ） 报名 方式 填写 《 河北 经贸大学 劳动 教育 理论课 兼职教师 报名表 》 （ 见 附件 ） ， 并 附 高校教师 资格证 复印件 ， 交至 第四 办公楼 226 室 。 （ 二 ） 选拔 方式 1 . 由 学生处 对 报名 人员 进行 甄选 ， 确定 符合条件 人员名单 后 组织 试讲 ， 试讲 具体 时间 、 地点 另行通知 。 2 . 试讲 主要 从 教学 素养 、 教学 功底 、 教学方法 、 教学效果 等 方面 予以 综合 考察 和 选拔 ， 接到 试讲 通知 的 报名 人员 ， 请 围绕 新 时代 加强 大学生 劳动 教育 的 重大意义 、 新 时代 大学生 劳动 教育 的 内涵 与 外延 、 新 时代 马克思主义 劳动 观 、 我国 劳动 教育 政策 的 发展 等 方面 准备 试讲 内容 和 多媒体 课件 ， 每人 试讲 时长 不 超过 10 分钟 。 四 、 报名 起止 时间 自即日起 至 2023 年 5 月 15 日 之前 。 联系人 ： 薛童彤 电   话 ： 87328977 学生处 2023 年 5 月 8 日"
    },
    {
        "question": "关于 集中 清理 校园内 僵尸 自行车 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 目前 ， 校园内 积累 了 大量 遗弃 的 废旧 僵尸 自行车 （ 含 自行车 、 电动 自行车 及 三轮车 等 ， 统称 僵尸 自行车 ， 下同 ） ， 不仅 占用 校园内 公共资源 ， 更 严重 影响 校园 美观 且 存在 安全隐患 。 为了 给 广大 师生员工 创建 优美 舒适 的 工作 学习 生活 环境 ， 扎实 推进 平安 校园 、 美丽 校园 、 文明 校园 建设 ， 以 更加 干净 整洁 有序 的 校园环境 迎接 70 周年 校庆 ， 学校 决定 对 校内 公共 区域 内 的 僵尸 自行车 进行 集中 清理 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 清理 对象 长期 放置 不 使用 ， 破损 严重 （ 如 车胎 破损 干瘪 、 链条 断裂 等 ） 的 僵尸 自行车 。 二 、 清理 步骤 1 、 个人 清理 阶段 ： 即日起 到 2023 年 5 月 31 日 。 请 全校师生 对 个人 长期 停放 在 校园内 不用 的 自行车 妥善处理 ， 或 维修保养 或 自行 清理 出 校园 。 2 、 集中 清理 阶段 ： 2023 年 6 月 1 日 - 4 日 。 学校 将 在 校园 东南角 设置 “ 僵尸 自行车 临时 停放 区 ” ， 如 有 车辆 被误 清理 的 情况 ， 请 车主 在 规定 时间 内 ， 持 本人 身份证 、 学生证 、 车 钥匙 等到 安全 工作 处校 卫队 办理 认领 。 认领 时间 ： 6 月 5 日 - 9 日 上午 8 - 11 点 ， 下午 2 - 5 点 认领 地点 ： 第四 办公楼 112 室 三 、 工作 要求 ： 请 各 学院 、 各 部门 高度重视 此项工作 ， 按 要求 通知 到 每位 学生 和 教职员工 ， 尽快 妥善处理 好 个人 自行车 ， 共同努力 创建 优美 、 整洁 、 有序 的 校园环境 。 安全 工作 处 2023 年 5 月 9 日"
    },
    {
        "question": "关于 征集 河北 经贸大学 2023 年 金秋 银杏 节 优秀 创意 / 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 进一步 加强 校园文化 建设 ， 丰富 和 创新 银杏 节 的 内容 和 形式 ， 展示 建校 70 周年 的 丰硕成果 ， 激发 广大 教职工 和 学生 参与 银杏 节 的 积极性 ， 我校 决定 举办 河北 经贸大学 2023 年 “ 河北 经贸大学 金秋 银杏 节 ” 优秀 创意 / 项目 征集 评选活动 。 现 就 有关 事项 通知 如下 。 一 、 征集 对象 河北 经贸大学 全体师生 二 、 征集 内容 1 . 银杏 节 主题 及 LOGO 设计 2 . 银杏 节 创意 活动 策划 3 . 银杏 节文创 产品设计 4 . 银杏 节 落地 实施 项目 三 、 作品 要求 ： 所有 作品 需 保证 原创性 ， 独具 创意 ， 且 具有 感染力 和 良好 的 视觉效果 。 1 . 银杏 节 主题 要求 紧扣 银杏 主题 ， 有 思想 深度 ， 弘扬 传统 文化 ； LOGO 设计 作品 应 包含 LOGO 创意 设计图 、 LOGO 名称 及 创意设计 说明 （ 300 字 以内 ） ， 创意 设计图 需为 jpg 图片格式 、 A4 尺寸 、 分辨率 为 300dpi 。 2 . 银杏 节 创意 活动 策划 作品 要求 活动 设计 新颖 ， 观众 参与性 强 ； 策划案 中应 包含 创意 活动 的 简介 、 活动 流程 及 预算 等 内容 。 3 . 银杏 节文创 产品设计 作品 要求 贴合 银杏 节 ， 将 传统 文化 和 现代科技 、 艺术 价值 与 实用价值 、 创意设计 与 市场需求 相结合 。 文创 产品设计 作品 应 包含 设计图 、 创作 说明 和 市场 应用 前景 。 图片 为 jpg 图片格式 、 A4 尺寸 、 分辨率 为 300dpi 。 4 . 银杏 节 落地 实施 项目 要求 提供 项目 策划书 ， 策划书 中应 包含 项目 简介 、 项目 场地 需求 及 合作 方式 等 内容 。 四 、 征集 时间 5 月 10 日 — 6 月 30 日 五 、 评审 方式 1 . 所有 参赛 作品 分类 后 ， 按 收件 时间 先后 予以 编号 。 2 . 组建 成立 评审团 ， 坚持 公平 、 公开 、 公正 的 原则 对 所有 作品 进行 评审 ， 评选 出 优秀 创意 / 项目 引入 金秋 银杏 节 。 六 、 提交 方式 1 . 邮箱 ： 1184833817 @ qq . com 2 . 作品 提交 时 ， 必须 同时 提交 word 文档 ， 内含 主创 团队 负责人 、 成员 姓名 ， 内容简介 、 联系方式 等 信息 。 邮件 主题 以 “ 时间 - 学院 - 征集 内容 ” 进行 命名 ， 比如 “ 2023 - 旅游 学院 - 银杏 节 创意 活动 策划 ” 。 七 、 联系方式 联系人 ： 任 兴业 联系电话 ： 13070550855 旅游 学院 2023 年 5 月 5 日"
    },
    {
        "question": "校 工会 关于 举办 2023 年 教职工 乒乓球 团体比赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 分会 ： 为 丰富 教职工 文化 生活 ， 进一步 推动 乒乓球 运动 在 我校 广泛开展 ， 校 工会 将 举办 2023 年 教职工 乒乓球 团体比赛 ， 现 就 具体 事宜 通知 如下 ： 一 、 比赛 时间 ： 2023 年 5 月 22 日 二 、 比赛 地点 ： 教工 活动中心 三 、 参赛 方法 ： 1 . 各 分会 先 进行 选拔赛 ， 再 组队参加 学校 的 比赛 。 参赛 人员 须 是 本分 会 会员 且 身体状况 可以 胜任 本项 比赛 。 2 . 每队 可报 领队 和 教练 各 1 人 ， 男 、 女队员 各 2 － 4 人 。 四 、 比赛 办法 ： 1 . 比赛 采用 男 、 女 混合 团体赛 制 ， 分为 两个 阶段 ， 第一阶段 进行 分组 循环赛 ， 第二阶段 进行 淘汰赛 ， 逐轮 决出名次 。 2 . 队员 出场 顺序 为 男单 、 女单 、 男双 、 女双 、 混双 。 3 . 依照 中国 乒协 审定 的 乒乓球 比赛规则 ， 每场 5 盘 3 胜 。 小组赛 阶段 每盘 3 局 2 胜 ； 淘汰赛 时 每盘 5 局 3 胜 ， 每局 11 分 。 一场 比赛 中 每名 队员 最多 可 出场 两次 。 4 . 比赛 采用 白色 “ 红双喜 ” 牌 三星 40 + 乒乓球 。 五 、 奖项 设置 ： 比赛 设 名次 奖及 纪念奖 。 获得 前 8 名 的 颁发奖牌 和 奖品 ， 未 取得 名次 的 颁发 纪念品 （ 弃权 的 取消 纪念品 ） 。 六 、 报名 方法 及 报名 截止 日期 ： 请 各 分会 于 5 月 16 日前 ， 将 电子版 《 乒乓球 比赛 报名表 》 发至 微信 : 15230868387 ， 并 拨打 电话 87656765 确认 ， 逾期 视为 弃权 。 七 、 领队 会 时间 待定 。 校   工   会 2023 年 5 月 10 日"
    },
    {
        "question": "关于 设立 校园 失物招领 处 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全体 师生员工 ： 在 校园 安全 工作 调研 过程 中 发现 ， 我们 的 师生 捡 到 遗失 物品 后 有 的 交给 楼管 、 有 的 交给 餐厅 还有 的 交给 辅导员 等等 ， 失物 存放处 过于 分散 繁杂 ； 而 失主 因 信息 闭塞 只能 单方面 去 盲目 寻找 ， 无形中 增加 了 找回 遗失 物品 的 难度 。 为 规范 和 统一 学校 对 失物招领 工作 的 管理 ， 维护 失主 的 权益 ， 弘扬 拾金不昧 、 诚信 友爱 的 美德 ， 努力 营造 温馨 和谐 的 校园环境 ， 切实 把 调研 成果 转化 为 解决问题 的 具体措施 ， 学校 决定 在 安全 工作 处 设立 校园 失物招领 处 ， 为 广大 师生员工 提供 失物招领 和 咨询 查找服务 。 失物招领 工作 流程 如下 ： 一 、 如果 您 在 校园内 捡拾 到 遗失 物品 （ 或 部门 收集 到 的 遗失 物品 ） ， 可 送交到 校园 失物招领 处 ， 由 工作人员 登记 存放 。 二 、 如果 您 在 校园内 遗失 物品 ， 可 到 失物招领 处 （ 或 安全 工作 处 网站 ） 查询 ， 经 确认 无误 后 ， 由 失主 填写 好 内容 ， 凭 身份证 或 其他 有效证件 取回 所失 物品 。 代理 他人 领取 遗失物 的 ， 还须 出示 失主 的 委托书 、 失主 身份证件 。 三 、 失物招领 的 信息 将 在 安全 工作 处 网站 上 及时 进行 更新 ， 请 失主 通过 网站 了解 失物 信息 。 四 、 对于 拾金不昧 的 人员 ， 安全 工作 处 将 在 每月 统计 后 在 安全 工作 处 网站 给予 通报 表扬 ， 并 通报 给 相关 单位 。 受理 时间 ： 正常 工作日 8 : 00 - 17 : 30 地   点 ： 第四 办公楼 一楼 中厅 122 室 。 联系电话 ： 87655517   安全 工作 处 2023 年 5 月 10 日"
    },
    {
        "question": "关于 对 落实 意识形态 工作 责任制 进行 自查 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 党组织 ： 根据 校党委 工作 部署 ， 请 各 二级 单位 党组织 按照 《 中共 河北 经贸大学 委员会 意识形态 工作 责任制 实施细则 》 （ 冀 经贸 党 〔 2021 〕 59 号 ） 和 《 河北 经贸大学 落实 意识形态 工作 责任制 “ 三 清单 四 机制 ” 》 （ 冀 经贸 党 〔 2020 〕 19 号 ） 文件 要求 ， 对 2023 年 上半年 本 单位 意识形态 工作 开展 情况 进行 认真 自查 ， 并 形成 自查报告 （ 报告 格式 见 业务 交流 网 评员 QQ 群 ） ， 由本 单位 党组织 负责人 签字 并 加盖 公章 ， 于 5 月 22 日 （ 周一 ） 下午 5 点 之前 报送 至 党委 宣传部 （ 201 房间 ） ， 电子版 材料 发送至 宣传部 段 盛杰 协同 办公 邮箱 。 自查报告 内容 应 精炼 准确 ， 避免 空话 套话 ， 主要 包括 以下内容 ： 一是 严格 按照 相关 文件 要求 ， 对照 本 部门 的 职责 范围 汇报 意识形态 工作 责任制 贯彻落实 情况 以及 工作 开展 的 整体 情况 ； 二是 在 落实 意识形态 工作 中 的 特色 举措 和 创新 实践 ； 三是 工作 中 存在 的 短板 和 弱项 ； 四是 今后 工作思路 和 改进 措施 ； 五是 其他 需要 说明 的 情况 。 党委 宣传部 将 对 各 单位 自查 情况 和 特色 做法 进行 汇总 ， 向 校党委 做 意识形态 工作 专题 汇报 。 校党委 将 对 意识形态 工作 开展 情况 进行 通报 。 中共 河北 经贸大学 委员会 宣传部 2023 年 5 月 15 日"
    },
    {
        "question": "关于 学校 新版 统一 身份 认证 平台 试运行 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全校师生 ： 为 进一步 加强 学校 统一 身份 认证 平台 管控 能力 ， 提升 学校 信息系统 的 安全性 和 稳定性 ， 现教 中心 拟于 2023 年 4 月 27 日 （ 周四 ） 18 点至 22 点 期间 上线 新版 统一 身份 认证 平台 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 1 、 登陆 地址 新版 统一 身份 认证 平台 登陆 地址 ： https : / / authserver . hueb . edu . cn / 。 2 、 账号 激活 新版 统一 身份 认证 平台 不再 提供 初始密码 ， 用户 首次 登录 需 自助 激活 账号 并 设置 新密码 。       超过 180 天未 登录 统一 身份 认证 平台 的 师生 账号 将 恢复 为 未 激活状态 ， 再次 登录 需 重新 激活 。 账号 激活 操作 请 参照 附件 1 ： 《 河北 经贸大学 统一 身份 认证 账号 激活 手册 》 。 3 、 登录 校园 有线 和 无线网络 请 使用 新密码 进行 认证 。 4 、 启用 电脑 端首屏 扫码 登录 方式 统一 身份 认证 首页 支持 扫码 登录 。 登录 时 使用 手机 微信 “ 扫一扫 ” ， 扫描 首页 二维码 后 ， 手机 上 点 “ 确认 登录 ” 即可 。       关于 新版 统一 身份 认证 账号 管理 办法 详细 内容 请 参照 附件 2 ： 《 河北 经贸大学 统一 身份 认证 账号 管理 办法 》 。 新版 统一 身份 认证 平台 将 为 您 提供 更好 的 安全 保护 和 用户 体验 。 试运行 期间 ， 如 发现 问题 请 及时 联系 0311 - 87656563 进行 反馈 。 不便 之 处 敬请 谅解 ， 感谢您 对 我们 工作 的 支持 与 关注 ！ 现代 教育 技术 中心 2023 年 4 月 26 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2023 年 河北 经贸大学 数学 建模 大赛 暨 全国 大学生 数学 建模 选拔赛 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全国 大学生 数学 建模 竞赛 是 教育部 高等教育 司 和 中国 工业 与 应用 数学 学会 共同 主办 ， 是 全国 高校 中 规模 最大 、 在 国内外 具有 重要 影响 的 基础性 学科 竞赛 ， 国赛 获奖 选手 在 考研 和 就业 中 越来越 受到 青睐 。 根据 《 2023 年 “ 高教 社杯 ” 全国 大学生 数学 建模 竞赛 报名 通知 》 安排 ， 今年 将 于 9 月 7 日至 10 日 进行 全国 大学生 数学 建模 竞赛 。 为此 ， 学校 举办 2023 年 河北 经贸大学 数学 建模 大赛 暨 全国 大学生 数学 建模 选拔赛 （ 以下 简称 选拔赛 ） ， 请 各 学院 推荐 优秀学生 参赛 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 选拔赛 方式 和 时间 ： 校本部 有意 参加 该 竞赛 的 所有 本科生 。 学生 可 自由 组队 ， 每队 3 名 同学 ， 鼓励 跨 学院 、 跨专业 组队 参赛 。 开放性 答题 ， 试题 详见 附件 （ A 、 B 题 ， word 论文 模板 ， 规则 说明 等 ） ， 按所组 队伍 上交 论文 （ 须 含 队员 信息 ） 。 试题 分 A 、 B 两题 ， 每队 任选 其中 一 题 ， 即日起 在 规定 的 时间 内 作答 并 提交 。 各队 务于 5 月 15 日 24 : 00 前 将 答题 电子版 （ pdf 文件 ） 发 至 邮箱 ： 2629859043 @ qq . com ， 同时 当日 提交 纸质 版 论文 一份 至四办 424 室 （ 时间 ： 5 月 15 日 周一 上午 9 : 00 - 11 : 30 ， 下午 14 : 00 - 17 : 00 ） 。 二 、 成绩 公布 ： 数统 学院 是 我校 本项 赛事 的 组织者 和 培训者 。 集训 名单 将 于 6 月初 在 数统 学院 网站 主页 公布 。 获奖 比例 ： 一等奖 5% ， 二等奖 15% ， 三等奖 30% 左右 。 三 、 国赛 培训 ： 学校 将 于 周末 或 暑期 对 集训队 进行 培训 ， 经 集训 合格者 ， 将 代表 学校 参加 今年 9 月初 全国 大学生 数学 建模 竞赛 。 四 、 咨询电话 ： 87655698 ， 联系人 ： 梁 老师 。 地址 ： 第四 办公楼 四楼 424 室 。 教务处     数学 与 统计学 学院 2023 年 4 月 29 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 申报 科技部 2024 年度 “ 中 法 杰出青年 科研人员 交流 计划 ” 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 为 落实 2023 年 4 月 7 日 发布 的 《 中华人民共和国 和 法兰西共和国 联合声明 》 , 持续 加强 两 国 青年 科研人员 交流 ， 促进 中 法 科研人员 和 科研机构 开展 交流 互访 活动 ， 科技部 启动 了 2024 年度 中 法 杰出青年 科研人员 交流 计划 项目 工作 。 2024 年度 中法杰 青 计划 项目 主要 资助 方向 为 卫生 健康 、 农业 、 人工智能 、 先进 材料 、 环境 ( 包括 气候变化 ) 、 空间 、 粒子 物理 等 7 个 领域 ， 全国 共拟 征集 18 名 优秀青年 科研人员 分别 赴 法国 开展 科技交流 活动 。 申报 指南 及 申报 书 详见 附件 。 请 各 有关 单位 积极 组织 符合条件 的 优秀青年 科研人员 申报 中法杰 青 计划 项目 ， 并于 2023 年 8 月 10 日前 将 申报材料 电子版 ( word 格式 ) 和 扫描 件 ( PDF 格式 ) 以 “ 申报 人 + 单位名称 ” 命名 打包 发送至 邮箱 201642501dky @ hueb . edu . cn 。 联   系   人 ： 国际交流 中心   董 科研 联系电话 ： 0311 - 87656809 国际交流 中心 2023 年 4 月 27 日"
    },
    {
        "question": "关于 2023 年 五一 、 端午 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 党组织 ， 校医院 党支部 ： 2023 年 五一 、 端午 将 至 ， 为 全面 贯彻落实 党 的 二十大 精神 ， 进一步 巩固 落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 工作 成果 ， 持续 净化 节日 风气 ， 严防 “ 四风 ” 问题 反弹 回潮 ， 现 就 节日期间 严格 落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 和 纠治 “ 四风 ” 工作 通知 如下 ： 一 、 提高 政治 站位 ， 落实 责任 担当 党 的 二十大 对 锲而不舍 落实 中央 八项 规定 精神 作出 新 部署 ， 释放 出 作风 建设 只有 进行 时 ， 没有 完成 时 的 强烈 信号 。 全校 各级 党组织 和 广大党员 干部 要 积极 投身 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 主题 教育 ， 进一步提高 政治 判断力 、 政治 领悟力 、 政治 执行力 ， 要 时刻 保持 解决 大 党 独有 难题 的 清醒 和 坚定 ， 始终 将 中央 八项 规定 精神 作为 长期有效 的 铁 规矩 、 硬 杠杠 ， 切实 加强纪律 教育 ， 把 高 的 标准 立 起来 ， 把 严 的 要求 落下去 ， 抓紧 抓实 抓出 成效 。 二 、 坚持 以身作则 ， 加强 宣传教育 各级 领导 干部 特别 是 各 单位 主要 负责同志 要 坚持 以身作则 、 以上 率下 ， 带头 遵守 作风 建设 各项规定 ， 带头 抵制 “ 四风 ” ， 倡导 勤俭 文明 过节 的 良好 社会风尚 ， 杜绝 “ 节日 腐败 ” ， 力戒 形式主义 、 官僚主义 。 各 单位 要 加强 宣传教育 ， 通过 打招呼 、 发信号 、 通报 “ 四风 ” 问题 典型 案例 等 多种 方式 ， 教育 提醒 本 单位 党员干部 严格 落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 ， 严守纪律 要求 。 三 、 坚持 纠树 并举 ， 弘扬 新风 正气 各 单位 要 利用 节日 契机 ， 把 弘扬 新风 正气 同 传承 节日 文化 结合 起来 ， 大力 倡导 艰苦奋斗 、 勤俭节约 等 优良 风气 ， 引导 各级 领导 干部 大力 弘扬 清正廉洁 的 新风 正气 ， 严格要求 自己 ， 严格 带 好 队伍 ， 严格 家教 家风 ， 推动 广大党员 干部带头 厉行节约 ， 自觉 反对 铺张 奢侈浪费 ， 摒弃 婚丧嫁娶 陋习 ， 以 优良 党风 引领 社风 民风 ， 并 采取 多种 方式 充分 展现 本 部门 本 单位 作风 建设 取得 的 新 成效 、 节日 风气 持续 向 好 的 新 变化 ， 着力 营造 清廉 过节 的 良好氛围 。 各处 级 单位 党组织 、 校医院 党支部 要 将 五一 、 端午 期间 落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 和 纠治 “ 四风 ” 工作 情况 形成 书面报告 ， 分别 于 2023 年 5 月 4 日 和 6 月 26 日 将 电子版 发送至 学校 纪委 办公室 工作 邮箱 jmdxjwb @ 163 . com 。 举报 邮箱 ： jmdxjwb @ 163 . com 举报电话 ： 87655017 中共 河北 经贸大学 纪律检查 委员会 2023 年 4 月 28 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 我校 优秀学生 参加 河北省 第九届 新南威尔士 大学 3 + 1 + 2 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 河北省 国际 教育 交流中心 统筹安排 ， 我校 将 组织 优秀学生 参加 河北省 第九届 新南威尔士 大学 3 + 1 + 2 项目 。 一 、 申请 条件 （ 一 ） 项目 内 高校 大三 在读 学生 （ 二 ） 大学本科 前 三年 学业成绩 平均 分数 达 80 分 以上 （ 三 ） 在 河北省 内 顺利完成 新南威尔士 大学 10 周 语言 直升 班 课程 并 达到 相应 成绩 要求 （ 如 不 就读 语言 直升 班 ， 需 提供 雅思 6.5 或 托福 90 分 成绩 ） 二 、 申请材料 （ 一 ） 三年 （ 含 2.5 年 ） 大学 成绩单 （ 中英文 ） （ 二 ） 大学 在读 证明 （ 中英文 ） （ 三 ） 大学 推荐信 （ 中英文 ） （ 四 ） 相应 语言 成绩 证书 （ 如 有 ） ， 或 参加 大学 英语考试 三 、 时间 安排 （ 一 ） 报名 截止 时间 ： 2023 年 5 月 19 日 （ 二 ） 考前 培训 ： 2023 年 5 月 下旬 （ 线上 培训 ） （ 三 ） 笔试 时间 ： 2023 年 5 月 28 日 （ 考试 时间 1.5 小时 ， 共 听 、 读 、 写 三 部分 ） （ 四 ） 笔试 成绩 公布 ： 2023 年 6 月初 （ 五 ） 语言 直升 班 日期 （ 河北 授课 ） ： 2023 年 6 月 下旬 （ 六 ） 新南威尔士 大学 交流 开课 （ 澳大利亚 ） ： 2023 年 9 月 （ 七 ） 新南威尔士 大学 硕士 开学 ： 2024 年 9 月 项目 具体 信息 及 相关 问题解答 详见 附件 1 、 附件 2 ， 请 有意 申报 的 同学 填写 附件 3 ， 并 准备 相关 材料 （ 报名 时暂 不 需要 公证 ， 可 后续 统一 办理 ） 。 咨询电话 ： 87656560 报名 截止 后 不再 受理 。 四 、 申报 项目 需提交 的 材料 （ 一 ） 项目 申请材料 1 套 ， 纸质 版交至 国际交流 中心 一楼 办公室 ， 电子版 打包 发送至 邮箱 fzylzd @ qq . com ； （ 二 ） 《 河北 经贸大学 学生 出国 （ 境 ） 交流学习 选拔 申请表 》 1 份 ， 正反面 打印 ， 须 学院 审批 签字 盖章 ； （ 三 ） 《 新南威尔士 大学 3 + 1 + 2 交流 生 项目 报名 信息 表 》 1 份 （ 附件 1 中 ） 。 河北 经贸大学 国际交流 中心 2023 年 4 月 28 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第十一届 河北 经贸大学 大学生 财务报告 分析 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为了 培养 大学生 应用 财务 与 会计信息 发现 和 解决 企业 实际 问题 的 能力 ， 锻炼 学生 团队 协作 能力 和 表达能力 ， 培养 具有 创新 精神 和 综合 实践 能力 的 财经 精英 ， 特 举办 第十一届 河北 经贸大学 大学生 财务报告 分析 大赛 。 具体 通知 如下 ：   一 、 大赛 主题   透视 财务报告 ， 破解 财务 迷局 ； 解读 企业 运作 ， 拓展 财务 思维   二 、 参赛 对象   河北 经贸大学 全体 在读 本科生 和 研究生   三 、 主办单位   教务处   会计学院   四 、 大赛 流程   ( 一 ) 报名 阶段   1 、 竞赛 形式 ： 以 团队 形式 参赛 ， 分为 本科生 组和 研究生 组 分别 进行 ； 学   生 自行 组成 团队 ， 每支 团队 由 4 — 6 名 选手 和 1 — 2 名 指导 教师 组成 ( 参赛选手 不可 交叉 组队 ， 指导老师 可 指导 多支 团队 ) 。   2 、 报名 时间 及 形式 ： 参赛 的 团队 请 在 2023 年 5 月 8 日 17 : 00 前 将 报名表 ( 见 附件 1 ) 发送至 规定 邮箱 。 本科生 组 发送至 623477483 @ qq . com ， 研究生 组 发送至 1610780001 @ qq . com 。 报名表 命名 格式 为 “ 组别 ( 本科 组 / 研究生 组 ) - 团队 名称 - 负责人 姓名 ” 。 逾期 不予 受理 。   3 、 大赛 联系电话 ： 会计学院 教务   本科生 组 ： 张老师 87326026   研究生 组 ： 韩老师 87326062   QQ 群 ： ( 参赛 队伍 务必 加入 )         本科 组群       研究生 组群   ( 二 ) 初赛 阶段   1 、 选题 ： 各 团队 自主 选择 上市公司 ( 侧重 河北省 上市公司 ) 年报 作为 分析 对象 ， 围绕 大赛 主题 展开 。 鼓励 专题 分析 、 特色 分析 。   2 、 参赛 作品 交稿 时间 与 地点 ：   2023 年 5 月 10 日 下午 14 : 30 —   17 : 00   本科生 组 ： 会计学院 张老师 ( 四办 326 室 )   研究生 组 ： 会计学院 韩老师 ( 四办 324 室 )   3 、 稿件 要求 ： 初稿 提交 A4 纸 打印稿 一份 ， 同时 提交 PDF 文档 电子版 。 稿件 应 包含 封面 、 目录 、 摘要 、 索引 、 附录 、 表格 、 参考资料 及其 他 资料 。 排版 格式 为 ： 标题 小 二号 黑体 ， 正文 部分 宋体 小 四号 ， 英文 字体 为 Times   New   Roman12 号 ， 1.5 倍 行距 ， 页 边 距 上 、 下 2cm ， 左 2.5 cm ， 右 2cm 。 稿件 封面 请 列出 学校 、 参赛 组别 、 团队 成员 、 联系电话 、 指导 教师 、 完成 日期 ， 作品 封面 样式 见 附件 4 。 作品 要求 语言 精练 ， 重点 突出 。   4 、 初赛 评分 规则 见 附件 2 。   ( 三 ) 作品 初步 评审 与 预热 阶段   评委会 对 提交 的 初稿 作品 进行 初评 ， 结果 会 通知 团队 负责人 ， 请 团队 按决 赛 要求 修改 、 完善 。 5 月 12 日 下午 团队 将 进行 初稿 作品 现场 展示 ， 具体 时间 地点 会 在 大赛 QQ 群中 通知 。 ( 五 ) 决赛 阶段 1 、 决赛 时间 ： 2023 年 5 月 15 日 下午 14 : 00 2 、 决赛 地点 ： 待定 （ 具体 在 大赛 QQ 群中 通知 ） 3 、 决赛 形式 ： PPT 展示 和 现场 答辩 两个 环节 。 4 、 决赛 要求 ： 各 参赛 团 提交 最终版 商业 计划书 纸质 版 三份 、 电子版 一份 ( PDF 版本 ) 及 一份 PPT 展示 文档 ( WPS / Office   2003 版本 ， 尺寸 4 : 3 ) ； 现场 PPT 作品 展示 ， 时长 不 超过 10 分钟 ； 评委 针对 参赛 作品 进行 现场 提问 ， 团队 成员 回答 ， 时长 不 超过 5 分钟 。 ( 注 ： 请 严格遵守 比赛 时间 规定 ， 届时 会 有 专人 计时 ， 到 时间 后 将 强行 中断 ) 请 团队 将 纸质 版 作品 于 决赛 开始 前 交给 现场 组织 人员 。 为 防止 意外 状况 ， 请 团队 自行 将 PPT 备份 两份 以上 。 5 、 关于 抽签 与 熟悉 场地 的 安排 ： 请 各 参赛队 于 5 月 15 日 下午 13 : 00 携带 PPT 文件 到 决赛 地点 抽签 并 熟悉 调试 设备 ， 以免 出现意外 状况 。 6 、 关于 宣传 视频 ： 为 鼓舞 团队 ， 活跃 赛场 。 组委会 为 各 参赛 队伍 剪辑 暖场 视频 。 请 每个 团队 提供 一个 视频 （ 横版 ） ， 视频 时长 1 - 2 分钟 ， 格式 为 MP4 ， 画质 为 720p 及 以上 （ 1080p 最佳 ） ， 大小 不 超过 1G 。 内容 至少 包括 自我介绍 ( 院校 名称 和 团队 名称 ) 和 团队 口号 ； 视频 内容 要 有 团队 自己 的 特色 ， 展示 团队 风貌 ； 在 视频 结尾 要 有 各自 的 夺冠 宣言 ， 整个 视频 要 保证 画面 清晰 。 7 、 成绩 评定 ： 决赛 成绩 ( 各 评委 打分 去除 最高分 和 最低 分后 平均 ) ， 决赛 评分 规则 见 附件 3 。 8 、 团队 视频 提交 时间 ： 2023 年 5 月 14 日 中午 12 : 00 之前 请 将 团队 宣传 视频 提交 到 邮箱 2949398085 @ qq . com ， 命名 为 “ 组别 ( 本科 组 / 研究生 组 ) - 团队 名称 - 负责人 姓名 ” 。 请 在 规定 时间 点前 提交 。 五 、 奖项 设置 本科生 组和 研究生 组 分别 进行 评定 。 本科生 组 设置 特等奖 2 名 ， 一等奖 2 名 ， 二等奖 2 名 。 研究生 组 设置 特等奖 1 名 ， 一等奖 1 名 ， 二等奖 1 名 。 教务处 会计学院 2023 年 5 月 1 日"
    },
    {
        "question": "关于 举行 学校 第二十六届 田径运动 会 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 相关 单位 ： 根据 校历 安排 ， 我校 第二十六届 田径运动 会 定于 2023 年 4 月 20 日 （ 周四 ） - 21 日 （ 周五 ） 在 北校区 塑胶 运动场 举行 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 运动会 开幕式 于 4 月 20 日 上午 8 : 00 准时 举行 。 请 主席台 就座 人员 （ 名单 见 附件 ） 于 7 : 50 之前 在 塑胶 运动场 主席台 就座 。 闭幕式 于 21 日 下午 举行 ， 具体 时间 另行通知 。 二 、 体育 教学部 和校 工会 要 认真 做好 运动会 的 组织 工作 。 各 学院 和 有关 单位 要 认真 组织 学生 、 教职工 积极 参加 。 三 、 运动会 期间 停课 不 放假 。 各 学院 和 学生 管理 部门 要 加强 对 学生 的 管理 ， 组织 好 学生 观看 比赛 或 参加 户外运动 。 运动会 期间 ， 各 单位 要 保证 各项 工作 正常 运行 ， 没有 比赛项目 或 不 参加 运动会 工作 的 教职工 正常 上班 。 四 、 各 单位 要 高度重视 、 精心组织 、 合理安排 、 保证 安全 ， 确保 本次 运动会 圆满 、 顺利 举行 ， 充分 展示 我校 师生 良好 的 精神风貌 。   河北 经贸大学 2023 年 4 月 14 日"
    },
    {
        "question": "关于 2023 年 “ 五一 ” 劳动节 放假 有关 事宜 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 、 单位 ： 现将 我校 2023 年 “ 五一 ” 劳动节 放假 有关 事宜 通知 如下 ： 1 . 根据 校历 安排 ， 我校 2023 年 “ 五一 ” 劳动节 假期 为 4 月 29 日 （ 周六 ） 至 5 月 3 日 （ 周三 ） ， 共 5 天 。 4 月 23 日 （ 周日 ） 上 5 月 2 日 （ 周二 ） 的 课 ， 5 月 6 日 （ 周六 ） 上 5 月 3 日 （ 周三 ） 的 课 。 4 月 23 日 、 5 月 6 日 全体 教职工 正常 上班 ， 5 月 8 日 （ 周一 ） 起 恢复正常 。 2 . 各 学院 和 各级 学生 组织 要 结合 “ 五一 ” 节日 内涵 及 学生 学习 生活 实际 ， 积极 组织 开展 社会 实践 、 志愿 服务 、 研学 实践 等 形式多样 、 内涵 丰富 的 劳动 实践 活动 ， 大力 培养 学生 正确 劳动 价值观 、 良好 劳动 品质 、 娴熟 劳动 技能 ， 弘扬 勤俭 、 奋斗 、 创新 、 奉献 的 劳动 精神 。 3 . 各 单位 放假 前要 对 重点部位 进行 全面 检查 ， 排除 安全隐患 ， 加强 对 师生 的 安全 教育 ， 切实做好 放假 期间 的 值班 和 安全 稳定 工作 。 后勤 相关 部门 要 安排 好 放假 期间 的 餐饮 、 环境 清洁 等 保障 工作 。 4 . 假期 期间 各处 级 单位 负责人 要 保持 联络 畅通 ， 随时 做好 应急 处突 准备 。 遇 有 重大 （ 突发 、 紧急 ） 事项 要 及时 向 校领导 和 学校 总 值班室 （ 值班 电话 ： 87655917 ） 请示报告 、 高效 有序 处置 ， 坚决 防止 迟报 、 漏报 、 误报 、 瞒报 情况 发生 。   学校 办公室 2023 年 4 月 17 日"
    },
    {
        "question": "关于 公开选拔 校团委 挂职 副 书记 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 基层 党委 、 党总支 ： 为 进一步 深化 学校 共青团 改革 ， 努力 建设 一支 素质 优良 、 结构合理 、 专 兼 挂职 相结合 的 团干部 队伍 ， 根据 《 高校 共青团 改革 实施方案 》 （ 中 青联 发 【 2016 】 18 号 ） 和 《 共青团 河北 经贸大学 委员会 改革 实施方案 》 （ 校党文 【 2017 】 50 号 ） 等 文件精神 ， 决定 面向 全校 优秀青年 教职工 公开选拔 校团委 挂职 副 书记 1 名 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 工作 原则 根据 “ 公平 、 公开 、 公正 ” 原则 ， 严格 按照 学校 党委 和 上级 团组织 要求 ， 在 全校 范围 内 公开选拔 。 二 、 基本 条件 （ 一 ） 坚持 党的领导 ， 思想 政治素质 过硬 ， 具有 坚定 正确 的 政治立场 和 较 高 的 政治觉悟 ， 具备 较强 的 服务 意识 和 责任意识 。 （ 二 ） 具有 履行职责 所 需要 的 理论素养 和 政策 水平 ， 具有 较强 的 组织 管理 能力 和 沟通 协调 能力 ， 能够 将 党 的 精神 以及 上级 共青团 的 方针 、 政策 与 学校 团 的 工作 、 团组织 和 团员青年 实际 相结合 。 （ 三 ） 热爱 共青团 工作 ， 了解 共青团 改革 发展 方向 ， 熟悉 青年 工作 规律 ， 对 我校 共青团 工作 改革 发展 有 深入 思考 和 独到见解 ， 善于 创造性地 开展 青年 工作 。 三 、 基本 资格 1 . 中共党员 ； 2 . 具有 硕士 研究生 及 以上学历 的 党政 管理 干部 、 辅导员 ； 或 具有 思想 政治 教育 、 马克思主义 理论 等 相关 学科 博士 研究生 学历 的 专职 教师 ； 3 . 年龄 35 周岁 以下 （ 1988 年 4 月 后 出生 ） ； 4 . 身体健康 ， 能 正常 履行 岗位职责 。 四 、 选拔 程序 选拔 工作 在 学校 党委 的 领导 下 进行 ， 学校 党委 组织部 、 校团委 负责 组织 实施 工作 。 （ 一 ） 报名 与 资格 审查 。 组织 推荐 和 个人 自愿 报名 相结合 ， 报名 人员 需 填写 《 河北 经贸大学 公开选拔 校团委 挂职 副 书记 报名表 》 （ 见 附件 ） ， 于 2023 年 4 月 28 日 （ 星期五 ） 前报 团委 办公室 （ 第四 办公楼 227 办公室 ） ， 电子版 发送至 hbjmdxtw @ 126 . com ， 党委 组织部 、 校团委 会同 有关 部门 对 报名 人员 进行 资格 审查 。 （ 二 ） 面试 。 主要 测试 应聘 人员 在 能力 、 素质 等 方面 对 申报 岗位 的 适应 程度 。 面试 采用 个人 述职 方式 进行 ， 主要 包括 本人 基本 情况 、 主要 业绩 、 工作 设想 等 内容 。 （ 三 ） 确定 考察 对象 。 根据 面试 成绩 确定 考察 对象 。 广泛 听取 考察 对象 所在单位 师生 意见 ， 对 考察 对象 进行 考察 ， 考察 结果 不 合格 的 按 面试 成绩 依次 递补 重新 确定 考察 对象 。 （ 四 ） 结果 公示 、 任用 。 学校 党委 研究 决定 拟任 人选 。 公示 无异议 向 上级 团组织 请示 后 正式 任用 。 五 、 相关 政策 要求 （ 一 ） 挂职 干部 的 工作 期限 原则上 为 1 年 ， 时间 为 2023 年 5 月 至 2024 年 6 月 。 （ 二 ） 干部 在 挂职 期间 由 派出 单位 、 接收单位 共同 管理 ， 挂职 期间 在 校团委 工作 ， 原 单位 工作 协调 进行 。 （ 三 ） 挂职 干部 不 占 校团委 编制 ， 只转 组织关系 ， 不转 行政 关系 。 挂职 工作 期间 ， 原 待遇 不变 ， 继续 享受 原 单位 岗位津贴 和 业绩 酬金 。 挂职 期满 ， 学校 党委 对 其 工作 进行 考核 ， 考核 结果 作为 干部 考核 任用 的 重要 内容 。 联系人 ： 邸   媛   87655659 （ 校团委 办公室 ） 中共 河北 经贸大学 委员会 组织部 共青团 河北 经贸大学 委员会 2023 年 4 月 17 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 我校 学生 参加 2023 年 高水平 海外 大学 暑期 课程 实践 短期 交流 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 充分利用 国外 高水平 大学 优质 教育 教学资源 ， 加强 与 国外 知名 高校 的 国际交流 与 合作 ， 加快 我校 人才 国际化 培养 进程 ， 助力 我校 “ 双 一流 ” 建设 和 新一轮 本科 教育 教学 审核 评估 ， 我校 现 组织 开展 2023 年 高水平 海外 大学 暑期 课程 实践 短期 交流 项目 ， 具体情况 如下 ： 一 、 项目名称 （ 一 ） 英国曼彻斯特大学 暑期 “ 沉浸 ” 式 夏令营 项目 （ 二 ） 新西兰 林肯 大学 暑期 短期 交流 项目 项目 详情请 参照 附件 一 。 二 、 报名 要求 （ 一 ） 我校 在籍 在校 全日制 本科生 及 研究生 （ 毕业 年级 除外 ） ， 爱国 爱校 ， 具有 良好 的 思想品德 ， 身心健康 ， 综合 素质 良好 ， 有 较 强 的 生活 自理能力 和 跨 文化交往 能力 ， 能够 适应 海外 生活 。 （ 二 ） 能够 自觉遵守 我国 和 相关 国家 法律法规 、 我校 和 相关 院校 的 校规 校纪 ； 有 一定 的 经济基础 ， 能够 承担 在 境外 学习 生活 期间 的 费用 。 （ 三 ） 英语 语言 要求 ： 四级 480 分及 以上 或 六级 450 分及 以上 ， 专业 四级 60 分及 以上 或 雅思 5.5 分及 以上 ， 大一 学生 需 高考 英语 成绩 达到 120 分及 以上 。 （ 四 ） 学业成绩 要求 ： 平均 学业成绩 达到 75 分及 以上 。 三 、 资助 标准 每个 项目 各 限定 名额 20 人 ， 对 完成 项目 并 获得 结业证书 的 我校 在校生 ， 我校 将 以 奖学金 的 形式 进行 资助 ， 资助 金额 为 20000 元 人民币 / 人 ， 超出 部分 由 学生 自理 。 四 、 报名 时间 2023 年 4 月 19 日至 4 月 23 日 ， 逾期 不予 受理 五 、 报名 方式 申请者 可 任选 一个 项目 报名 ， 并 下载 相应 项目 报名表 按 要求 填写 ， 同时 提供 学业 成绩单 、 在读 证明 、 外语水平 证明 ， 将 以上 电子版 申请材料 发送至 附件 一中 各 项目 对应 的 报名 邮箱 。 咨询电话 ： 张老师 87656560 河北 经贸大学 国际交流 中心 2023 年 4 月 19 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第五届 中华 经典 诵 写 讲 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 贯彻落实 党 的 二十大 精神 ， 加强 国家 通用 语言文字 推广 力度 ， 深化 全民 阅读 活动 ， 传承 弘扬 中华 优秀 语言 文化 ， 推进 文化 自信 自强 ， 依据 《 教育部 评审 和 竞赛 项目 清单 》 和 《 中华 经典 诵 写 讲 大赛 管理 办法 （ 试行 ） 》 ， 教育部 、 国家语委 决定 举办 第五届 中华 经典 诵 写 讲 大赛 《 以下 简称 大赛 ） 》 。 按照 《 教育部 办公厅 关于 举办 第五届 中华 经典 诵 写 讲 大赛 的 通知 》 （ 教 语用 厅 函 〔 2023 〕 2 号 ） 要求 ， 根据 河北省 语言文字工作委员会 、 河北省 教育厅 《 关于 参加 全国 第五届 中华 经典 诵 写 讲 大赛 的 通知 》 （ 冀语 函 〔 2023 〕 3 号 ） 及 《 关于 举办 第五届 中华 经典 诵 写 讲 大赛 “ 笔墨 中国 ” 汉字 书写 大赛 河北省 选拔赛 暨 河北省 第六届 汉字 书写 大会 的 通知 》 （ 冀语 函 〔 2023 〕 4 号 ） 文件精神 ， 结合 我校 实际 ， 将 开始 校内 选拔赛 ， 现将 有关 事项 通知 如下 。 一 、 赛事 主题 本届 大赛 主题 ： 书香 新 时代 ， “ 典 ” 亮 新 征程 。 二 、 赛事 组织 主办单位 ： 教务处 承办 单位 ： 文化 与 传播学院 、 校 工会 三 、 赛事 主题 与 分类 本次 大赛 共分 四类 ： 1 . “ 诵读 中国 ” 经典 诵读 大赛 （ 简称 诵读 大赛 ） ； 2 . “ 诗教 中国 ” 诗词 讲解 大赛 （ 简称 讲解 大赛 ） ； 3 . “ 笔墨 中国 ” 汉字 书写 大赛 （ 简称 书写 大赛 ） ； 4 . “ 印记 中国 ” 师生 篆刻 大赛 （ 简称 篆刻 大赛 ） 。 四 、 赛事 组织 我校 统一 组织 诵读 大赛 和 书写 大赛 ， 评选 出 优秀作品 代表 学校 参加 河北省 统一 组织 的 复赛 和 决赛 。 讲解 大赛 和 篆刻 大赛 ， 参赛者 可 直接 登录 全国 大赛 官网 （ 中华 经典 诵 写 讲 大赛 网站 ， 网址 ： www . jingdiansxj . cn ） ， 自行 报名 参加 。 参赛者 可 通过 官网 查看 赛事 通知 及 相关 信息 、 报名 参赛 、 上传 作品 、 下载 证书 。 同时 ， 可 通过 中华 经典 诵读 工程 微信 公众 号 ( zhjdsdgc ) 、 抖音 官方 号 、 视频 号 、 微信 小 程序 和 中国 语言文字 学习 强国 号 等 获取 大赛 相关 信息 。 （ 讲解 大赛 初赛 网络 报名 与 测试 时间 截至 5 月 31 日 17 : 00 。 篆刻 大赛 作品 提交 时间 截至 6 月 15 日 17 : 00 。 ） 五 、 参赛 对象 与 组别 参赛 对象 ： 在校 全体师生 。 赛事 分组 ： 1 . “ 诵读 中国 ” 经典 诵读 大赛 大学生 组 （ 含 研究生 ） 、 留学生 组和 教师 组 。 每组 可 个人 参赛 ， 也 可 2 人 （ 含 ） 以上 组成 团队 参赛 ， 团队 人数 不设 上限 ， 参赛 过程 中 人员 不得 更换 。 团队 参赛 按 第一 参赛者 身份 组别 报名 。 每人 最多 可 参与 个人 和 团队 诵读 作品 各 1 个 。 每个 作品 指导 教师 不 超过 2 人 ， 同一 作品 的 参赛者 不得 同时 署名 该 作品 的 指导 教师 。 请 正确 、 规范 填写 参赛者 姓名 、 作品名称 、 所在单位 或 学校 等 信息 ( 单位 或 学校名称 须用 全称 ) 。 作品 确认 上报 后 ， 相关 信息 不得 更改 。 2 . “ 笔墨 中国 ” 汉字 书写 大赛 大赛 设 硬笔 和 软笔 两个 类别 。 每个 类别 分 大学生 组 （ 含 研究生 、 留学生 ） 和 教师 组 （ 含 幼儿园 在职 教师 ） 。 六 、 参赛 作品 要求 见 附件 1 、 2 作品 报送 ： 即日起 至 6 月 9 日 ， 将 参赛 作品 与 《 作品 汇总表 》 发送至 指定 邮箱 。 （ 见 附件 3 、 4 ） 七 、 联系方式 1 . “ 诵读 中国 ” 经典 诵读 大赛 联系人 ： 安 老师 联系电话 ： 13111526870 ； 邮箱 ： 156680685 @ qq . com 2 . “ 笔墨 中国 ” 汉字 书写 大赛 联系人 ： 张老师 联系电话 ： 13832192301 ； 邮箱 ： 604979866 @ qq . com 八 、 评审 及 奖项 设置 诵读 大赛 作品 由 文化 与 传播学院 组织 专家 评审 ， 书写 大赛 作品 由校 工会组织 专家 评审 。 各项 大赛 均 将 评出 一 、 二 、 三等奖 、 优秀 指导 教师 奖及 优秀 组织 单位 奖 ， 一等奖 作品 将 推荐 参加 省 复赛 。 教务处   文化 与 传播学院   校 工会 2023 年 4 月 18 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第十七届 大学生 金融 知识 与 应用 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "金融 作为 现代 经济 的 血脉 ， 对 提升 我国 经济 发展 水平 具有 重要 的 作用 ， 随着 信息 科技 的 快速 发展 ， 智能 对话 机器人 的 推出 ， 人工智能 技术 应用 不断 推动 着 传统 金融业务 向 数字化 转型 发展 。 新 时代 的 大学生 作为 未来 祖国 新一代 的 经济 建设者 ， 更 有 必要 运用 好 金融 这 把 利刃 ， 为 祖国 经济 建设 贡献力量 。 为了 提升 大学生 的 金融 知识 与 智能 应用 能力 ， 河北 经贸大学 联合 河北 日报 报业 集团 共同 举办 第十七届 大学生 金融 知识 与 应用 大赛 。 具体 事宜 通知 如下 ：   一 、 参赛 对象   全国 各 高等院校 本科 及 以上 在校学生   二 、 参赛 时间   网络 赛 ： 2023 年 4 月 21 日 - 4 月 30 日   现场 赛 ： 2023 年 5 月 7 日   三 、 参赛 地点   网络 赛 ： 河北 日报 客户端 、 百度 深度 学习 平台   现场 赛 ： 河北 经贸大学   四 、 比赛 环节   金融 知识 大赛 分为 初赛 和 决赛 两轮 。   初赛 为 网络 赛 ， 包括 金融 知识 比赛 和 金融 应用 比赛 两个 环节 。 金融 知识 比赛 在 河北 日报 客户端 进行 ， 由 各 高校 组织 本校 学生 网上 参与 ， 形式 为线 上 答题 。   请 扫描 二维码 下载 河北 日报 客户端 （ 或 直接 在 手机 应用 商店 下载 ） ， 并 在 首页 活动 专区 开始 答题 ：         金融 应用 比赛 在 百度 深度 学习 平台 完成 ， 参赛 形式 为线 上 团队 赛 ， 参赛 学生 自由 组队 ， 登录 百度 深度 学习 平台 报名 参赛 。   百度 深度 学习 平台 链接 ： https : / / aistudio . baidu . com / aistudio / competition / detail / 917 / 0 / introduction   或 扫描 二维码 登录 平台 ：         决赛 为 现场 赛 ， 根据 网络 赛 的 综合 成绩 对 各 参赛 学校 进行 排名 ， 排名 前十 的 高校 颁发 优秀 组织奖 并 获得 现场 赛 参赛 资格 （ 如 有 高校 不能 现场 参赛 ， 名次 顺延 ） ， 每校 派出 一个 由 3 名 队员 组成 的 代表队 参赛 ， 根据 最终 得分 情况 评出 各类 奖项 。   五 、 奖项 设置   1 . 初赛 ：   金融 知识 比赛 优秀 个人奖 ： 个人 成绩 前 5% 的 学生 ， 颁发 获奖 证书 。   金融 应用 比赛 优秀 团队 奖 ： 排名 前 5% 的 团队 ， 颁发 获奖 证书 和 奖品 。   优秀 组织奖 ： 网络 赛 的 综合 成绩排名 前十 的 高校 ， 颁发 优秀 组织奖 证书 。   2 . 决赛 ：   一等奖 1 名 、 二等奖 2 名 、 三等奖 3 名 、 优胜奖 4 名 ；   为 获奖 团队 及 指导 教师 颁发 证书 和 奖品 。   六 、 赛事 组织   指导 单位 ： 河北省 金融 学会   河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会   发起 单位 ： 河北 经贸大学   河北 日报 报业 集团   承办 单位 ： 河北 经贸大学 金融 学院   河北 日报 新 媒体 中心 、 金融保险 周刊 工作室   独家 冠名 ： 中国工商银行 河北省 分行   支持 单位 ： 百度 飞桨   天津 新途 融跃 管理 咨询 有限公司   七 、 注意事项   1 . 各 参赛 队伍 需 严格遵守 各 环节 规则 。   2 . 请 各 参赛 队伍 随时 关注 比赛 通知 ， 保证 信息 的 畅通 ， 确保 各 队伍 了解 活动 进展 。   3 . 为 保证 竞赛 质量 与 水平 ， 请 各校 严控 初赛 水准 ， 选拔 出 代表 本校 最高 水平 的 代表队 。   4 . 请 各校 把握 好 工作进度 ， 积极 组织 动员 ， 激励 和 引导 更 多 学生 参与 进来 。   八 、 赛事 咨询   联系人 ： 李岩   联系电话 ： 19803306699   联系人 ： 曹晨旭   联系电话 ： 19933187430   赛事 官方 QQ 群 ：         河北 经贸大学   河北 日报 报业 集团   2023 年 4 月 19 日"
    },
    {
        "question": "关于 选拔 我校 优秀 毕业生 赴 新加坡 科技 设计 大学 攻读 硕士学位 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 河北省 教育 宣传 中心 统筹安排 ， 将 选拔 我校 优秀 毕业生 赴 新加坡 科技 设计 大学 攻读 硕士学位 。 一 、 选拔 条件 1 . 申请者 前置 学历 平均 成绩 良好 ， 择优录取 ； 2 . 具有 中国教育部 可 认证 的 理工科 学士 （ 硕士 ） 学历 和 学士学位 ， 包括 工程 、 计算机 和 应用科学 学位 等 ； 或 具有 其他 相关 领域 的 学士学位 ， 并 拥有 两年 以上 的 信息技术 与 通信 技术 行业 经验 ； 3 . 良好 的 英语 语言 能力 ： 有 雅思 或 托福 等 语言 成绩 者 可 优先 录取 ， 无 雅思 或 托福 成绩 可 提供 大学 英语 四级 或 六级 成绩 ； 4 . 网络安全 设计 方向 专业 至少 精通 以下 编程语言 之一 ： Java 、 C / C++ 或 Python （ 或 其他 现代 编程语言 ） ； 5 . 具有 良好 的 学习 及 环境 适应能力 ； 6 . 遵守 中新 两国 法律法规 及 双方 学校 规章制度 。 二 、 申请材料 1 . 报名 申请表 （ 见 附件 2 ） ； 2 . 护照 首页 PDF 格式 扫描 件 ； 3 . 身份证 正反 页 PDF 格式 扫描 件 ； 4 . 护照 型 JPG 格式 电子版 照片 ； 5 . 本科 毕业证 、 学位证 、 成绩单 原件 及 官方 翻译 盖章 PDF 格式 扫描 件 ， 大学 在 读者 提供 在读 证明 及 在读 成绩单 中英文 官方 盖章 PDF 格式 扫描 件 ； 6 . 雅思 / 托福 成绩单 或 大学 四 / 六级 成绩单 PDF 格式 扫描 件 ； 7 . 个人 阐述 （ 要求 ： 不 超过 500 字 ， 英文 书写 ， 包含 个人简介 、 经历 及 对 该 硕士 课程 申请 的 理由 以及 毕业 后 的 打算 等 相关 内容 ） ； 8 . 相关 背景 提升 及 作品集 等 佐证 材料 。 详细资料 请 参考 附件 1 ， 请 有意 申报 的 同学 填写 附件 2 、 附件 3 。 咨询电话 ： 张老师 0311 - 87656286 ， 报名 截止 后 不再 受理 。 三 、 申报 需提交 的 材料 1 . 申请材料 1 套 ， 纸质 版交至 外籍 专家 公寓楼 二楼 办公室 ， 电子版 （ 以 学院 ＋ 姓名 格式 ） 打包 发送至 邮箱 919121226 @ qq . com 。 2 . 附件 2 ： 新加坡 科技 设计 大学 （ 简称 SUTD ） 硕士 项目 报名 申请表 1 份 。 3 . 附件 3 ： 河北 经贸大学 学生 出国 （ 境 ） 交流学习 选拔 申请表 1 份 ， 正反面 打印 ， 需 学院 先行 审批 签字 盖章 。 国际交流 中心 2023 年 4 月 24 日"
    },
    {
        "question": "第二届 金融 衍生品 科学实验 训练营 招募 书   具体 是 啥 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 第二届 金融 衍生品 科学实验 训练营 将 在 4 月 15 日至 16 日 开课 。 如果 你 是 河北 经贸大学 的 一名 大学生 ， 如果 你 想要 使 自己 的 大学 生活 更加 丰富 ， 如果 你 正想 探究 科学实验 的 奥秘 ， 培养 自己 的 创新 创业 能力 ； 正想 快速 了解 金融 衍生品 领域 的 知识 和 操作 技巧 ； 正想 在 校园内 结识 一群 志同道合 的 朋友 ； 正想 在 将来 的 求职 简历 上 多 一项 实战经验 ； 还 想 直接 和 多位 BOSS 在 同一 教室 内 共同 学习 。 那么 还 在 等 什么 ， 快 来 加入 我们 科学实验 训练营 吧 ！ 培训 目标 ： 1 . 基本 掌握 金融 衍生品 的 特性 及 基本原理 2 . 掌握 金融 衍生 产品 的 交易 流程 和 操作方法 3 . 通过 实验 验证 科学 理论 ， 培养 集 基础理论 、 实践 研究 和 创新能力 于 一身 的 面向未来 、 面向世界 、 严谨 治学 的 金融 高端 人才 课程 特色 ： 1 . 小组 形式 ， 实践 教学 为主 2 . 内容 丰富 ， 大量 实战 案例 3 . 此届 全部 免费 ， 合格 颁发 训练营 结业证书 招募 对象 ： 对 金融 衍生 产品 感兴趣 者 ， 不 限 专业 ， 不 限 年级 ， 零 基础 即可 学会 招募 人数 ： 50 人 开营 时间 ： 2023 年 04 月 15 日 - 16 日 全天 报名 时间 ： 2023 年 04 月 10 日 - 14 日 全天 培训 地点 ： 河北 经贸大学 校内 实验室 报名 方式 ： 使用 QQ 扫描 二维码 ， 入群 报名 参与   金融 学院 2023 年 4 月 11 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2023 年 第十六届 中国 大学生 计算机 设计 大赛 校内 选拔赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 教学 单位 ： 为 进一步 深化 教学改革 ， 提高 计算机 设计 教学质量 ， 激励 我校 大学生 学习 计算机 知识 、 技术 、 技能 的 兴趣 和 潜能 ， 培养 其 创新 创业 能力 及 团队 合作 意识 、 提高 学生 运用 信息技术 解决 实际 问题 的 综合 能力 ， 以赛 促学 ， 以赛 促教 ， 以赛 促创 。 现 举办 2023 年 （ 第 16 届 ） 中国 大学生 计算机 设计 大赛 校内 选拔赛 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 大赛 主办单位 ： 本次 大赛 由 教务处 、 艺术 学院 、 文化 与 传播学院 和 信息技术 学院 共同 主办 ， 艺术 学院 承办 。 二 、 参赛 对象 ： 在校 本科 学生 。 三 、 大赛 作品 内容 分类 ： （ 一 ） 2023 年 大赛 作品 内容 分设 ： 1 . 软件应用 与 开发 ； 2 . 微课 与 教学 辅助 ； 3 . 物 联网 应用 ； 4 . 大 数据 应用 ； 5 . 人工智能 应用 ； 6 . 信息 可视化 设计 ； 7 . 数媒 静态 设计 ； 8 . 数媒 动漫 与 短片 ； 9 . 数媒 游戏 与 交互 设计 ； 10 . 计算机 音乐创作 ； 11 . 国际 生 “ 学 汉语 ， 写 汉字 ” 。 每个 大 类 下设 若干 小类 。 其中 ， 7 、 8 、 9 三个 类别 统称 为数 媒类 。 （ 二 ） 大赛 数媒类 与 计算机 音乐创作 类 作品 的 主题 为 “ 中医药 — — 中华 优秀 传统 文化 系列 之三 ” ， 内容 仅限于 弘扬 我国 历史 上 （ 1911 年 以前 ） 中医药 的 部分 成就 ： 1 . 中医药 的 代表 人物 ； 2 . 中医药 的 代表 著作 。 （ 三 ） 国际 生 参赛 作品 的 主题 为 “ 学 汉语 ， 写 汉字 ” 。 四 、 参赛 形式 ： 每队 最 多 可以 有 2 名 指导 教师 。 参赛队 由 学校 统一 管理 ， 学院 负责 组织协调 ， 不 接受 个人 报名 及 缴费 。 五 、 大赛 流程 ： 分为 校赛 、 省赛 、 入围 作品 完善 和 决赛 共 四个 阶段 。 决赛 入围 组成员 ， 将 代表 我校 参加 第十五届 中国 大学生 计算机 设计 大赛 。 六 、 报名 时间 及 形式 ： 有意 参赛 的 团队 请 查看 河北 省级 大赛 指南 ： http : / / jsjds . blcu . edu . cn / ， 各 参赛 小组 以 学院 为 单位 于 4 月 23 日前 将 作品 、 参赛 姓名 、 联系方式 、 指导 教师 姓名 提交 至 邮箱 。 艺术 学院 联系人 ： 彭 老师 ， 王老师 电话 ： 18333139916 ， 18633095531 邮箱 ： 274979545 @ qq . com 教务处   艺术 学院 文化 与 传播学院   信息技术 学院 2023 年 4 月 11 日"
    },
    {
        "question": "关于 安排 85 后 年轻干部 挂职锻炼 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 党委 、 总支 、 支部 ： 为 进一步提高 我校 85 后 年轻干部 的 综合 能力 ， 依据 学校 《 关于 培养 选拔 优秀 年轻干部 的 意见 》 相关 要求 ， 决定 安排 85 后 年轻干部 在 全校 范围 内 挂职锻炼 ， 有关 事宜 通知 如下 。 一 、 挂职锻炼 安排 原则 行政 、 教辅 、 学院 交叉 分配 ； 均匀分布 ， 突出重点 ； 兼顾 专业 和 业务 对口 。 二 、 挂职锻炼 期限 挂职锻炼 分期 进行 。 本期 起止 时间 为 通知 发布 之日 到 本 学期末 。 三 、 挂职锻炼 要求 1 、 自本 通知 发布 之日起 两日 内 ， 参加 挂职锻炼 的 85 后 年轻干部 要 按照 《 挂职 安排表 》 ， 主动 与 挂职锻炼 单位 负责人 对接 ， 按 时报 到 。 挂职锻炼 岗位 和 具体 工作 内容 由 挂职锻炼 所在单位 负责人 安排 ； 2 、 挂职锻炼 期间 实行 弹性 工作制 ， 以原 单位 工作 为主 ， 挂职锻炼 所在单位 工作 为辅 。 挂职锻炼 工作 时间 不 做 硬性 要求 ， 与 原 工作 协调 进行 。 具体 事宜 由 85 后 年轻干部 与 挂职锻炼 所在单位 负责人 商定 ； 3 、 85 后 年轻干部 要 虚心学习 ， 珍惜 挂职锻炼 机会 ， 不 干涉 挂职锻炼 所在单位 的 正常 工作 。 挂职锻炼 结束 后 ， 85 后 年轻干部 要 认真 撰写 工作 总结 ， 挂职锻炼 所在单位 要 提交 挂职 人员 工作 鉴定 ， 作为 评价 85 后 年轻干部 的 重要依据 ； 4 、 挂职锻炼 所在单位 要 主动 关心 85 后 年轻干部 的 学习 、 工作 和 生活 ， 主动 解决 他们 遇到 的 各种 实际困难 ， 教育引导 和 帮助 年轻干部 尽快 成长 成才 。 党委 组织部 2023 年 4 月 12 日"
    },
    {
        "question": "关于 召开 全校 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 主题 教育 动员大会 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 党委 、 总支 、 支部 ： 按照 省委 关于 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 主题 教育 的 统一 部署 ， 经 报请 第 16 指导组 同意 ， 我校 主题 教育 动员大会 定 于本周 五 （ 4 月 14 日 ） 下午 2 点 ， 在 会议 中心 报告厅 召开 。 参加 人员 包括 全校 中层 以上 领导 干部 、 市级 以上 “ 两 代表 一 委员 ” （ 具体 人员 另行通知 ） 、 教师 代表 和 学生 代表 。 请 与会 人员 着装 整齐 （ 男士 着 深色 正装 ， 女士 着 套装 ） ， 佩戴 党徽 和 口罩 ， 按 指定 位置 就 坐 。 因 特殊 情况 需要 请假 的 ， 请 于 周四 下午 17 : 00 前 提交 《 处级 干部 请假 审批表 》 到 组织部 105 房间 。 联系人 ： 巴茜 联系电话 ： 87608881 ； 17831135152 党委 组织部 2023 年 4 月 12 日"
    },
    {
        "question": "关于 选树 第六届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 深入 学习 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ， 全面 贯彻落实 党 的 二十大 精神 ， 集中 展现 新 时代 经贸 青年 师生 的 精神风貌 ， 激励 广大青年 师生 实干 担当 、 创新 有 为 ， 在 全面 建设 社会主义 现代化 国家 的 火热 实践 中 贡献 青春 力量 ， 我校 决定 开展 第六届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 选树 工作 。 具体 事宜 通知 如下 ： 一 、 选树 范围 年龄 在 18 周岁 （ 2005 年 5 月 4 日 以前 出生 ） 至 40 周岁 （ 1983 年 5 月 4 日 以后 出生 ） 之间 ， 在校 学习 的 全日制 学生 和 连续 工作 两年 以上 的 青年 教职工 。 二 、 选树 条件 1 . 坚决拥护 中国共产党 的 领导 ， 深入 贯彻落实 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ， 深入 领会 “ 两个 确立 ” 的 决定性 意义 ， 牢固 树立 “ 四个 意识 ” ， 坚定 “ 四个 自信 ” ， 做到 “ 两个 维护 ” ， 模范 践行 社会主义 核心 价值观 ， 积极 投身 中国 特色 社会主义 建设 。 2 . 本领 过硬 、 勇于创新 创造 、 矢志 艰苦奋斗 ， 在 学习 或 本职 岗位 上 创先争优 并 取得 突出成绩 ， 具有 良好 的 社会 影响 。 3 . 遵纪守法 、 品德高尚 、 甘于 奉献 、 勇于 担当 。 4 . 对于 投身 疫情 防控 一线 ， 做出 突出贡献 的 青年 师生 予以 适当 倾斜 。 5 . 已 获得 “ 河北 青年 五四 奖章 ” “ 石家庄 青年 五四 奖章 ” “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 荣誉称号 的 不 参加 此次 选树 。 县处级 干部 不 参加 选树 。 三 、 选树 原则 1 . 突出 广泛性 。 在 教学 、 科研 、 管理 、 服务 等 各 领域 选树 青年 教职工 先进典型 ， 在校 大学生 中选 树 优秀学生 典型 。 2 . 突出 先进性 。 爱岗敬业 ， 勇于 担当 ， 具有 较强 创新 创业精神 ， 对 当代 青年 成长 成才 具有 较强 示范 导向 作用 。 3 . 突出 代表性 。 既 关注 人选 的 思想 道德素质 、 工作 才能 和 工作 业绩 ， 又 突出 基层 导向 ， 努力 推选 出 受到 团员青年 广泛 认可 、 有血有肉 、 可 学 可比 的 青年 典型 。 四 、 选树 名额 共选树 青年 教职工 4 名 ， 青年 学生 6 名 。 五 、 选树 方式 （ 一 ） 青年 教职工 根据 单位 推荐 确定 提名 人选 ， 联合 评审 产生 教学 标兵 、 科研 标兵 、 辅导员 标兵 、 管理 服务 标兵 4 名 推荐 人选 。 （ 具体 要求 详见 附件 3 ） （ 二 ） 青年 学生 结合 国家 奖学金 、 省级 优秀学生 干部 、 社会 实践 先进个人 、 十佳 大学生 、 自强 之星 、 优秀 志愿者 评比 等 结果 确定 提名 人选 ， 共 联合 评审 产生 优秀学生 干部 、 社会 实践 先进 学生 、 十佳 优秀 大学生 、 自强 之星 、 最美 团支书 、 优秀 志愿者 6 名 推荐 人选 。 （ 具体 要求 详见 附件 3 ） 六 、 选树 机构 学校 将 组成 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 选树 工作 领导小组 ， 负责 选树 活动 的 组织 领导 与 评审 工作 。 领导小组 组长 由 主管 校领导 担任 ， 成员 由 学校 办公室 、 组织部 、 宣传部 、 纪委 办公室 、 校团委 、 学生处 、 人事处 、 教务处 、 科研处 负责人 组成 。 领导小组 在 校团委 设 办公室 ， 负责 具体实施 工作 。 七 、 选树 程序 1 . 候选 提名 ： 各 有关 单位 经本 部门 党组织 同意 后 ， 提名 推荐 参评 人选 ； 2 . 资格 初审 ： 领导小组 办公室 负责 对 提名 人选 材料 进行 审核 ， 汇总 符合条件 人选 名单 报 领导小组 ； 3 . 组织 评审 ： 召开 现场 评审会 ， 由 领导小组 对 提名 人选 进行 综合 评议 ， 确定 拟 表彰 人选 名单 ； 4 . 人选 确定 ： 将 拟 表彰 人选 名单 报 校党委 常委会 通过 ； 5 . 结果 公示 ： 第六届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 拟 表彰 人选 名单 将 在 学校 网站 进行 公示 ； 6 . 集中 表彰 ： 五四 期间 举行 表彰 仪式 ， 向 获奖者 颁发 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” ， 评审 材料 载入 本人 档案 并 作为 上报 省市级 青年 五四 奖章 的 重要依据 ； 7 . 宣传 宣讲 ： 深化 “ 青年 五四 奖章 ” 品牌效应 ， 开展 一系列 宣传 宣讲 活动 ， 切实 发挥 “ 青年 五四 奖章 ” 的 示范 引领 作用 。 八 、 其他 要求 报名 人选 需提交 第四届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 候选人 汇总表 、 申报表 、 不少 于 2000 字 的 个人 事迹材料 （ 见 附件 ） 和 佐证 材料 ， 申报材料 加盖 单位 党组织 公章 后 由 各 单位 于 4 月 17 日 之前 统一 报送 ， 纸质 版 报送 至 校团委 （ 第四 办公楼 221 室 ） ， 电子版 报送 邮箱 hbjmdxtw @ 126 . com 。 联系人 ： 邸媛 联系电话 ： 87655659 共青团 河北 经贸大学 委员会 2023 年 4 月 13 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 全校师生 观看 国家 安全 教育课 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 在 第八个 全民 国家 安全 教育 日 到来之际 ， 公安部 刑事 侦查局 会同 教育部 思想 政治 工作 司 ， 通过 国家 反诈 中心 、 中国 大学生 在线 面向全国 高校 师生 共同 推出 《 千万 师生 同 上 一堂 国家 安全 教育课 》 。 观看 时间 ： 2023 年 4 月 14 日 （ 本 周五 ） 下午 15 : 00 观看 方式 ： 方式 一 ： 微信 搜索 “ 公安部 刑侦局 ” “ 国家 反诈 中心 ” 视频 号 ， 观看 课程 直播 ； 方式 二 ： 微信 搜索 “ 中国 大学生 在线 ” 官方 或 视频 号 ， 或者 微博 、 快手 、 B 站 搜索 中国 大学生 在线 ， 直接 在线 观看 课程 直播 。 请 各 单位 认真 组织 好 全体师生 观看 。 安全 工作 处 2023 年 4 月 13 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 第五届 第二次 教代会 征集 提案 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各位 代表 ： 我校 第五届 第二次 教职工 暨 工会 会员 代表大会 拟定 于 2023 年 4 月底 左右 召开 ， 现 开始 向 广大 代表 征集 提案 。 教代会 提案 是 全校 教职工 通过 教代会 参与 学校 民主 管理 的 重要 形式 ， 是 学校 工作 决策 民主化 、 科学化 的 重要 渠道 ， 也 是 代表 行使 民主权利 的 重要 内容 ， 各位 代表 应予以 高度重视 。 为了 充分调动 代表 们 为 学校 的 建设 和 发展 献计献策 的 积极性 ， 提高 教代会 提案 的 质量 ， 本次 教代会 将 继续 开展 评选 优秀 提案 活动 ， 根据 提案 的 内容 和 可 实施 情况 评选 出 部分 优秀 提案 予以 奖励 。 现 就 征集 提案 的 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 提案 的 内容 在 学校 职权范围 内 能够 处理 解决 的 下述 内容 可 作为 正式 提案 ： 1 、 有关 学校 贯彻执行 党和国家 的 路线 、 方针 、 政策 及 落实 上级 有关 文件 的 建议 和 方案 ； 2 、 有关 学校 改革 、 发展 和 稳定 ， 创建 和谐 校园 ， 对 学校 全局 工作 影响 较大 的 建议 和 方案 ； 3 、 有关 学校 教学 、 科研 、 管理 、 后勤 以及 精神文明 建设 等 方面 的 建议 和 方案 ； 4 、 教职工 普遍 关心 的 其它 重大 问题 的 建议 和 方案 。 对于 符合 上述 要求 的 提案 由 第五届 教代会 提案 组 审核 后 确定 为 正式 提案 予以 立案 ， 立案 提案 经 承办 部门 办理 后以 各种 形式 向 提案人 答复 ； 对于 不 符合 上述 要求 的 提案 不 予以 立案 ， 可 作为 意见 和 建议 处理 。 二 、 提案 的 要求 提案 必须 由 一名 正式 代表 提出 ， 两名 或 两名 以上 正式 代表 附议 ， 方 为 有效 。 提案 必须 符合 以下 基本 原则 ： 1 、 严肃性 。 经过 认真 的 调查 研究 ， 广泛 征求 教职工 意见 ， 反映 的 问题 真实可信 、 实事求是 。 2 、 代表性 。 反映 较 多 部门 或 个人 的 意见 和 要求 ， 提案 的 落实 将 对 学校 工作 大局 或 大多数 教职工 的 生活 产生 积极 的 影响 。 3 、 全局性 。 正确处理 国家 、 集体 和 个人 三者 之间 的 关系 ， 站 在 学校 建设 和 发展 大局 的 高度 观察 和 分析 问题 ， 具有 全局性 和 前瞻性 ， 提出 的 意见 和 建议 符合 学校 的 整体利益 。 4 、 可行性 。 所提 建议 和 措施 简明扼要 ， 在 学校 职权 、 财力 、 物力 范围 之内 ， 切实可行 ， 具有 科学性 和 可操作性 。 5 、 规范性 。 提案 必须 一事 一案 ， 分析 清楚 、 建议 具体 ， 简明扼要 。 6 、 以下 方面 的 问题 不 列入 教代会 提案 ： 与 国家 政策 、 法规 有 抵触 的 问题 ； 纯属 党团 事务 、 党派 和 团体 的 内部 问题 ； 各 学院 、 各 单位 有权 解决 的 内部 问题 ； 纯属 个人 的 具体 问题 。 三 、 提案 格式 及 要求 1 、 提案 必须 按 “ 教代会 提案 征集 表 ” 统一 格式 打印 。 如 提案 表 容纳 不下 ， 可 另 附页 补充 说明 。 2 、 提案 必须 包括 以下 四 部分 ： ⑴ 案由 ： 即 要求 解决 的 问题 ； ⑵ 内容 ： 即 提出 提案 的 理由 、 原因 或 依据 ； ⑶ 调研 情况 ： 即 提案人 对 所 提 议案 的 调研 情况 简述 ； ⑷ 建议 或 措施 ： 即 提出 解决问题 的 建议 或 措施 。 3 、 提案人 和 附议 人 都 必须 亲笔签名 （ 打印 无效 ） 。 4 、 一案 一提 ， 即 一份 提案 只能 提 一件 事 。 四 、 提案 征集 时间 本次 教代会 提案 从即日起 开始 征集 ， 截止 日期 为 2023 年 4 月 20 日 。 各位 代表 可 下载 “ 教代会 提案 征集 表 ” ， 打印 并 亲笔 签署 提案人 、 附议 人 姓名 后 ， 交 所在 分会 主席 ， 由 各 分会 统一 在 截止 日期 前 送交 校 工会 。 同时 将 提案 的 电子 文档 发送 邮件 至 QQ ： 1372861849 ， 联系人 ， 武相雨 。 河北 经贸大学 第五届 教代会 提案 工作 委员会 2023 年 3 月 14 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 申报 2023 年度 国家 外国专家 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 根据 《 河北省 科学技术 厅 关于 组织 申报 2023 年度 国家 外国专家 项目 的 通知 》 文件 要求 ， 现 开展 2023 年度 国家 外国专家 项目 的 申请 工作 ， 详情请 咨询 国际交流 中心 。 请 各 单位 根据 实际 按 通知 要求 组织 申报 工作 。 系统 申报 截止 时间 为 3 月 24 日 ， 逾期 不再 受理 。 联系人 及 电话 ： 董 科研 0311 - 87656809 国际交流 中心 2023 年 3 月 14 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 第六届 “ 古风 吟 ” 中华 经典 诗词 大赛 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 进一步 学习 宣传 贯彻 党 的 二十大 精神 ， 全面 贯彻落实 习近平 总书记 关于 弘扬 中华 优秀 传统 文化 的 指示精神 ， 增强 文化 自觉 和 文化 自信 ， 坚守 中华文化 立场 ， 传承 中华文化 基因 ， 不断 激发 广大青年 学子 积极 阅读 诵读 中华 经典 诗词 的 热情 ， 现 决定 在 全校 范围 内 举办 第六届 “ 古风 吟 ” 中华 经典 诗词 大赛 ， 相关 事宜 通知 如下 ： 一 、 活动 主题 本届 大赛 以 “ 祝福 ” 为 主题 。 2023 年 ， 河北 经贸大学 将 迎来 建校 七十 周年 华诞 。 七十 载 薪火相传 ， 弦歌 不辍 ； 七十 载 栉风沐雨 ， 春华秋实 。 从 建校 初期 的 艰辛 起步 ， 到 中期 的 合校 壮大 发展 ， 再 到 新 时代 的 跨越 发展 ， 凝聚 着 一代代 经贸 人 的 心血 和 智慧 。 未来 的 道路 依然 漫长 ， 让 我们 祝福 学校 越办 越 好 ， 越办 越强 ， 早日 建成 国内 知名 的 高水平 财经大学 ！ 二 、 参赛 对象 河北 经贸大学 全体 在校学生 三 、 比赛 时间 初赛 ： 2023 年 4 月 10 日 下午 15 点 - 16 点 线下 笔试 复赛 ： 2023 年 4 月 24 日 下午 15 点 - 17 点 现场 复赛 决赛 ： 2023 年 5 月 22 日 下午 15 点 - 17 点 现场 决赛 四 、 报名 方式 本次 比赛 采用 团队 报名 方式 ， 参赛者 可 自行 组队 ， 3 人为 一队 ， 由 队长 报名 ， 每人 只能 加入 一支 参赛队 ， 不能 重复 报名 。 1 . 线上 报名 : 4 月 7 日前 将 报名表 发送至 邮箱 2993548396 @ qq . com ； 2 . 线下 报名 : 4 月 3 日 — 7 日 一餐 小 广场 对面 韶华 路 报名点 。 五 、 比赛 流程 1 . 初赛 ： 竞赛 形式 为 线下 闭卷考试 ， 所有 选手 均 需要 参与 笔试 答题 ， 答题 完成 后 依据 团队 平均分 从 高 到底 进行 排名 ， 遴选 前十 进入 下 一 环节 。 初赛 主要 考察 选手 的 诗词 储备 及 相关 基础知识 ， 题型 为 选择题 、 填空题 、 问答题 。 2 . 复赛 ： 竞赛 形式 为 现场 比赛 ， 分为 四个 环节 ， 结合 团队 表现力 、 答题 情况 及 临场 反应 能力 ， 复赛 后 选出 前八组 参加 决赛 。 3 . 决赛 ： 竞赛 形式 为 现场 比赛 ， 分为 四个 环节 ， 采取 积分 制 方式 展开 角逐 ， 最终 选取 三支 战队 进入 最后 第四 环节 进行 冠亚 季军 争夺 。 六 、 复赛 / 决赛 流程 第一 环节 ： 温故知新 — — 诗歌 吟诵 比赛规则 ： 选手 提前 选择 朗诵 及 吟诵 篇目 ， 现场 抽签 按 顺序 表演 。 可以 适当 配以 音乐 、 舞蹈 、 视频 、 助演 等 艺术 表现手法 ， 使用 服装 化妆 道具 ， 增强 诵读 作品 的 艺术 感染力 和 舞台 表现力 。 （ 注 ： 该 环节 各队 可派 队伍 代表 或 集体 参赛 ， 选手 所 选取 诵读 作品 可 为 优秀 典籍 、 古典 诗词 、 先秦 历史 散文 或 自己 原创 作品 ， 朗诵 时长 需 控制 在 5 分钟 之内 ， 朗诵 完成 后 由 现场 评委 及 观众 通过 大屏 实时 互动 方式 为 各支 战队 进行 打分 ， 评委 及 观众 打分 之 和 即 为 各支 战队 在 第一 环节 的 得分 ） 第二 环节 ： 激流 涌进 — — 诗词 必答 比赛规则 ： 各支 战队 通过 抽签 方式 抽取 题目 类型 并 依次 上台 答题 ， 每道题 需 在 主持人 发出 “ 请 作答 ” 口令 后 10 秒 内 进行 作答 ， 答对 加 五分 ， 答错 或 不答 不加分 。 第三 环节 ： 狭路相逢 — — 诗词 抢答 比赛规则 ： 选手 依据 主持人 给出 的 线索 及 关键 信息 可 随时 抢答 ， 抢到 并 答对 得 5 分 ， 答错 或 不答 扣 5 分 。 同时 ， 每个 战队 每题 仅 有 一次 抢答 机会 ， 选手 需在 五秒 内 说出 正确 答案 。 答题 完成 后 根据 团队 在 前 三 环节 的 总得分 取 前三名 进入 最后 环节 进行 比拼 。 第四 环节 ： 群雄逐鹿 — — 花落谁家 比赛规则 ： 本 环节 比赛 分 三轮 作答 ， 分别 为 三轮 飞花 令 。 场上 九位 选手 需要 根据 主持人 给出 的 主题 字以 车轮战 的 方式 依次 说出 与 该 要求 有关 的 诗句 ， 在 规定 的 十秒 内 反应 上来 并 答对 可得 5 分 ， 答错 或 不答 不 扣分 ， 但 参赛者 不能 继续 进行 本轮 的 比拼 。 待 该轮 结束 后 ， 方可 进入 下轮 的 比拼 。 三轮 过后 ， 团队 在 这 一 环节 的 得分 及前 三 环节 总得分 即 为 本次 比赛 的 最终 得分 。 如 四轮 得分 之 和 相同 ， 即将 进入 加时赛 的 比拼 ， 直到 三支 战队 决出 胜负 为止 。 七 、 奖项 奖品 设置 一等奖 一名 、 二等奖 二名 、 优秀奖 、 现场 观众 奖 若干 ， 同时 本次 比赛 设有 奖项 诗词 达人奖 一名 、 最佳 人气 奖 一名 。 部分 奖项 有 精美 礼物 和 奖状 。 备注 ： 本次 大赛 解释权 归 主办方 河北 经贸大学 文化 与 传播学院 所有 ， 如 有 疑问 ， 可拨打 电话 0311 - 87656679 进行 咨询 。 文化 与 传播学院 2023 年 3 月 28 日"
    },
    {
        "question": "关于 做好 选派 优秀教师 赴 新西兰 奥克兰 大学 进行 访问学者 / 博士后 研究 有关 事项 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 新西兰 奥克兰 大学 与 中国 国家 留学 基金 管理 委员会 （ 以下 简称 国家 留学 基金委 ） 签署 的 合作 谅解 备忘录 ， 双方 联合 资助 中国 具有 较大 发展潜力 的 优秀人才 赴 该校 进行 访问学者 和 博士后 研究 ， 现将 申报 具体 消息 发布 如下 ： 根据 协议 ， 选派 规模 为 访问学者 5 人 / 年 ， 博士后 为 5 人 / 年 ； 申请 时 需 已 获得 奥克兰 大学 正式 邀请函 ； 2023 年 的 网上 报名 及 申请 受理 时间 为 4 月 10 日 - 4 月 30 日 。 申请人 应 在 此 期限内 登录 国家 公派留学 管理 信息 平台 （ https : / / sa . csc . edu . cn / student ） 进行 网上 报名 。 具体 选派 办法 、 申请 条件 、 申请材料 及 流程 等 需 按照 国家 留学 基金委 2023 年 国家 公派 高级 研究 学者 、 访问学者 、 博士后 项目 要求 执行 （ 项目 专栏 网址 ： https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 2465 ） ， 申报 时 项目名称 请 选择 “ 国家 公派 高级 研究 学者 、 访问学者 、 博士后 项目 ” ， 可 利用 合作 渠道 名称 请 选择 “ 与 奥克兰 大学 合作 奖学金 ” 。 符合条件 的 申报 人 ， 请 填写 《 河北 经贸大学 因公 临时 出国 （ 境 ） 审批表 》 （ 附件 1 ） 、 《 2023 年 （ 学院 ） 国家 公派 高级 访问学者 、 访问学者 、 博士后 项目 推荐表 》 （ 附件 2 ） ， 并 提供 学院 开具 的 单位 推荐信 （ 附件 3 ） 。 申报 人员 需要 在 2023 年 4 月 27 日 之前 将 申请材料 纸质 版交至 外籍 专家 公寓 二楼 办公室 ， 并 同时 发送 申请材料 电子版 至 fzylzd @ qq . com 。 逾期 申报 将 不再 受理 。 联系人 ： 张老师 电   话 ： 87656560 需提交 的 申请材料 ： 1 . 申请 项目 所 提交 留基委 的 全部 资料 一套 （ 申请表 需 签字 、 贴 照片 ） 2 . 附件 1 、 附件 2 、 附件 3 纸质 版 各 一份 ， 各项 材料 需经 学院 领导 审批 并 签字 盖章 。 国际交流 中心 2023 年 3 月 29 日"
    },
    {
        "question": "关于 2023 年 清明节 放假 有关 事宜 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 、 单位 ： 现将 2023 年 清明节 放假 有关 事宜 通知 如下 : 1 . 根据 校历 安排 ， 我校 2023 年 清明节 假期 为 2023 年 4 月 5 日 （ 周三 ） 。 2 . 各 部门 要 积极 教育引导 师生员工 培树 文明 、 环保 祭扫 观念 ， 形成 绿色 环保 祭扫 新风尚 ， 平安 出行 、 安全 祭扫 ， 争做 低碳 文明 祭扫 之风 的 倡导者 、 传播者 和践 行者 。 3 . 假期 期间 各处 级 单位 负责人 要 保持 联络 畅通 ， 随时 做好 应急 处突 准备 。 遇 有 重大 （ 突发 、 紧急 ） 事项 要 及时 向 校领导 和 学校 总 值班室 （ 值班 电话 ： 87655917 ） 请示报告 、 高效 有序 处置 ， 坚决 防止 迟报 、 漏报 、 误报 、 瞒报 情况 发生 。 学校 办公室 2023 年 3 月 31 日"
    },
    {
        "question": "关于 选派 乡村 振兴 驻 村干部 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 党组织 ： 按照 《 河北省 乡村 振兴 驻 村干部 选派 管理 办法 》 有关 规定 ， 结合 我校 乡村 振兴 驻村 帮扶 工作 实际 ， 经 校党委 研究 决定 ， 对 我校 驻 村干部 进行 分 批次 调整 轮换 。 现 就 新 选派 驻 村干部 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 派 驻地 、 人数 和 任期 1 . 驻 村干部 派 驻地 为 保定市 曲阳县 晓林镇 店头村 、 钟 家村 、 雷程庄 等 三个 村 。 2 . 每个 村 3 名驻 村干部 ， 共 9 名 。 3 . 驻 村干部 任期 一般 不少 于 2 年 。 二 、 驻 村干部 工作 职责 根据 巩固 拓展 脱贫 攻坚 成果 、 全面 推进 乡村 振兴 任务 需要 ， 驻 村干部 主要 履行 宣传 党的政策 、 建强 村 党组织 、 推进 强村 富民 、 提升 治理 水平 、 为民 办事 服务 等 五方面 职责 。 三 、 人选 资格 和 条件 1 . 政治素质 好 、 工作 能力 强 、 事业心 和 责任感 强 、 身体健康 。 2 . 具有 干部 身份 的 在编 在职 处级 、 科级 干部 、 教职工 ， 或 因 年龄 原因 退出 领导岗位 、 尚未 退休 的 处级 干部 。 四 、 选派 程序 1 . 深入 动员 。 各 单位 党组织 要 通过 多种 方式 进行 思想 动员 ， 特别 要 讲清 乡村 振兴 驻村 工作 的 重要 意义 、 基本 要求 和 目标 任务 ， 鼓励 引导 符合条件 的 优秀干部 、 教工 积极 报名 。 2 . 报名 推荐 。 坚持 个人 自愿 报名 和 组织 推荐 把关 相结合 ， 各 单位 党组织 综合 考虑 干部 的 现实表现 ， 提出 推荐 人选 ， 填写 《 驻 村干部 推荐 报名表 》 （ 见 附件 ） 。 3 . 学校 党委 研究 ， 确定 新 选派 驻 村干部 人选 。 五 、 材料 报送 及 要求 请 各 单位 将 所 推荐 人员 的 《 驻 村干部 推荐 报名表 》 加盖 公章 、 负责人 签字 后 ， 于 2023 年 4 月 11 日前 交至 组织部 干部科 ， 电子版 同时 发 至 组织部 邮箱 hbjmdxzzb105 @ 163 . com ， 联系电话 ： 87608881 。 党委 组织部 2023 年 4 月 4 日"
    },
    {
        "question": "关于 恢复 校门 日常 出入 管理 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 本学期 开学 后 ， 我校 承接 了 艺考 以及 其他 社会 考试 任务 ， 多次 对 校门 进行 了 临时 管控 ， 给 广大 师生 的 进出 带来 不便 ， 敬请 理解 。 从 2 月 27 日起 ， 恢复 校门 日常 出入 管理 ， 具体 规定 如下 ： 一 、 南门 和 西门 ： 人员 和 车辆 均 可 通行 。 二 、 北门 ： 为 生活 保障 车辆 专用 通道 ， 其他 人员 和 车辆 禁止通行 。 三 、 晨光 路门 和 韶华 路门 ： 每天 6 : 00 — 22 : 00 人员 可 通行 。 按照 省 教育厅 （ 冀教安 〔 2021 〕 32   号 ） 文件 要求 ， 为 落实 校园 安全 防范措施 ， 防止 外来人员 未经 授权 入校 ， 确保 师生 人身安全 和 校园 安全 稳定 ， 所有 进出 校园 的 人员 车辆 需要 核验 身份 和 车辆 信息 。 为 加快 车辆 进校 速度 ， 请 开车 进校 人员 随身携带 身份证 备查 。 安全 工作 处 2023 年 2 月 26 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 庆祝 “ 三八 ” 国际 劳动 妇女节 活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 分会 ： 在 过去 的 一年 里 ， 我校 广大 女 教职工 在 各自 的 岗位 上 努力 工作 ， 为 学校 的 建设 与 发展 作出 了 重要 贡献 ， 充分发挥 了 半边天 的 作用 。 “ 三八 ” 国际 劳动 妇女节 即将来临 ， 为 庆祝 “ 三八 ” 国际 劳动 妇女节 113 周年 ， 营造 欢乐 、 和谐 、 奋进 的 节日 气氛 ， 各 分会 要 充分发挥 “ 教工 之 家 ” 的 作用 ， 结合 本 单位 实际 通过 开展 不同 形式 的 有益于 身心健康 的 庆祝 活动 ， 调动 广大 女 教职工 的 工作 积极性 ， 激发 她们 爱国 、 爱校 和 爱岗敬业 精神 。 3 月 9 日前 将 活动 情况 小 结发 至 xgh @ heuet . edu . cn 邮箱 ， 校 工会 将 为 参加 活动 的 在 岗 在编 的 女 教职工 发放 纪念品 一份 。 另外 ， 为 保障 我校 广大 女 教职工 的 特殊 权益 ， 校 工会 已 为 全校 1062 名女 教职工 续 投 了 “ 平安 女性 安康 团体 疾病 保险 ” ， 保险期 为 2023 年 3 月 16 日至 2024 年 3 月 15 日 。   校 工会 2023 年 2 月 27 日"
    },
    {
        "question": "2023 年 驻石 高校 校园 巡回 招聘 活动 河北 经贸大学 站 （ 现场会 ） 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 ： 感谢您 对 我校 毕业生 就业 工作 的 大力支持 和 帮助 ！ 为 深入 贯彻落实 党 的 二十大 精神 和 习近平 总书记 关于 做好 高校 毕业生 就业 工作 的 系列 重要 指示精神 ， 按照 石家庄 市委 、 市政府 及 全市 人社 工作 会议 要求 ， 结合 我市 5 大 产业 人才需求 ， 经过 与 驻石 高等院校 协商 ， 拟 在 河北 经贸大学 北校区 举办 企业 进校园 巡回 招聘 活动 。 现将 相关 事宜 通知 如下 ： 一 、 举办 单位 主办 ： 石家庄市 人力资源 和 社会 保障局 承办 ： 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 石家庄市 人才 开发 交流中心 二 、 会议 时间 和 地址 时间 ： 3 月 25 日 （ 周六 ） 9 ： 00 至 14 : 00 地址 ： 河北 经贸大学 韶华 路 （ 石家庄市 学府路 47 号 ） 报名 时间 ： 即日起 至 2023 年 3 月 17 日 17 点前 三 、 招聘 单位 参会 流程 1 . 注册 ： 进入 石家庄 人才网 （ 官方 ） （ https : / / www . sjzhr . com ） ， 点击 网站 右上角 “ 注册 ” ， 选择 “ 企业 注册 ” 。 填写 企业 注册 信息 ， 点击 提交 。 待 验证 通过 后 ， 经办人 手机号 会 收到 短信 提示 ， 注册 成功 后 可 登录 发布 招聘 信息 进行 日常 招聘 。 已 注册 单位 直接 登录 即可 。 2 . 报名 ： 点击 首页 上方 “ 招聘会 ” ， 选择 “ 2023 年 驻石 高校 校园 巡回 招聘 活动 河北 经贸大学 站 （ 现场会 ） ” ， 点击 “ 企业 参会 ” ， 提交 参会 申请 。 如是 校友 企业 ， 请 致电 河北 经贸大学 就业 服务 指导 中心 报备 。 3 . 审核 ： 学校 按照 要求 认真 进行 审核 ， 并 对 审核 通过 的 用人单位 通过 石家庄 人才网 （ 官方 ） 发放 《 2023 年 驻石 高校 校园 巡回 招聘 活动 河北 经贸大学 站 （ 现场会 ） 参会 证 》 。 4 . 参会 ： 用人单位 打印 参会 证后 加盖 公章 ， 并 在 招聘会 当天 携带 。 参会 当天 参会 人员 使用 微信 小 程序 “ 石家庄市 人才 ” 在 到 会 和 离场 时扫 “ 签到 签退 二维码 ” ， 及时 上传 招聘会 洽谈 数据 。 5 . “ 2023 年 驻石 高校 校园 巡回 招聘 活动 河北 经贸大学 站 （ 网络 会 ） ” 在 石家庄 人才网 （ 官方 ） 同步进行 中 ， 欢迎 招聘 双方 点击 参会 ， 不 收取 任何 费用 。 四 、 招聘 注意事项 1 . 用人单位 应 科学合理 安排 招聘 人员 ， 遵守 国家 、 河北省 及 我校 疫情 防控 相关 要求 。 2 . 用人单位 来校 招聘 原则上 不 超过 2 人 ， 参会 时需 携带 《 参会 证 》 ， 由 安保 人员 核对 后 进入 校园 。 来校 招聘 工作人员 应 与 申请 参会 人员 一致 ， 不得 随意 更换 。 3 . 参会 学生 请 提前 查阅 河北 经贸大学 就业 信息 服务网 发布 的 各 单位 招聘 信息 及 招聘 场地 安排 ， 有 针对性 的 参会 。 参会 时 依次 排队 ， 有序 入场 ， 避免 拥挤 ， 确保 与 用人单位 交流 时 保持 安全 距离 。 4 . 本次 校园 招聘 活动 全程 不 收取 任何 费用 。 5 . 坚决 防范 和 杜绝 欺诈 行为 、 虚假 信息 、 歧视 现象 等 ， 一经 举报 和 发现 ， 学校 有权 终止 招聘 活动 ， 取消 入校 资格 ， 并 列入 我校 就业 系统 黑名单 ， 限制 入校 。 6 . 如 出现 特殊 情况 ， 招聘 活动 安排 需要 调整 ， 我校 将 通过 河北 经贸大学 就业 信息 服务网 及时 发布公告 。 五 、 联系方式 如需 咨询 参会 情况 ， 请 拨打 0311 — — 87665333 （ 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 马 老师 ） 如需 网站 技术支持 ， 请 拨打 0311 — — 89631751 （ 石家庄市 人才 ） 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 2023 年 3 月 5 日"
    },
    {
        "question": "2023 年 驻石 高校 校园 巡回 招聘 活动 河北 经贸大学 站 （ 网络 会 ） 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 ： 感谢您 对 我校 毕业生 就业 工作 的 大力支持 和 帮助 ！ 为 深入 贯彻落实 党 的 二十大 精神 和 习近平 总书记 关于 做好 高校 毕业生 就业 工作 的 系列 重要 指示精神 ， 按照 石家庄 市委 、 市政府 及 全市 人社 工作 会议 要求 ， 结合 我市 5 大 产业 人才需求 ， 经过 与 驻石 高等院校 协商 ， 拟 召开 2023 年 驻石 高校 校园 巡回 招聘 活动 河北 经贸大学 站 （ 网络 会 ） ， 此 为 网络 招聘会 报名 入口 ： 一 、 举办 单位 主办 ： 石家庄市 人力资源 和 社会 保障局 承办 ： 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 石家庄市 人才 开发 交流中心 二 、 会议 时间 和 地址 时间 ： 3 月 25 日 - 6 月 25 日 三 、 参会 方式 石家庄 人才网 （ 官方 ） https : / / www . sjzhr . com / 。 用人单位 ： 建议 用 电脑 端 在 网站 首页 注册 、 登录 、 完善 招聘 信息 ， 选择 相应 招聘会 ， 点击 “ 报名 参会 ” 。 求职 毕业生 ： 手机 搜索 “ 石家庄市 人才 开发 交流中心 ” 公众 号 ， 左下角 “ 人才 服务 ” “ 招聘 平台 ” ， 进入 “ 石家庄 人才网 （ 官方 ） ” 。 选择 相应 招聘会 ， 即可 浏览 参会 。 也 可用 电脑 端 搜索 网站 参会 。 注意 ： 此 为 网络 招聘会 入口 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 2023 年 3 月 5 日"
    },
    {
        "question": "关于 学校 统一 身份 认证 平台 暂停 服务 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各位 老师 、 同学 ： 现 计划 于 2023 年 3 月 8 日 （ 星期三 ） 18 ： 00 点 对 学校 统一 身份 认证 平台 进行 维护 ， 届时 统一 身份 认证 将 暂停 服务 ， 预计 持续时间 3 小时 。 系统维护 期间 影响 的 业务 包括 个人 门户 、 WebVPN 及其 它 与 统一 身份 认证 对接 的 业务 系统 ， 请 各位 老师 和 同学 合理安排 使用 时间 。 系统维护 期间 造成 的 不便 ， 敬请 谅解 。   现代 教育 技术 中心 2023 年 3 月 7 日"
    },
    {
        "question": "关于 启动 2023 年 赴 俄 乌白 专业 人才培养 计划 项目 、 2023 年 俄 乌白 艺术 体育类 项目 遴选 工 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 根据 国家 留学 基金委 相关 通知 文件 要求 ， 我校 现 开展 “ 2023 年 赴 俄 乌白 专业 人才培养 计划 项目 ” 、 “ 2023 年 俄 乌白 艺术 体育类 项目 ” 申报 工作 。 “ 2023 年 赴 俄 乌白 专业 人才培养 计划 项目 ” 网上 报名 时间 分为 两批 ， 第一批 时间 为 2023 年 3 月 10 日至 3 月 31 日 ， 第二批 时间 为 2023 年 10 月 8 日至 10 月 18 日 ， 重点 资助 法律 、 经济 、 历史 、 国际 关系 、 社会学 、 新闻 等 人文 社科类 专业 ， 选派 类别 包括 申请 攻读 博士 研究生 或者 硕士 研究生 。 “ 2023 年 俄 乌白 艺术 体育类 项目 ” 网上 报名 时间 为 2023 年 3 月 10 日到 3 月 31 日 ， 重点 资助 音乐 、 舞蹈 、 美术 、 体育类 专业 ， 选配 类别 包括 访问学者 和 攻读 硕士学位 研究生 。 以上 两个 项目 具体 要求 及 所 需 准备 申报材料 详见 附件 1 、 附件 2 。 申请人 请 登陆 国家 公派留学 管理 信息 平台 http : / / apply . csc . edu . cn 进行 申报 ， 并 按 要求 提交 申请材料 。 根据 工作 安排 ， 我校 校内 “ 2023 年 赴 俄 乌白 专业 人才培养 计划 项目 ” 第一批 报名 受理 时间 截止 2023 年 3 月 31 日 ， 第二批 报名 受理 时间 截止 2023 年 10 月 18 日 。 “ 2023 年 俄 乌白 艺术 体育类 项目 ” 报名 受理 时间 截止 2023 年 3 月 31 日 ， 逾期 将 不予 与 受理 ， 请 申请人 合理安排 时间 。 请 申请 以上 项目 的 教师 将 《 河北 经贸大学 因公 临时 出国 （ 境 ） 审批表 》 （ 附件 3 ） ； 学生 将 《 河北 经贸大学 学生 出国 （ 境 ） 交流学习 选拔 申请表 》 （ 附件 4 ） 、 《 单位 推荐 意见 》 （ 附件 5 ） 、 网上 申报 的 纸质 材料 提交 至 国际交流 中心 （ 外籍 专家 公寓 2 楼 办公室 ） ， 我 中心 将 统一 按 流程 办理 。 联系人 ： 张老师 联系电话 ： 87656560 校内 需提交 的 材料 ： 1 、 《 河北 经贸大学 因公 临时 出国 （ 境 ） 审批表 》 （ 附件 3 ） ---- 教师 填写 ， 正反面 打印 ， 单位 领导 审批 签字 并 加盖 公章 ， 1 份 2 、 《 河北 经贸大学 学生 出国 （ 境 ） 交流学习 选拔 申请表 》 （ 附件 4 ） --- 学生 填写 ， 正反面 打印 ， 单位 领导 审批 签字 并 加盖 公章 ， 1 份 3 、 《 单位 推荐 意见 》 （ 附件 5 ） ， 单位 推荐 意见 要 中肯 且 符合 本人 实际 情况 ， 纸质 版需 单位 主要 负责人 签字 、 加盖 公章 ， 并 将 word 文档 电子版 发送至 fzylzd @ qq . com ） ， 1 份 4 、 国家 留学 基金 管理 委员会 出国 留学 申请表 及 相关 材料 ， 2 份 （ 燕尾 夹 夹 好 即可 ） 河北 经贸大学 国际交流 中心 2023 年 3 月 8 日"
    },
    {
        "question": "关于 选拔 2023 年 国际 中文 教育 志愿者 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 根据 我校 海外 孔子 学院 发展 规划 和 岗位 需求 ， 我校 现 开展 2023 年 国际 中文 教育 志愿者 选拔 工作 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 岗位 信息 我校 2023 年 国际 中文 教育 志愿者 需求 为 赞比亚 大学 孔子 学院 2 名 ， 计划 赴任 时间 为 2023 年 8 月 。 欢迎 我校 及 我校 孔子 学院 联盟 院校 应届 本科生 、 在读 研究生 踊跃报名 。 二 、 报名条件 及 程序 （ 一 ） 报名条件 1 . 本科 及 以上 毕业生 ， 在读 研究生 。 掌握 赴任 国 语言 、 专业 为 汉语 国际 教育 、 具有 教学 经验 和 有 《 国际 中文 教师 证书 》 者 优先 ； 2 . 具备 良好 的 品德 修养 和 业务素质 ， 热爱祖国 ， 志愿 从事 国际 中文 教育 工作 ， 具有 奉献精神 ， 有 较 强 的 团队 协作 意识 ， 无 犯罪 记录 ； 3 . 身体健康 ， 具有 良好 的 心理素质 和 适应能力 ； 4 . 掌握 中文 、 中华文化 、 当代 中国国情 和 教学 理论 基本知识 ， 具备 熟练 的 外语 沟通 能力 和 较 好 的 跨文化 交际 能力 、 中文 教学 实践 能力 ， 具有 中华 才艺 特长 ； 5 . 普通话 达到 二级 甲等 水平 ， 英语 达到 大学 英语 四级 425 分 或 相当 水平 ； 6 . 年龄 原则上 在 22 - 50 周岁 之间 。 （ 二 ） 报名 程序 1 . 申请人 于 3 月 26 日前 提交 以下 材料 ： （ 1 ） 《 河北 经贸大学 国际 中文 教育 志愿者 申请 报名表 》 （ 见 附件 ） ； （ 2 ） 学历 、 学位证书 复印件 （ 在校生 提供 在读 证明 ） ； （ 3 ） 普通话 等级证书 、 外语水平 证书 、 获奖 证书 等 复印件 。 2 . 我校 申请人 将 以上 材料 纸质 版 交到 国际交流 中心 办公室 （ 外籍 专家 公寓 一楼 ） ， 电子版 打包 发送至 ofa @ hueb . edu . cn 。 联盟 院校 申请人 将 以上 材料 电子版 打包 发送至 ofa @ hueb . edu . cn 。 三 、 选拔 通过 材料 审核 的 志愿者 候选人 须 参加 我校 组织 的 选拔 考试 （ 笔试 和 面试 ） ， 主要 考察 专业知识 、 教学 技能 、 跨文化 交际 能力 、 外语 沟通 能力 和 心理素质 等 。 我校 将 根据 考试 结果 确定 拟 录取 人选 。 选拔 考试 具体安排 另行通知 。 四 、 培训 拟 录取 人员 须 参加 教育部 中外 语言 交流 合作 中心 组织 的 岗前 培训 ， 培训 合格 后 获得 派出 资格 。 培训 具体安排 另行通知 。 五 、 派出 志愿者 派出 时间 根据 各 岗位 具体 要求 确定 ， 任期 通常 为 1 学年 ， 考核 合格者 可 申请 留任 ， 原则上 同一 国家 任期 不 超过 三年 。 派出 前 ， 学校 与 志愿者 签署 《 国际 中文 教育 志愿者 出国 任教 协议书 》 。 六 、 待遇 志愿者 的 生活 津贴 、 住宿 、 保险 、 国际 旅费 等 待遇 按照 国家有关 规定 执行 。 根据 《 教育部 办公厅 关于 做好 普通 高等学校 毕业生 赴 国外 担任 国际 中文 教育 志愿者 服务 期满 相关 工作 的 通知 》 （ 教学 厅 〔 2012 〕 3 号 ） ， 志愿者 在 保留 应届 毕业生 待遇 、 保留 硕士 研究生 入学 资格 和 学籍 、 报考 硕士 研究生 初试 加 分 、 申请 国家 公派留学 项目 优先 录取 、 申请 国家 公 派出国 教师 和 孔子 学院 专职 教师 优先 录用 等 方面 享受 优惠政策 。 七 、 注意事项 1 . 请 严格 参照 各 岗位 的 具体 要求 进行 申报 ， 不 符合条件 的 申请人 不予 审核 通过 ； 2 . 经 选拔 培训 并 最终 被 录取 的 申请人 不得 擅自 退出 项目 ， 否则 须 补缴 培训 费用 ， 并 永久 取消 其 申请 我校 国际 中文 教育 志愿者 资格 。 八 、 联系人 联系人 ： 李澜涛 电话 ： 0311 - 87656219 附件 ： 河北 经贸大学 国际 中文 教育 志愿者 报名 申请表   国际交流 中心 2023 年 3 月 13 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 推荐 第二十七届 “ 中国 青年 五四 奖章 ” 申报 人选 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 为 充分发挥 青年 典范 模范带头 作用 ， 按照 共青团 河北省委 组织 与 基层 建设部 《 关于 推荐 第二十七届 “ 中国 青年 五四 奖章 ” 申报 人选 的 通知 》 要求 ， 现 组织 开展 我校 “ 中国 青年 五四 奖章 ” 推举 工作 ， 本次 申报 我校 仅 推荐 “ 中国 青年 五四 奖章 ” 申报 人选 ， 具体 要求 详见 附件 。 请 各 单位 积极 组织 申报 ， 申报材料 经 所在单位 党组织 审核 同意 后 ， 于 2 月 3 日前 上报 校团委 ， 并 及时 关注 后续 评选 公示 通知 。 联系人 ： 邸媛 联系电话 ： 0311 - 87655659 邮箱 ： hbjmdxtw @ 126 . com 共青团 河北 经贸大学 委员会 2023 年 1 月 28 日"
    },
    {
        "question": "关于 启动 2023 年 韩国 互换 奖学金 遴选 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 中 韩 两国政府 教育 交流 协议 ， 国家 留学 基金 管理 委员会 2023 年 将 继续 通过 韩国 互换 奖学金 选派 具有 较大 发展潜力 的 优秀人才 赴 韩国 攻读 硕士 、 博士学位 。 2023 年 韩国 互换 奖学金 项目 具体 信息 请 参见 https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 2530 ， 按 要求 准备 申报材料 。 网上 申报 时间 为 2023 年 2 月 20 日 - 2023 年 2 月 24 日 ， 申请人 须 登录 “ 国家 公派留学 管理 信息 平台 ” （ https : / / apply . csc . edu . cn ） 进行 网上 报名 并 按 要求 提交 申请材料 ， 注意 ： 申报材料 纸质 版须 与 对外 联系 材料 一并 递交 。 符合 报名条件 并 有意 报名 的 学生 准备 河北 经贸大学 学生 出国 （ 境 ） 交流学习 选拔 申请表 （ 附件 1 ） 、 单位 推荐 意见 （ 附件 2 ） ， 于 2023 年 2 月 27 日 下午 17 ： 00 前 将 附件 1 、 附件 2 发送至 fzylzd @ qq . com 。 联系人 ： 张老师 联系电话 ： 13171587532 。 国际交流 中心 2023 年 2 月 3 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 教育部 “ 24365 校园 招聘 服务 ” 高校 “ 共享 就业 ” 服务 “ 一带 一路 ” 2023 年 春季 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 用人单位 ：   为 深入 贯彻 党 的 二十大 精神 ， 落实 党中央 、 国务院 “ 稳 就业 ” “ 保 就业 ” 决策 部署 ， 扎实 做好 “ 2023 届 全国 普通高校 毕业生 就业 创业 促进 行动 ” ，   促进 校际 交流 、 强化 校企 合作 ， “ 共建 人才 走廊 、 共享 就业 市场 ” ， 服务 “ 一带 一路 ” 国家 战略 ， 助力 毕业生 更 高质量 、 更 充分就业 ， 经 各 高校 共同商定 ， 举办 教育部 “ 24365 校园 招聘 服务 ” 高校 “ 共享 就业 ” 服务 “ 一带 一路 ” 2023 年 春季 线上 联合 双选会 ， 现将 有关 事项 通知 如下 ：   一 、   组织 机构   （ 一 ） 指导 单位   教育部高校学生司 、 教育部 学生 服务 与 素质 发展 中心   （ 二 ） 主办单位   河北 经贸大学 及 各 相关 高校 （ 国内 272 所 高校 ， 名单 附 后 ）   （ 三 ） 招聘 平台   主会场 ： 国家 大学生 就业 服务平台   分会场 ： 智联 招聘 平台   二 、   活动 时间   2023 年 2 月 3 日 — 4 月 30 日   三 、   参会 流程   （ 一 ） 主会场 ： 国家 大学生 就业 服务平台   1 .   用人单位 参会 流程   报名 网址 ： http : / / z2u . tv / 04hmdt   报名 二维码 ：         操作 指南 ：   https : / / www . ncss . cn / student / jobfair / intro . html   2 . 学生 参会 流程   报名 网址 ： http : / / z2u . tv / 04hmdt   报名 二维码 ：           （ 二 ） 分会场 ：   智联 招聘 平台   1 .   用人单位 参会 流程   报名 网址 ：   https : / / cct . zhaopin . com / jobfair / jobfairDetails / 11316   报名 二维码 ：           1 ） 展位 预定 ： 点击 网址 ， 选择 【 企业 端 登录 】 → 点击 【 报名 参会 】 → 填写 【 企业 名称 】 【 营业执照 】 【 招聘 简章 】 完成 报名 （ 提示 ： 无 智联 账号 ， 请 先 注册 ） 。   2 ） 等待 审核 ： 学校 对 企业 进行 审核 ， 审核 结果 将 通过 短信 提醒 。   3 ） 职位 发布 ： 页面 右上角 点击 【 企业 名称 】 → 【 企业 中心 】 进入 企业 后台 ， 点击 【 前台 界面 管理 】 发布 职位 ， 最多 可 发布 10 个 职位 。   2 .   用人单位 参会 方法   会议 开始 ： 进入 招聘会 会场 → 【 企业 端 登录 】 → 进入 【 学生 大厅 】 ， 可 查看 所有 该 场次 报名 学生 简历 ， 同时 对 已 投递 / 报名 该场 的 学生 进行 文字 / 视频 互动 。 更 多 求职 需求 可 提前 点击 “ 去 邀约 面试 ” 进入 人才 大厅 邀约 ， 对方 同意 后 即可 面试 。 视频 结束 后 ， 单位 可 给出 “ 合格 ” 或 “ 不 合格 ” 结果 以及 相关 备注 ， 便于 后续 查看 。   3 .   注意事项   1 ） 用人单位 可 在 双选会 开始 之前 发布 职位 并 收取 学生 简历 。 在 双选会 当天 ， 为 保证 视频 面试 效果 ， 建议 和 学生 在 智联 手机 APP 上 进行 在线 沟通 和 视频 面试 （ 智联 企业 版 APP 下载 地址 http : / / mhr . zhaopin . com / mhr / download / 或 应用 商店 搜索 【 智联 企业 版 】 ） 。 双选会 结束 以后 ， 双选 窗口 将 继续 保留 ， 参会 单位 可 继续 浏览 下载 后台 已 投递 的 学生 简历 ， 由 用人单位 另行安排 面试 方式 。   2 ） 根据 教育部 对 高校 校园 招聘 管理 的 相关 规定 ， 请 用人单位 在 招聘 过程 中 注意 ： 严禁 发布 就业 歧视 信息 ， 严禁 发布 虚假 和 欺诈 等 非法 就业 信息 。   4 . 毕业生 参会 流程   报名 网址 ：   https : / / wxaurl . cn / rmram0hhN4v   报名 二维码 ：         学生 端 ： 点击 访问 网址 → 登录 或 注册 → 注册 完成 后 点击 报名 → 更新 或 创建 简历 → 投递 岗位 → 开始 面试   四 、 注意事项 及 说明   1 . 本次 招聘 活动 对 参会者 免费 开放 ， 各 主办 高校 将 对 报名 单位 进行 筛选 审核 。   2 . 用人单位 可 根据 各自 情况 选择 参会 平台 ， 报名 后 由 主办 各 学校 对 单位 资质 进行 审核 ， 审核 通过 后 ， 单位 介绍 及 招聘 岗位 信息 将 在 平台 即时 对外 发布 ； 可 通过 平台 查看 学生 投递 至本 单位 发布 岗位 的 简历 ， 并 可 在线 举行 视频 面试 。   3 . 招聘 过程 中 ， 参会 用人单位 不得 出现 任何 虚假 信息 、 传销 信息 等 ， 不得 以 任何 形式 向 学生 收取 任何 费用 ， 不得 以 任何 非正常 渠道 和 方式 与 学生 沟通 或 干扰 其 正常 学习 生活 ， 一经 发现 ， 取消 参加 资格 并 加入 失信 单位 黑名单 ， 情节严重 的 追究其 法律责任 。   4 . 如有 问题 可 致电 招聘 平台 客服 及时 沟通 。   五 、 平台 问题 咨询   智联 招聘 平台 客服 电话 ： 400 - 885 - 9898   附件 ： 主办 高校 名单   2023 年 2 月 1 日   附件   主办 高校 名单   ( 排名 不 分 先后 )   1 .   太原 理工大学   2 .   北华 大学   3 .   佳木斯大学   4 .   四川 轻 化工大学   5 .   郑州大学   6 .   沈阳 理工大学   7 .   西安石油 大学   8 .   沈阳 农业大学   9 .   福州大学   10 . 武汉大学   11 . 大连理工大学   12 . 山西大学   13 . 太原 科技 大学   14 . 东北大学   15 . 重庆 邮电大学   16 . 南开大学   17 . 青海大学   18 . 山西 医科大学   19 . 山西 农业大学   20 . 中央财经 大学   21 . 中国 石油大学   22 . 东北 电力大学   23 . 大连 工业 大学   24 . 湖北 工业 大学   25 . 新疆大学   26 . 云南大学   27 . 中南 林业 科技 大学   28 . 贵州大学   29 . 西南 大学   30 . 河南大学   31 . 华东理工大学   32 . 哈尔滨理工大学   33 . 湖南大学   34 . 黑龙江 中医药大学   35 . 广东 工业 大学   36 . 兰州 理工大学   37 . 华东师范大学   38 . 南京航空航天大学   39 . 河北大学   40 . 东北 石油大学   41 . 厦门大学   42 . 上海大学   43 . 大连 民族 大学   44 . 桂林 理工大学   45 . 西北农林科技大学   46 . 内蒙古大学   47 . 华中科技大学   48 . 长安 大学   49 . 河南 工业 大学   50 . 河北 工业 大学   51 . 华南农业大学   52 . 华北 理工大学   53 . 哈尔滨 师范大学   54 . 中国 海洋大学   55 . 哈尔滨工业大学 ( 威海 )   56 . 山东师范大学   57 . 西安 理工大学   58 . 山东 财经大学   59 . 青岛 科技 大学   60 . 山东 中医药大学   61 . 中北大学   62 . 山东大学   63 . 河南师范大学   64 . 昆明 理工大学   65 . 山东 建筑 大学   66 . 渤海 大学   67 . 深圳大学   68 . 青岛 农业大学   69 . 聊城 大学   70 . 暨南大学   71 . 桂林 电子科技 大学   72 . 山东 科技 大学   73 . 山西 师范大学   74 . 山东 农业大学   75 . 长沙 理工大学   76 . 江西财经大学   77 . 青岛 理工大学   78 . 华北 水利水电 大学   79 . 哈尔滨 商业 大学   80 . 南昌大学   81 . 东南大学   82 . 华北电力大学 （ 保定 ）   83 . 东北农业大学   84 . 东北大学 秦皇岛 分校   85 . 西华 大学   86 . 河北 工程 大学   87 . 河北 科技 大学   88 . 河北师范大学   89 . 山西财经大学   90 . 安徽大学   91 . 石家庄 铁道 大学   92 . 河北农业大学   93 . 南京 林业大学   94 . 中国矿业大学   95 . 河北 地质 大学   96 . 河北 经贸大学   97 . 成都 大学   98 . 集美 大学   99 . 内蒙古 科技 大学   100 . 济南 大学   101 . 合肥工业大学   102 . 江南 大学   103 . 广州大学   104 . 西安 建筑 科技 大学   105 . 齐鲁 工业 大学 （ 山东省 科学院 ）   106 . 海南大学   107 . 青岛大学   108 . 中国民航 大学   109 . 中南大学   110 . 浙江工业大学   111 . 浙江 财经大学   112 . 浙江 工商大学   113 . 宁波大学   114 . 南京 邮电大学   115 . 哈尔滨工程大学   116 . 东北 林业大学   117 . 杭州 电子科技 大学   118 . 浙江大学   119 . 浙江 农林 大学   120 . 中国 计量 大学   121 . 杭州 师范大学   122 . 四川 外国语 大学   123 . 西南政法大学   124 . 重庆 工商大学   125 . 重庆大学   126 . 黑龙江 八一 农垦 大学   127 . 黑龙江 大学   128 . 河南 财经 政法大学   129 . 南京 财经大学   130 . 湖南 工商大学   131 . 南京 工业 大学   132 . 西北工业大学   133 . 南京中医药大学   134 . 天津工业大学   135 . 国防科技大学   136 . 广东 财经大学   137 . 南华大学   138 . 温州 大学   139 . 西南 石油大学   140 . 南京 理工大学   141 . 重庆 交通 大学   142 . 郑州 轻工业 大学   143 . 西安电子科技大学   144 . 长江 大学   145 . 浙江 理工大学   146 . 华中农业大学   147 . 浙江 海洋大学   148 . 山西 中医药大学   149 . 北京 交通 大学   150 . 燕山大学   151 . 北京邮电大学   152 . 北京化工大学   153 . 北京科技大学   154 . 华北电力大学   155 . 北京工业大学   156 . 北京理工大学   157 . 对外经济贸易大学   158 . 中国 传媒大学   159 . 中国地质大学 （ 北京 ）   160 . 中国农业大学   161 . 北京师范大学   162 . 北京外国语大学   163 . 北京中医药大学   164 . 中国政法大学   165 . 北京体育大学   166 . 北京 建筑 大学   167 . 北京 信息 科技 大学   168 . 北京 语言 大学   169 . 南京大学   170 . 首都 经济 贸易大学   171 . 北方工业大学   172 . 北京工商大学   173 . 北京联合大学   174 . 首都医科大学   175 . 中国社会科学院 大学   176 . 沈阳 工业 大学   177 . 沈阳 航空航天 大学   178 . 辽宁 石油化工 大学   179 . 沈阳 化工大学   180 . 大连 交通 大学   181 . 辽宁 工程技术 大学   182 . 中央民族大学   183 . 辽宁 工业 大学   184 . 大连 海洋大学   185 . 大连 大学   186 . 沈阳大学   187 . 辽宁 科技 大学   188 . 延边 大学   189 . 长春 理工大学   190 . 吉林 师范大学   191 . 吉林 财经大学   192 . 吉林 外国语 大学   193 . 长春 大学   194 . 武汉理工大学   195 . 中国地质大学 （ 武汉 ）   196 . 武汉 科技 大学   197 . 武汉 轻工 大学   198 . 三峡 大学   199 . 华中师范大学   200 . 上海交通大学   201 . 上海理工大学   202 . 北京航空航天大学   203 . 辽宁 中医药大学   204 . 西安交通大学   205 . 中国科学院 大学   206 . 陕西 师范大学   207 . 西北大学   208 . 空军 军医大学 （ 第四军医大学 ）   209 . 陕西 科技 大学   210 . 西安 科技 大学   211 . 延安大学   212 . 西安 工业 大学   213 . 西安 工程 大学   214 . 西安 外国语 大学   215 . 西北 政法大学   216 . 西安 邮电大学   217 . 西安 财经大学   218 . 陕西 理工大学   219 . 兰州大学   220 . 兰州 交通 大学   221 . 甘肃农业大学   222 . 西北 民族 大学   223 . 西北师范大学   224 . 兰州 财经大学   225 . 青海 师范大学   226 . 青海 民族 大学   227 . 宁夏大学   228 . 石河子大学   229 . 大连 外国语 大学   230 . 大连海事大学   231 . 山西大同 大学   232 . 合肥 学院   233 . 河北 金融 学院   234 . 太原 工业 学院   235 . 晋中 学院   236 . 吕梁 学院   237 . 外交学院   238 . 中央美术学院   239 . 北京服装学院   240 . 北京第二外国语学院   241 . 北京 农学院   242 . 北京 石油化工 学院   243 . 北京物资学院   244 . 北京印刷学院   245 . 国际关系学院   246 . 首都 体育 学院   247 . 中华 女子 学院   248 . 中国 劳动 关系 学院   249 . 中国戏曲学院   250 . 北京第二外国语学院 中瑞 酒店 管理 学院   251 . 北京工商大学 嘉华 学院   252 . 北京工业大学 耿丹 学院   253 . 北京邮电大学 世纪 学院   254 . 首都师范大学 科德 学院   255 . 北京 城市 学院   256 . 辽宁 科技 学院   257 . 沈阳 医学院   258 . 辽宁 对外经贸 学院   259 . 沈阳 工程学院   260 . 大连理工大学 城市 学院   261 . 沈阳 城市 建设 学院   262 . 锦州 医科大学 医疗 学院   263 . 沈阳 城市 学院   264 . 大连 艺术 学院   265 . 辽宁 何氏 医学院   266 . 辽宁 传媒 学院   267 . 营口 理工学院   268 . 吉林 化工学院   269 . 吉林 工程技术 师范学院   270 . 吉林 农业 科技 学院   271 . 吉林 医药 学院   272 . 潍坊 医学院   273 . 辽宁 师范大学 海华 学院"
    },
    {
        "question": "关于 报送 2023 — 2024 学年 外籍 教师 需求 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 《 河北 经贸大学 外籍 教师 聘用 管理 规定 》 （ 冀 经贸 国际 〔 2021 〕 5 号 ） 的 相关 规定 ， 2023 — 2024 学年 外籍 教师 需求 计划 从即日起 开始 报送 。 各 单位 如 有 需求 ， 请 填写 《 河北 经贸大学 聘用 外教 需求 表 》 （ 加盖 本 单位 公章 ） ， 并 将 签字 后 的 表格 扫描 发 至 邮箱 83785465 @ qq . com 。 报送 时间 ： 2023 年 3 月 31 日前 报送 地点 ： 国际交流 中心 联系人 ： 董 科研 联系电话 ： 0311 - 87656809 国际交流 中心 2023 年 2 月 12 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 第二 十一届 河北省 高校 思想 政治 工作 成果 征集 推荐 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 深入 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 和 党 的 二十大 精神 ， 贯彻落实 全国 全省 教育 大会 、 高校 思想 政治 工作 会议 精神 ， 适应 高校 思想 政治 工作 的 新 形势 ， 鼓励 全省 高校 广大 思想 政治工作者 解放思想 、 开拓进取 ， 创造性地 做好 高校 思想 政治 工作 ， 展现 新 时代 高校 思想 政治 教育 工作 取得 的 丰富 成果 ， 按照 省 教育厅 要求 ， 现 决定 开展 第二 十一届 河北省 高校 思想 政治 工作 成果 征集 评选 工作 ， 现将 有关 要求 通知 如下 ( 见 附件 1 ) 请 各 单位 于 2023 年 3 月 31 日前 ， 将 河北省 高校 校园文化 建设 优秀成果 、 河北省 高校 思想 政治 工作 创新 案例 的 申报材料 ( 见 附件 2 ） 纸质 版 盖章 后 报送 宣传部 205 室 ， 电子版 发送至 邮箱 beyondowen1010 @ 126 . com ； 将 河北省 高校 辅导员 工作 精品 项目 的 申报材料 纸质 版 盖章 后 报送 学生处 206 室 ， 电子版 发送至 邮箱 1016039606 @ qq . com 。 联系人 ： 宣传部   段 老师   联系电话 ： 0311 - 87609866 联系人 ： 学生处   张老师   联系电话 ： 0311 - 87656991 河北 经贸大学 2023 年 2 月 13 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 全面 启动 校园 招聘 活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 ： 衷心感谢 贵 单位 多年 来 对 河北 经贸大学 就业 工作 的 关心 和 支持 ， 诚挚 邀请 贵 单位 莅临 我校 招聘 选才 、 开展 合作 ！ 为 进一步 贯彻 党中央 、 国务院 关于 做好 高校 毕业生 就业 工作 的 决策 部署 ， 搭建 用人单位 与 毕业生 沟通 的 高效 桥梁 ， 持续 为 用人单位 和 毕业生 提供 优质 高效 的 就业 服务 ， 学校 拟于 2 月 20 日 全面 启动 校园 招聘 活动 。 一 、 招聘 形式 （ 一 ） 发布 线上 招聘 信息 1 . 用人单位 进行 线上 招聘 前 需 登录 河北 经贸大学 就业 信息网 （ http : / / hbjmdx . bysjy . com . cn / ） ， 点击 页面 “ 单位 登录 — 立即 注册 ” ， 按照 要求 准确 填写 各项 信息 ， 完成 账号 注册 。 学校 将 在 收到 注册 申请 后 1 - 2 个 工作日 审核 完成 。 （ 已 注册 的 用人单位 可 直接 登陆 。 ） 2 . 线上 招聘 可 按照 网站 导航 栏中 “ 企业 服务 — — 在线 招聘 流程 ” 开展 。 （ 二 ） 举办 线下 宣讲会 1 . 举办 流程 ： 用人单位 按照 网站 导航 栏中用 “ 企业 服务 — — 宣讲会 预约 流程 ” 进行 。 2 . 招聘 时间 ： 每周 一至 周五 开始 接受 预约 （ 需 提前 一周 左右 ） 。 具体 举办 时间 为 招聘 当天 上午 09 : 00 - 11 : 30 、 下午 2 : 00 - 4 : 30 。 3 . 宣讲 场地 ： 河北 经贸大学 就业 报告厅 （ 提供 投影 、 音响设备 ） 4 . 面试 场地 ： 根据 用人单位 需求 安排 在 大学生 就业 洽谈 中心 或 创业 孵化园 多功能 室 。 （ 三 ） 参加 校园 大型 双选会 学校 举办 大型 招聘会 通知 将 在 网站 “ 通知 公告 ” 中 发布 ， 如 有 意向 可 及时 关注 。 二 、 招聘 须知 （ 一 ） 用人单位 预约 宣讲会 需在 系统 内 “ 招聘 公函 ” 中 下载 填写 “ 用人单位 进校 人员 备案 表 ” ， 于 进校 前一天 10 点前 提交 系统 （ 周一 宣讲会 需于 前 一周 的 周五 发送 ） ， 以备 顺利 进校 。 （ 二 ） 入校 时请 务必 携带 身份证 从 南门 进入 ， 并 到 就业 报告厅 隔壁 与 招聘 助理 联系 签到 ， 共同 准备 宣讲 招聘 事宜 。 （ 三 ） 用人单位 参会 人员 应 按照 疫情 防控 要求 做好 防控 措施 ， 积极 协助 校方 做好 招聘 现场 的 安全 保障 工作 ， 遵守 学校 校园 管理 规定 ， 维护 正常 教学秩序 ， 服从 就业指导 服务中心 的 统一安排 ， 杜绝 一切 存在 安全隐患 的 行为 。 三 、 联系方式 联系人 ： 马 老师 电话 ： 0311 — — 87665333 邮箱 ： jm87665333 @ 126 . com 地址 ： 河北省 石家庄市 新华区 学府路 47 号 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 2023 年 2 月 20 日"
    },
    {
        "question": "关于 2023 年 地方 合作项目 地方 创新 子项目 申报 工作 有关 事项 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 按照 国家 留学 基金委 《 关于 做好 2023 年 西部 地区 人才培养 特别 项目 和 地方 合作项目 选派 工作 的 通知 》 精神 ， 2023 年 河北省 将 继续 开展 国家 公 派出国 留学 地方 合作项目 地方 创新 子项目 征集 工作 。 通知 具体 要求 请 参见 附件 1 ， 项目 实施办法 与 相关 材料 填写 请 参见 附件 2 ， 请 有 申报 意愿 的 单位 认真 阅读 项目 实施办法 并 根据 实际 情况 按 要求 填写 相关 材料 ， 于 2023 年 6 月 10 日前 将 附件 2 材料 交至 外籍 专家 公寓楼 二楼 ， 同时 将 电子版 发送至 邮箱 fzylzd @ qq . com 。 联系人 ： 张老师   联系电话 ： 87656560 国际交流 中心 2023 年 2 月 21 日"
    },
    {
        "question": "关于 做好 2023 年 地方 合作项目 选派 工作 有关 事项 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 国家 留学 基金委 工作 部署 以及 河北省 教育厅 《 关于 做好 2023 年 地方 合作项目 选派 工作 有关 事项 的 通知 》 精神 ， 现将 申报 具体 消息 发布 如下 ： 请 申报 人员 仔细阅读 河北省 教育厅 《 关于 做好 2023 年 地方 合作项目 选派 工作 有关 事项 的 通知 》 （ 附件 1 ） 。 推选 单位 应对 申请人 的 政治信念 、 师德师 风 、 身心健康 情况 、 学术 发展潜力 、 出国 留学 必要性 、 留学 计划 可行性 等 进行 严格把关 。 2023 年 的 网上 报名 及 申请 受理 时间 为 5 月 1 日 - 5 月 15 日 ， 具体 选派 流程 、 选派 办法 以及 所 需要 准备 的 材料 等 详细 问题 请 登录 https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 2536   2023 年 西部 地区 人才培养 特别 项目 / 地方 合作项目 专栏 查阅 。 申请人 应 在 此 期限内 登录 国家 公派留学 管理 信息 平台 进行 网上 报名 。 符合条件 的 申报 人 ， 请 填写 《 河北 经贸大学 因公 临时 出国 （ 境 ） 审批表 》 （ 附件 2 ） 、 《 2023 年 （ 学院 ） 地方 合作项目 推荐表 》 （ 附件 3 ） ， 并 提供 学院 开具 的 单位 推荐信 （ 附件 4 ） 。 申报 人员 需要 在 2022 年 5 月 10 日 之前 将 申请材料 纸质 版交至 外籍 专家 公寓 二楼 办公室 ， 并 同时 发送 申请材料 电子版 至 fzylzd @ qq . com 。 逾期 申报 将 不再 受理 材料 。 联系人 ： 张老师 电   话 ： 87656560 需提交 的 申请材料 ： 1 . 申请 项目 所 提交 留基委 的 全部 资料 一套 （ 申请表 需贴 照片 ） 2 . 附件 2 、 附件 3 、 附件 4 ， 各项 材料 需经 学院 审批 并 签字 盖章 。 国际交流 中心 2023 年 2 月 22 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 2022 年 空缺 科级 岗位 选拔 工作 方案   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 进一步 加强 处级 干部队伍 建设 ， 根据 《 中共 河北 经贸大学 委员会 科级 干部 管理 办法 》 （ 冀 经贸 党 〔 2022 〕 43 号 ） 和 《 河北 经贸大学 科级 职数 和 科级 岗位 设置 方案 》 （ 冀 经贸 人 〔 2022 〕 20 号 ） 规定 等 有关 规定 , 经 校党委 研究 ， 决定 启动 2022 年 我校 空缺 科级 岗位 选拔 工作 。 为 保证 工作 顺利 有序 进行 ， 结合 学校 实际 ， 制定 本 方案 。 一 、 空缺 岗位 及 资格 条件 详见 附件 一 科级 干部 空缺 岗位 及 资格 要求 二 、 选任 程序 （ 一 ） 研判 和 动议 。 二级 单位 党组织 根据 工作 需要 和 岗位 空缺 情况 提出 启动 科级 干部 选拔 任用 工作 动议 ， 就 空缺 岗位 及 资格 条件 进行 综合 研判 ， 形成 工作 报告 报 校党委 组织部 审批 。 （ 二 ） 报名 和 资格 初审 。 校党委 组织部 在 全校 发布 空缺 科级 岗位 选拔 工作 方案 ， 有 意愿 且 符合条件 的 人员 填写 附件 二 科级 干部 选任 申报表 报名 （ 每人 限报 一个 岗位 ， 报名 截至 12 月   16 日 ， 纸质 版交 党委 组织部 / 电子版 发 zzbjmdx @ 163 . com ） 。 党委 组织部 将 协同 人事处 、 纪委 办 （ 监察处 ） 对 报名 人员 进行 资格 初审 ， 并 将 通过 初审 人员名单 交 各 二级 单位 。 （ 三 ） 民主 推荐 。 由 党委 组织部 组织 实施 民主 推荐 并 确定 考察 对象 ， 民主 推荐 包括 谈话 调研 推荐 和 会议 推荐 （ 参加 民主 推荐 人数 不少 于 20 人 ） 。 一般 先 进行 谈话 调研 推荐 ， 后 进行 会议 推荐 。 会议 推荐 参考 人选 应当 差额 提出 。 （ 四 ） 组织 考察 和 资格 复审 。 由 二级 单位 党组织 组成 考察组 ， 对 考察 对象 的 德 、 能 、 勤 、 绩 、 廉 情况 进行 全面 考察 ， 形成 书面 考察 材料 （ 参加 考察 谈话 人员 为 与 考察 对象 工作 相关 的 领导 、 同事 等 ， 不少 于 20 人 ） 。 党委 组织部 对 考察 对象 人事档案 进行 查核 。 （ 五 ） 讨论 决定 ， 党委 组织部 汇总 二级 单位 的 选任 情况 ， 整理 提交 的 考察 材料 ， 提出 任免 建议 ， 提请 校党委 常委会 研究 决定 。 （ 六 ） 任前 公示 。 对 决定 任用 的 科级 干部 ， 由 校党委 组织部 在 全校 进行 任前 公示 ， 公示 期 不少 于 五个 工作日 。 （ 七 ） 发文 任职 。 公示 无异议 的 ， 校党委 组织部 发布 任免 职 文件 。 任职 时间 自 校党委 常委会 研究 决定 之日起 计算 。 三 、 纪律 要求 （ 一 ） 坚决 禁止 在 此次 干部 选任 工作 中 出现 违反纪律 、 拉帮结派 、 拉票 贿选 、 跑官 要官 、 说情 打招呼 等 不正之风 ， 一经 发现 一票否决 并 严肃处理 。 有关 领导 和 工作人员 要 严格遵守 工作 纪律 ， 严格 按程序 办事 ， 严守 保密 纪律 ， 严禁 跑 风 漏气 。 （ 二 ） 科级 干部 选任 期间 ， 党委 组织部 设置 干部 选任 工作 意见箱 ， 受理 反映 关于 干部 选任 工作 及 考察 对象 的 意见建议 。 欢迎 实名 反映 问题 ， 提出 意见建议 。 坚决 反对 借 遴选 干部 之机 匿名 诬告 ， 制造 谣言 ， 挟嫌 报复 ， 发 泄私愤 。 一经 发现 严肃查处 。 （ 三 ） 本次 科级 干部 选任 过程 中 出现 的 特殊 情况 由 校党委 常委会 研究 决定 。 （ 四 ） 本 方案 由 校党委 组织部 负责 解释 。 中共 河北 经贸大学 委员会 2022 年 12 月 10 日"
    },
    {
        "question": "关于 做好 2022 年度 处级 领导班子 和 处级 干部 年度 考核 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 党委 、 总支 、 支部 ： 根据 《 处级 领导班子 和 处级 干部 年度 考核 评价 暂行办法 》 （ 2022 年 修订 ） （ 冀 经贸 党 〔 2022 〕 28 号 ） 的 要求 ， 现 就 做好 我校 处级 领导班子 和 处级 干部 考核 工作 通知 如下 ： 一 、 考核 对象 全校 处级 领导班子 和 在职 处级 干部 。 二 、 考核 时间 自 2022 年 12 月 9 日 开始 ， 2023 年 3 月 结束 。 （ 具体安排 参见 附件 1 ） 三 、 考核 程序 （ 一 ） 考核 方式 通过考核 系统 完成 测评 。 测评 网址 ： gbcp . hueb . edu . cn 。 （ 浏览器 说明 ： 电脑 端 请 使用 UC 浏览器 、 360 浏览器 极速 模式 、 Chrome 浏览器 、 不 支持系统 自带 IE 浏览器 。 手机 端 常见 浏览器 均 可 。 ） （ 测评 账号 说明 参见 附件 2 ） 。 测评 系统 开放 时间 12 月 26 日 8 点至 30 日 23 点 ， 请 在 系统 关闭 前 完成 投票 工作 。 （ 二 ） 考核 准备 处级 班子 撰写 工作 总结 ， 处级 干部 撰写 述职 报告 并 填写 《 干部 考核 登记表 》 。 工作 总结 和 述职 报告 均 须 包含 最 满意 的 三件 工作 ， 能够 量化 的 项目 要 用 数据 进行 表述 , 要 专节 体现 疫情 防控 、 安全 稳定 、 个人 事项 、 意识形态 工作 。 工作 总结 一般 不 超过 2000 字 ， 述职 报告 一般 不 超过 1500 字 （ 格式 要求 参见 附件 3 ） 。 主管 校领导 负责 审签 处级 单位 正职 的 述职 报告 ， 处级 单位 党组织 负责人 审签 本 单位 副职 的 述职 报告 , 纸质 版交 党委 组织部 ， 电子版 以 处级 班子 为 单位 集中 打包 发送至 指定 邮箱 。 工作 总结 和 述职 报告 在 校内 网络平台 公示 ， 接受 广大 师生 监督 。 （ 三 ） 民主测评 1 ． 教职工 、 学生 测评 。 各处 级 单位 组织 召开 民主测评 大会 ， 处级 干部 进行 述职 述廉 ， 全体 教职工 、 学生 代表 对 处级 干部 在 网上 进行 民主测评 ， 各 单位 要 动员 教职工 及 学生 代表 积极 投票 ， 确保 投票率 。 2 ． 横向 测评 。 全体 处级 干部 对 党政群 团 、 教辅 后勤 单位 班子 及 成员 进行 网上 测评 。 3 ． 学校 领导 测评 。 学校 领导 对 各处 级 单位 班子 和 成员 进行 网上 测评 。 （ 四 ） 重点 专项 考核 承担 重点 专项 评价 任务 的 单位 ： 教务处 、 科研处 、 学科建设 与 学位 管理 办公室 、 学生处 、 就业指导 服务中心 、 校团委 、 研究生 学院 、 组织部 、 统战部 、 宣传部 、 纪委 办 、 安全 工作 处 等 单位 要 根据 时间 要求 ， 严格 按照 《 教学 单位 重点 专项 工作 考核 指标 》 客观 公正 地 对 各 教学 单位 进行 重点 专项 工作 考核 ， 并 在 网上 进行 评价 。 （ 五 ） 确定 等次 学校 考核 工作 小组 对 处级 领导班子 和 处级 干部 考核 情况 进行 统计 汇总 和 上报 ， 校党委 常委会 对 处级 领导班子 和 处级 干部 分类 、 分级 ， 结合 平时 表现 和 工作 业绩 综合 评定 考核 结果 。 （ 六 ） 结果 通报 对 确定 为 “ 优秀 ” 等次 的 处级 班子 及 处级 干部 进行 公示 ， 公示 无异议 的 ， 发布 考核 结果 通报 。 （ 七 ） 考核 结果 的 运用 １ ． 对 考核 “ 优秀 ” 等次 的 处级 班子 及 处级 干部 进行 表彰 奖励 。 ２ ． 对 评为 “ 一般 ” 及 “ 较差 ” 等次 的 处级 班子 、 “ 基 本 合格 ” 及 “ 不 合格 ” 等次 的 处级 干部 ， 按 学校 有关 规定 进行 处理 。 四 、 组织 领导 校党委 成立 处级 领导班子 和 处级 干部 考核 工作 领导小组 ， 组长 由 刘兵 书记 担任 ， 副组长 由 刘 建平 书记 担任 ， 党委 组织部 、 纪委 办 （ 监察处 ） 、 人事处 负责人 为 小组 成员 。 领导小组 下设 办公室 ， 办公室 设在 党委 组织部 。 处级 班子 及 处级 干部 考核 由 学校 处级 领导班子 和 处级 干部 考核 工作 领导小组 负责 。 干部 考核 期间 ， 在 第一 行政 办公楼 门口 设立 干部 考核 工作 意见箱 ， 畅通 全校师生 员工 表达意见 建议 的 渠道 。 反映 情况 和 问题 应 实事求是 ， 客观 公正 。 为 便于 核实 、 反馈 有关 情况 ， 提倡 反映 人 提供 真实 姓名 ， 工作人员 将 严格遵守 工作 纪律 ， 履行 保密 义务 。 考核 中 发现 的 一般性 问题 由 校党委 组织部 负责 处理 ， 违纪 问题 由 纪委 办 （ 监察处 ） 处理 。 五 、 有关 政策 （ 一 ） 后勤 服务中心 班子 及 成员 一并 参加 处级 领导班子 和 处级 干部 考核 。 （ 二 ） 参加 乡村 振兴 、 挂职锻炼 、 借调 上级 机关 、 外出 学习 培训 半年 以上 的 处级 干部 ， 由 驻地 单位 考核 ， 不 具备条件 的 也 可 参考 挂职 、 借调 或 培训 单位 的 工作 鉴定 ， 在 派出 单位 参加 考核 。 （ 三 ） 按照 干部 年度 考核 、 专项 考核 和 党风廉政 考核 “ 三考 合一 ” 的 要求 ， 处级 干部 只 参加 组织部 组织 的 考核 。 考核 结束 后 ， 将 《 河北 经贸大学 处级 干部 考核 登记表 》 （ 参见 附件 4 ） 报送 学校 党委 组织部 ， 将 《 事业单位 （ 机关 工勤 ） 工作人员 年度 考核 登记表 》 （ 参见 附件 5 ） 报 人事处 。 附件 ： 1 ． 干部 考核 工作 时间 安排表 2 ． 处级 班子 和 处级 干部 测评 账号 说明 3 .   处级 班子 工作 总结 和 处级 干部 个人 述职 述廉 报告 格式 要求 4 ． 河北 经贸大学 处级 干部 考核 登记表 （ A4 纸 正反面 打印 ） 5 . 《 事业单位 （ 机关 工勤 ） 工作人员 年度 考核 登记表 》 （ A4 纸 正反面 打印 ） 中共 河北 经贸大学 委员会 2022 年 12 月 9 日"
    },
    {
        "question": "关于 研考 期间 校门 出入 管理 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 确保 研考 工作 顺利进行 ， 自 12 月 22 日 零时 起 ， 将 西门 设为 研考 考生 进出 专用 通道 ， 其他 所有 人员 车辆 一律 禁行 ； 教职工 以及 其他 人员 车辆 请 由 南门 进出 校园 。 12 月 27 日起 ， 封闭 西门 ， 继续 开放 南门 。 安全 工作 处 2022 年 12 月 21 日"
    },
    {
        "question": "关于 2023 年 元旦 、 春节 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 党组织 ， 校医院 党支部 ： 2023 年 元旦 、 春节 将 至 ， 为 全面 贯彻落实 党 的 二十大 精神 ， 进一步 巩固 落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 工作 成果 ， 持续 净化 节日 风气 并 营造 风清气 正 的 校园环境 和 政治 生态 ， 严防 “ 四风 ” 问题 反弹 回潮 ， 现 就 元旦 、 春节 期间 严格 落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 和 纠治 “ 四风 ” 工作 通知 如下 ： 一 、 增强 政治 意识 ， 落实 责任 担当 加强 作风 建设 ， 保持 党 的 纯洁性 是 我们 党的建设 的 永恒 主题 ， 纠治 “ 四风 ” 不能 止步 ， 必须 一刻 不 松 、 半步 不让 。 各级 单位 党组织 要 切实 履行 好 主体 责任 ， 纪检 委员 要 切实 履行 好 监督 责任 ， 切实 把 纪律 和 规矩 挺 在 前面 ， 紧盯 元旦 、 春节 节点 ， 强化 责任 担当 ， 加强 党性 党风 党纪 教育 ， 深入 贯彻落实 习近平 总书记 关于 加强 作风 建设 的 重要 指示精神 ， 把 落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 作为 履行 主体 责任 和 监督 责任 的 重要 内容 。 二 、 坚持 以身作则 ， 加强 宣传教育 各级 领导 干部 特别 是 各 单位 主要 负责同志 要 坚持 以身作则 、 以上 率下 ， 带头 遵守 作风 建设 各项规定 ， 带头 抵制 “ 四风 ” ， 倡导 勤俭 文明 过节 的 良好 社会风尚 ， 杜绝 “ 节日 腐败 ” ， 力戒 形式主义 、 官僚主义 。 各 单位 要 加强 宣传教育 ， 通过 打招呼 、 发信号 、 通报 “ 四风 ” 问题 典型 案例 等 多种 方式 ， 教育 提醒 本 部门 、 本 单位 党员干部 严格 落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 ， 严守纪律 要求 。 同时 加强 对 基层干部 职工 的 关心 爱护 ， 对 因 疫情 原因 去世 的 基层干部 职工 或 其 家属 ， 做好 走访 慰问 、 照顾 救助 和 长期 帮扶 工作 ， 激励 广大党员 干部 担当 作为 。 三 、 坚持 纠树 并举 ， 弘扬 新风 正气 各 单位 要 利用 节日 契机 ， 把 弘扬 新风 正气 同 传承 节日 文化 结合 起来 ， 大力 倡导 艰苦奋斗 、 勤俭节约 等 优良 风气 ， 引导 各级 领导 干部 大力 弘扬 清正廉洁 的 新风 正气 ， 严格要求 自己 ， 严格 带 好 队伍 ， 严格 家教 家风 ， 推动 广大党员 干部带头 厉行节约 ， 自觉 反对 铺张 奢侈浪费 ， 摒弃 婚丧嫁娶 陋习 ， 以 优良 党风 引领 社风 民风 ， 并 采取 多种 方式 充分 展现 本 部门 本 单位 作风 建设 取得 的 新 成效 、 节日 风气 持续 向 好 的 新 变化 ， 着力 营造 清廉 过节 的 良好氛围 。 各处 级 单位 党组织 、 校医院 党支部 要 将 元旦 、 春节 期间 落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 和 纠治 “ 四风 ” 工作 情况 形成 书面报告 ， 于 2023 年 2 月 17 日前 将 电子版 发送至 学校 纪委 办公室 工作 邮箱 jmdxjwb @ 163 . com 。 举报 邮箱 ： jmdxjwb @ 163 . com 举报电话 ： 87655017 中共 河北 经贸大学 纪律检查 委员会 2022 年 12 月 27 日"
    },
    {
        "question": "转发 国家税务局 《 关于 开放 确认 下 一 年度 专项 附加 扣除 功能 的 温馨 提示 》 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "转发 国家税务局 《 关于 开放 确认 下 一 年度 专项 附加 扣除 功能 的 温馨 提示 》 的 通知"
    },
    {
        "question": "关于 已 缴存 个人 养老金 的 职工 应 及时 取得 税前 扣除 凭证 并 在 个 税 APP 中 完成 申报 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全体 教职工 ： 2022 年 11 月 3 日 财政部 、 税务总局 发布 《 关于 个人 养老金 有关 个人所得税 政策 的 公告 》 财政部   税务总局 公告 2022 年 第 34 号 （ 见 附件 1 ， 以下 称 《 公告 》 ） ， 自 2022 年 1 月 1 日起 ， 对 个人 养老金 实施 递延 纳税 优惠政策 。 在 缴费 环节 ， 个人 向 个人 养老金 资金 账户 的 缴费 ， 按照 12000 元 / 年 的 限额 标准 ， 在 综合 所得 或 经营 所得 中 据实 扣除 。 在 投资 环节 ， 计入 个人 养老金 资金 账户 的 投资收益 暂 不 征收 个人所得税 ； 在 领取 环节 ， 个人 领取 的 个人 养老金 ， 不 并入 综合 所得 ， 单独 按照 3% 的 税率 计算 缴纳 个人所得税 。 详情 见 附件 。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 “ 暖冬 筑梦   风帆 再扬 ” 2023 届 毕业生 网络 招聘会 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 ：   感谢 贵 单位 一直 以来 对 我校 毕业生 就业 工作 的 关心 和 支持 ！   为 满足 用人单位 人才需求 ， 服务 毕业生 就业 ， 我校 联合 猎聘 · 校聘 举办 “ 暖冬 筑梦   风帆 再扬 ” 2023 届 毕业生 网络 招聘会 ， 诚挚 邀请 用人单位 参与 线上 报名 ， 现将 相关 事宜 通知 如下 ：   一 、 网络 招聘会 安排   企业 报名 ： 1 月 4 日 - 2 月 28 日   举办 时间 ： 1 月 10 日 - 2 月 28 日   主办单位 ： 河北 经贸大学   平台 支持 ： 猎聘 · 校聘   二 、 服务 对象   1.2023 届 毕业生 及 往届 毕业生   2 . 有 毕业生 需求 的 企事业 单位   三 、 企业 参会 方式   1 . 企业 pc 登录 / 注册 网址 （ https : / / company . xiaopinyun . com )   （ 1 ） 已 注册 的 企业 ： 【 登录 】 — 【 网络 招聘 】 — 【 视频 双选 】 搜索 河北 经贸大学 ， 点击 “ 申请 入驻 ” 填写 招聘 信息 ， 提交 申请 ；   （ 2 ） 未注册 的 企业 ： 请 根据 平台 要求 进行 注册 ， 注册 成功 后 ， 平台 会 在 1 - 3 个 工作日 进行 审核 ， 审核 的 结果 会以 “ 笑聘 校企 服务平台 ” 微信 公众 号 通知 企业 。 审核 通过 后 进入 系统 【 网络 招聘 】 — 【 视频 双选 】 搜索 河北 经贸大学 ， 点击 “ 申请 入驻 ” 填写 招聘 信息 ， 提交 申请 ， 待 老师 审核 通过 后 即可 参加 本次 招聘 活动 。   2 . 安排 面试 ： 点击 【 简历 管理 】 把 新 的 简历 移动 到 面试 ， 填写 面试 时间 、 面试 hr 信息 ， 安排 视频 面试 。   3 . 视频 面试 ： 点击 【 面试 日程 】 — 【 校聘云 视频 面试 】 — 【 进入 面试 间 】   注意 ： 面试 完成 后 ， 面试 通过 的 学生 需在 【 简历 管理 】 — 【 面试 】 里 将 学生名单 移动 到 录用 。   四 、 学生 参会 方式   1 . 已 登录 / 注册 的 学生 ， 直接 微信 扫码 报名 ； 未 登录 / 注册 的 学生 ， 需先 微信 扫码 登录 / 注册 — 报名 — 进入 招聘会 浏览 企业 （ 可 筛选 城市 和 行业 ） — 点击 【 企业 详情 】 — 【 在 招 职位 】 — 【 职位 名称 】 — 【 投递 简历 】             2 . 接收 / 查看 面试 邀请 ：   （ 1 ） 企业 发起 邀约 面试 后 ， 面试 详情 平台 会以 短信 通知 。   （ 2 ） 小 程序 点击 【 消息 】 — 【 面试 】 或 【 视频 双选 】 — 【 面试 行程 】 — 【 已 安排 】 在 临近 约定 时间 提前 进入 面试 间 。   五 、 注意事项   1 . 本次 招聘 活动 全程 采用 网络线 上 招聘 ， 用人单位 可 通过 校聘云 企业 端 后台 在线 接收 学生 报名 简历 。   2 . 用人单位 接收 学生 简历 后 ， 要求 面试 ， 可 采用 网络线 上 视频 面试 ， 如 用人单位 需要 录制 视频 面试 过程 ， 除 做 单位 录用 途径 外 ， 不得 另 做 他 用 。   3 . 招聘 活动 期间 ， 请 各 用人单位 及时 在校 聘云 企业 端 后台 对 学生 投递 的 简历 进行 反馈 ， 以免 错失 录用 到 我校 优秀 毕业生 ， 面试 后 是否 录用 请 在校 聘云 企业 端 后台 中 做 跟进 记录 。   4 . 为 更好 地 提供 有 针对性 的 平台 服务 ， 提高 审核 通过率 ， 用人单位 申请 本次 双选会 请 完整 填写 申请 信息 。   5 . 本次 双选会 不 收取 任何 费用 。   六 、 联系方式   各 用人单位 在 平台 使用 过程 中如有 不明 事宜 ， 可 致电 咨询 ：   河北 经贸大学 就业指导 服务中心 ： 0311 - 87665333 ( 栗 老师 )   猎聘 · 校聘网 平台 使用 技术咨询 ： 18086634002 （ 崔 老师 ）"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第十三届 全国 大学生 电子商务 “ 创新 、 创意 及 创业 ” 挑战赛 河北 经贸大学 校内 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全国 大学生 电子商务 “ 创新 、 创意 及 创业 ” 挑战赛 是从 2009 年 开始 ， 根据 教育部 、 财政部 （ 教高函 【 2010 】 13 号 ） 文件精神 创办 ， 并 列入 中国 高等教育 学会 《 全国 普通高校 学科 竞赛 排行榜 》 赛事 。 从 2009 年 至 2022 年 ， 三 创赛 共 举办 了 十二届 ， 参赛 团队 从 第一届 的 1500 多支 扩大 到 第十一届 的 十三万 多支 ， 大赛 规模 越来越 大 ， 已 成为 颇具 影响力 的 全国性 品牌 赛事 。 三 创赛 的 价值 主要 在于 ： 大赛 促进 教学 ， 大赛 促进 实践 ， 大赛 促进 创新 ， 大赛 促进 育人 。 我校 为 配合 全国 大赛 ， 将 举办 河北 经贸大学 第十三届 电子商务 “ 创新 、 创意 及 创业 ” 挑战赛 ， 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 大赛 主办单位 教务处 、 商学院 二 、 参赛 范围 河北 经贸大学 全体 在校 本科生 、 研究生 三 、 参赛 项目 要求 1 、 参赛 指导 原则 ： 高校教师 既 可以 作为 指导老师 参赛 也 可以 作为 参赛选手 （ 队长 或 队员 ） 组成 师生 混合 队 参赛 。 参赛选手 每人每年 只能 参加 一个 题目 的 竞赛 ， 每个 参赛队 成员 人数 最少 3 人 ， 最多 5 人 ， 其中 一位 为 队长 。 提倡 合理 分工 ， 学科 交叉 ， 优势 结合 。 可以 跨校 组队 ， 以 队长 所在 学校 为 该队 报名 学校 。 一个 参赛 组 最 多 可以 有 四名 指导 教师 ， 其中 校内 指导 教师 不 超过 两名 ， 企业界 指导 教师 不 超过 两名 。 2 、 参赛 队伍 ： 参赛选手 有 两种 组队 方式 （ 1 ） 学生 队 ： 成员 全部 为 全日制 在校学生 ； （ 2 ） 混合 队 ： 队长 须 为 高校教师 ， 但 本队 中 教师 人数 不得 多于 学生 人数 。 3 、 参赛 作品 要求 ： 各 参赛 队伍 自 定 选题 ， 并 准备 商业 策划书 （ PDF 文档 + 纸质 版 ） 、 项目 演示 PPT （ 只 需 电子版 ） 各 一份 ， 于 初审 前 上交 至 校赛 组委会 。 四 、 赛事 分类 ： 本次 大赛 分为 常规赛 与 实战 赛 两种 类型 ， 常规赛 即 为 传统 的 商业 策划书 预 答辩 模式 ； 实战 赛是 参赛 队伍 使用 大赛 组委会 提供 的 平台 和 帐号 进行 实战 操作 ， 根据 实战 成绩 进行 排名 。 每个 参赛 队伍 可以 同时 参加 常规赛 和 实战 赛 ， 但是 需要 队长 分别 在 官网 注册 账号 。 具体 信息 请 参考 大赛 官网 （ www.3 chuang . net ） 。 （ 一 ） 常规赛 ： 主题 参考 ： 三农 电子商务 、 工业 电子商务 、 电子商务 物流 、 移动 电子商务 、 跨境 电子商务 、 互联网 金融 、 校园 电子商务 、 旅游 电子商务 、 移动 电子商务 、 其他 类 电子商务 （ 鼓励 参赛选手 围绕 大赛 主题 自选 题目 参加 竞赛 ） 。 （ 二 ） 实战 赛 ： 1 . 跨境 电商 实战 赛 2 . 乡村 振兴 实战 赛 3 . 产教 融合 （ BUC ） 实战 赛 四 、 赛程 赛制 大赛 分为 作品 初审 、 校赛 、 省赛 、 国赛 四个 环节 。 各 学院 学生 均 可 组队参加 比赛 ， 年级 与 专业 不 限 。 初审 通过 后方 可 参加 校赛 答辩 以及 后续 赛程 。 1 . 参赛 报名 及 初赛 ： 即日起 至 2022 年 12 月 31 日 ， 参赛 队伍 必须 在 竞赛 官方网站 （ http : / / www.3 chuang . net ） 注册 。 团队 信息 在 2023 年 3 月 1 日前 ， 可以 进行 修改 。 2 . 提交 作品 （ 4 月 4 日 之前 ） ， 上交 电子版 商业 计划书 以及 PPT 项目 展示 至 校赛 组委会 ， 由 组委会 专业 导师 对 参赛 作品 进行 初审 。 3 . 校 总决赛 ： 4 月 11 日 ， 具体 竞赛 地点 另行通知 。 以上 时间 安排 暂定 ， 如 有 变动 另行通知 。 五 、 报名 流程 登陆 http : / / www.3 chuang . net ， 进入 首页 进行 参赛 团队 登记注册 ， 设置 用户名 和 密码 ， 注意 填报 赛区 为 河北 赛区 ， 学校 为 河北 经贸大学 。 十三届 三 创赛 校赛 交流 QQ 群 ： 763605382 三 创赛 河北 经贸大学 组委会 2022 年 11 月 7 日"
    },
    {
        "question": "关于 统计 我校 2022 年度 军 （ 烈 ） 属 基本 情况 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 ： 根据 河北省 双拥办 、 河北省 民政厅 、 河北省 军区 政治部 《 关于 助理 “ 强军 梦 ” 办好 拥军优属 十件 实事 的 意见 》 （ 冀拥办 〔 2014 〕 1 号 ） 文件精神 ， 现对 我校 教职工 （ 含 离退休 人员 ） 军 （ 烈 ） 属 开展 慰问 工作 ， 请 各处 级 单位 对本 单位 在职 教职工 军 （ 烈 ） 属 情况 核实 统计 ， 根据 上级 文件精神 以及 往年 惯例 ， 符合 军 （ 烈 ） 属 条件 的 人员 为 ： 现役军人 父母 、 子女 、 配偶 、 军人 （ 烈属 ） 未满 18 周岁 兄弟姐妹 。 请 各处 级 单位 指定 专人 对本 单位 在职 教职工 军 （ 烈 ） 属 情况 核实 统计 后 ， 务于 11 月 21 日 下午 17 : 00 前 将 纸质 版 统计表 （ 需 处级 单位 主要 负责人 签字 并 加盖 公章 、 填表人 签字 ） 送交到 第四 办公楼 216 室 ， 同时 将 电子版 发送至 310476016 @ qq . com 邮箱 。 联系人 : 阿力 木 电话 ： 87609852 学生 工作部 （ 学生处 、 武装部 ） 2022 年 11 月 15 日"
    },
    {
        "question": "关于 参加 2022 年 “ 组织 省内 教育 机构 教师 东南亚 在线 研修 计划 ” 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 深入 实施 人才 优先发展 战略 和 创新 驱动 发展 战略 ， 进一步 加强 科技 人才队伍 培养 ， 现将 参加 2022 年 “ 组织 省内 教育 机构 教师 东南亚 在线 研修 计划 ” 的 事宜 通知 如下 ： 一 、 研修 时间 2022 年 11 月 28 日至 12 月 2 日 2022 年 12 月 5 日至 12 月 9 日 ， 共计 10 天 课程 。 二 、 研修 方式 采用 zoom 或 腾讯 线上 授课 ， 详细 会议 信息 另行通知 。 三 、 研修 对象 诚邀 广大 教师 及 相关 管理人员 参加 。 四 、 研修 内容 此次 研修 主要 讲授 新加坡 、 马来西亚 、 泰国 等 东南亚 国家 职业 教育 和 高等教育 的 管理体系 、 先进 的 教学方法 、 专业 特色 、 国际化 人才培养 经验 等 内容 。 五 、 报名 方式 请 参加 研修 人员 于 2022 年 11 月 24 日前 将 参会 回执 发送至 指定 邮箱 ： 83785465 @ qq . com 。 联系人 ： 董 科研 联系电话 ： 13785192786 国际交流 中心 2022 年 11 月 22 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 “ 就业 向 未来   建功 新 时代 ” 2023 届 毕业生 网络 招聘会 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 ：   根据 《 河北省 教育厅 关于 举办 2023 届 高校 毕业生 “ 就业 向 未来   建功 新 时代 ” 网络 招聘会 的 通知 》 （ 冀教 就 创 中心 〔 2022 〕 22 号 ） 有关 工作 部署 。 为 深入 学习 贯彻 党 的 二十大 精神 ， 落实 2023 届 全国 普通高校 毕业生 就业 创业 工作 网络 视频会议 工作 部署 ， 不断 拓宽 市场化 、 社会化 就业 渠道 ， 用 好 “ 互联网 + 就业 ” 新 模式 ， 为 毕业生 和 用人单位 搭建 线上 供需 平台 ， 充分发挥 全省 高校 岗位 共享 优势 ， 千方百计 促进 2023 届 高校 毕业生 更加 充分 更 高质量 就业 。 河北省 教育厅 学生 就业 创业 事务 中心 联合 猎聘 • 校聘 举办 河北省 “ 就业 向 未来   建功 新 时代 ” 2023 届 毕业生 网络 招聘会 。 现将 有关 事项 通知 如下 。   一 、 组织 机构   主办单位 ： 河北省 教育厅 学生 就业 创业 事务 中心   承办 单位 ： 河北 经贸大学   协办 单位 ： 猎聘 • 校聘   二 、 活动 时间   企业 报名 ： 即日起 - 2022 年 12 月 31 日   举办 时间 ： 2022 年 12 月 1 日 - 2022 年 12 月 31 日   三 、 服务 对象   1.2023 届 毕业生 及 往届 毕业生   2 . 有 毕业生 需求 的 企事业 单位   四 、 企业 参会 方式   1 . 企业 pc 登录 / 注册 网址 （ https : / / company . xiaopinyun . com )   （ 1 ） 已 注册 的 企业 ： 【 登录 】 — 【 网络 招聘 】 — 【 视频 双选 】 ， 点击 “ 申请 入驻 ” 填写 招聘 信息 ， 提交 申请 ；   （ 2 ） 未注册 的 企业 ： 请 根据 平台 要求 进行 注册 ， 注册 成功 后 ， 平台 会 在 1 - 3 个 工作日 进行 审核 ， 审核 的 结果 会以 “ 笑聘 校企 服务平台 ” 微信 公众 号 通知 企业 。 审核 通过 后 进入 系统 【 网络 招聘 】 — 【 视频 双选 】 ， 点击 “ 申请 入驻 ” 填写 招聘 信息 ， 提交 申请 ， 待 老师 审核 通过 后 即可 参加 本次 招聘 活动 。   2 . 安排 面试 ： 点击 【 简历 管理 】 把 新 的 简历 移动 到 面试 ， 填写 面试 时间 、 面试 hr 信息 ， 安排 视频 面试 。   3 . 视频 面试 ： 点击 【 面试 日程 】 — 【 校聘云 视频 面试 】 — 【 进入 面试 间 】   注意 ： 面试 完成 后 ， 面试 通过 的 学生 需在 【 简历 管理 】 — 【 面试 】 里 将 学生名单 移动 到 录用 。   五 、 学生 参会 方式   1 . 已 登录 / 注册 的 学生 ， 直接 微信 扫码 报名 ； 未 登录 / 注册 的 学生 ， 需先 微信 扫码 登录 / 注册 — 报名 — 进入 招聘会 浏览 企业 （ 可 筛选 城市 和 行业 ） — 点击 【 企业 详情 】 — 【 在 招 职位 】 — 【 职位 名称 】 — 【 投递 简历 】         2 . 接收 / 查看 面试 邀请 ：   （ 1 ） 企业 发起 邀约 面试 后 ， 面试 详情 平台 会以 短信 通知 。   （ 2 ） 小 程序 点击 【 消息 】 — 【 面试 】 或 【 视频 双选 】 — 【 面试 行程 】 — 【 已 安排 】 在 临近 约定 时间 提前 进入 面试 间 。   六 、 注意事项   1 . 本次 招聘 活动 全程 采用 网络线 上 招聘 ， 用人单位 可 通过 校聘云 企业 端 后台 在线 接收 学生 报名 简历 。   2 . 用人单位 接收 学生 简历 后 ， 要求 面试 ， 可 采用 网络线 上 视频 面试 ， 如 用人单位 需要 录制 视频 面试 过程 ， 除 做 单位 录用 途径 外 ， 不得 另 做 他 用 。   3 . 招聘 活动 期间 ， 请 各 用人单位 及时 在校 聘云 企业 端 后台 对 学生 投递 的 简历 进行 反馈 ， 以免 错失 录用 到 我校 优秀 毕业生 ， 面试 后 是否 录用 请 在校 聘云 企业 端 后台 中 做 跟进 记录 。   4 . 为 更好 地 提供 有 针对性 的 平台 服务 ， 提高 审核 通过率 ， 用人单位 申请 本次 双选会 请 完整 填写 申请 信息 。   5 . 本次 双选会 不 收取 任何 费用 。   七 、 联系方式   各 用人单位 在 平台 使用 过程 中如有 不明 事宜 ， 可 致电 咨询 ：   河北 经贸大学 就业指导 服务中心 ： 0311 - 87665333 ( 栗 老师 )   猎聘 · 校聘网 平台 使用 技术咨询 ： 18086634002 （ 崔 老师 ）"
    },
    {
        "question": "关于 推荐 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ） 和 岗位 学雷锋 标兵 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 ： 为 深入 学习 宣传 贯彻 党 的 二十大 精神 , 贯彻落实 习近平 总书记 关于 弘扬 雷锋精神 的 重要 指示精神 , 纪念 毛泽东 等 老一辈 革命家 为 雷锋 同志 题词 六十周年 ， 推动 岗位 学雷锋 活动 常态 化 ， 现拟 命名 全省 学雷锋 活动 模范 岗 和 岗位 学雷锋 标兵 。 为 做好 我校 推荐 申报 工作 ， 现将 有关 事项 通知 如下 : 一 、 学雷锋 活动 示范点 ( 模范 岗 ) 基本 条件 学雷锋 活动 示范点 ( 模范 岗 ) 主要 从 基层单位 ( 处级 及 以下 ) 中 推荐 产生 。 基本 条件 为 : 1 . 旗帜鲜明 讲 政治 ， 深刻 领悟 “ 两个 确立 ” 的 决定性 意义 ， 自觉 增强 “ 四个 意识 ” 、 坚定 “ 四个 自信 ” 、 做到 “ 两个 维护 ” ; 2 . 基层组织 高度重视 、 领导 坚强有力 ; 3 . 学雷锋 活动 常抓不懈 、 扎实 深入 、 取得 显著 成效 ， 工作 成绩突出 ; 4 . 具有 良好 整体 形象 ， 能够 体现 劳动 精神 、 奋斗 精神 、 奉献精神 、 创造精神 、 勤俭节约 精神 ， 在 本 地区 本行业 具有 示范 带动 作用 。 二 、 岗位 学雷锋 标兵 基本 条件 岗位 学雷锋 标兵 主要 从 立足本职 岗位 、 践行 雷锋精神 、 表现 突出 的 先进个人 中 推荐 产生 , 重点 向 基层 一线 倾斜 。 基本 条件 为 : 1 . 理想信念 坚定 ， 深刻 领悟 “ 两个 确立 ” 的 决定性 意义 ， 在思想上 政治 上 行动 上同 以 习近平 同志 为 核心 的 党中央 保持 高度一致 ; 2 . 践行 社会主义 核心 价值观 ， 自觉 主动 弘扬 雷锋精神 ， 爱岗敬业 、 艰苦奋斗 ， 服务 人民 、 甘于 奉献 ， 锐意进取 、 勇于创新 ， 在 本 岗位 取得 显著成绩 、 作出 重要 贡献 ; 3 . 注重 一贯 表现 ， 具有 良好 群众 基础 和 社会 认可度 。 三 、 有关 要求 1 . 严格 审核 把关 。 请 各 二级 单位 认真 履行 政治责任 、 前置 审核 把关 ， 按照 推荐 范围 和 条件 提出 推荐 名单 ， 确保 事迹 真实感 人 ， 具有 典型性 、 代表性 。 2 . 严肃 组织 推荐 。 各 二级 单位 可 推荐 示范点 ( 模范 岗 )   1 个 或 标兵 1 个 ， 学校 将 严格 按 要求 择优 推荐 上报 。 3 . 统一 推荐 报送 。 各 二级 单位 请于 2022 年 11 月 28 日 下午 5 点前 ， 将 加盖 公章 的 推荐表 PDF 版发 邮箱 ， word 版 也 同时 发 至 邮箱 。 联   系   人 ： 段 盛杰   联系电话 ： 87609866 电子邮箱 ： hbjmdxdwxcb @ 163 . com 校党委 宣传部 2022 年 11 月 26 日"
    },
    {
        "question": "关于 推荐 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ） 和 岗位 学雷锋 标兵 的 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 《 河北省 教育厅 关于 推荐 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ） 和 岗位 学雷锋 标兵 的 通知 》 要求 ， 经 二级 单位 申报 、 校内 专家 评审 ， 确定 推荐 国际 教育 学院 参评 省 教育厅 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ） ， 推荐 外国语 学院 韩智巍 参评 岗位 学雷锋 标兵 。 现 予以 公示 ， 如 有 异议 ， 请于 2022 年 12 月 1 日 11 点 30 分前 向 校党委 宣传部 反映 。 联   系   人 ： 段 盛杰 联系电话 ： 0311 - 87609866 电子邮箱 ： hbjmdxdwxcb @ 163 . com 校党委 宣传部 2022 年 11 月 29 日"
    },
    {
        "question": "关于 启动 2023 / 2024 年度 匈牙利 互换 奖学金 遴选 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 中国 与 匈牙利 互换 奖学金 交流 计划 ， 国家 留学 基金委 将 继续 选派 人员 赴 匈牙利 攻读 相关 专业本科 、 硕士 、 博士学位 。 2023 / 2024 年度 匈牙利 互换 奖学金 项目 具体 信息 请 参见 https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 2429 。 网上 申报 时间 为 2022 年 12 月 20 日 - 2023 年 1 月 10 日 ， 申请人 须 登录 “ 国家 公派留学 管理 信息 平台 ” （ https : / / sa . csc . edu . cn / student ） 进行 网上 报名 并 按 要求 上传 申请材料 。 同时 ， 申请人 还 需 登录 匈方 网报 平台 上传 对外 联系 材料 （ http : / / www . stipendiumhungaricum . hu / ） 。 符合 报名条件 并 有意 报名 的 学生 准备 河北 经贸大学 学生 出国 （ 境 ） 交流学习 选拔 申请表 （ 附件 1 ） 、 单位 推荐 意见 （ 附件 2 ） ， 于 2022 年 12 月 18 日 下午 17 ： 00 前 将 附件 1 、 附件 2 发送至 fzylzd @ qq . com 。 联系人 ： 张老师 联系电话 ： 13171587532 。 因 名额有限 ， 报名 后 需 进行 选拔 。   国际交流 中心 2022 年 12 月 6 日"
    },
    {
        "question": "关于 国家 留学 基金委 与 美国加州大学 戴维斯 分校 合作 奖学金 项目 遴选 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 国家 留学 基金委 现 启动 2023 年 与 美国加州大学 戴维斯 分校 合作 奖学金 项目 人员 遴选 工作 ， 拟 选派 并 资助 不 超过 30 名 中国 优秀青年 赴 美国加州大学 戴维斯 分校 攻读 博士学位 或 开展 博士 学业 联合 培养 。 有关 项目 的 具体 介绍 、 申请 条件 、 申报材料 清单 及 说明 、 时间 安排 等 详见 国家 留学网 https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 2390 。 我校 申请 人员 请于 11 月 8 日前 将 《 河北 经贸大学 学生 出国 （ 境 ） 交流学习 选拔 申请表 》 （ 附件 一 ） 、 《 单位 推荐 意见 》 （ 附件 二 ） 、 网上 申报 的 一整套 纸质 材料 提交 至 国际交流 中心 （ 外籍 专家 公寓 2 楼 会议室 ） ， 我 中心 将 统一 报请 校内 审批 后 的 相关 材料 提交 至省 教育厅 及 国家 留学 基金委 。 另 注意 ， 国家 留学 基金委 信息 基础设施 将 进行 停服 升级 ， 具体安排 如下 ： 一 、 2022 年 10 月 29 日 9 : 00 时起 ， 暂停 国家 留学网 ( www . csc . edu . cn ) 、 中国政府 奖学金 来华 留学 管理信息系统 ( studyinchina . csc . edu . cn ) 、 国际 研究生 奖学金 信息 说明会 ( igsf . csc . edu . cn ) 服务 ， 10 月 30 日 12 : 00 时 恢复 服务 。 二 、 2022 年 10 月 29 日 9 : 00 时起 ， 暂停 国家 公派留学 管理 信息 平台 ( apply . csc . edu . cn 、 sa . csc . edu . cn ) 服务 ， 11 月 6 日 24 : 00 时 恢复 服务 。 请 申请人 注意 时间 安排 。 国际交流 中心 2022 年 10 月 28 日"
    },
    {
        "question": "“ 2022 年 石家庄 高校 毕业生 网络 招聘会 -- 河北 经贸大学 专场 ” 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 用人单位 、 广大 毕业生 ： 为 深入 贯彻 党中央 、 国务院 关于 高校 毕业生 就业 工作 的 决策 部署 ， 强化 高校 毕业生 就业 服务 ， 搭建 高校 毕业生 和 用人单位 求职 招聘 对接 通道 ， 石家庄市 人才 开发 交流中心 、 河北 经贸大学 定于 2022 年 11 月 1 日 - 2023 年 1 月 15 日 在 石家庄 人才网 （ 官方 ） 联合 举办 “ 2022 年 石家庄 高校 毕业生 网络 招聘会 -- 河北 经贸大学 专场 ” 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 主办单位 ： 石家庄市 人才 开发 交流中心 河北 经贸大学 二 、 活动 名称 2022 年 石家庄 高校 毕业生 网络 招聘会 -- 河北 经贸大学 专场 三 、 活动 时间 2022 年 11 月 1 日 - 2023 年 1 月 15 日 四 、 参会 方式 石家庄 人才网 （ 官方 ） https : / / www . sjzhr . com / 用人单位 ： 建议 用 电脑 端 在 网站 首页 注册 、 登录 ， 点击 “ 2022 年 石家庄 高校 毕业生 网络 招聘会 -- 河北 经贸大学 专场 ” 专栏 ， 点击 “ 报名 参会 ” 。 求职 毕业生 ： 手机 搜索 “ 石家庄市 人才 开发 交流中心 ” 公众 号 ， 左下角 “ 人才 服务 ” “ 招聘 平台 ” ， 进入 “ 石家庄 人才网 （ 官方 ） ” ， 选择 “ 2022 年 石家庄 高校 毕业生 网络 招聘会 -- 河北 经贸大学 专场 ” 活动 ， 即可 浏览 参会 。 也 可用 电脑 端 搜索 网站 参会 。 招聘会 为 公益 性质 ， 不 收取 任何 费用 ， 欢迎 报名 参会 ！ 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 2022 年 10 月 31 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 申报 2023 年度 高校 思想 政治 工作 质量 提升 综合 改革 与 精品 建设项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 单位 ： 根据 《 教育部 办公厅 关于 启动 2023 年度 高校 思想 政治 工作 质量 提升 综合 改革 与 精品 建设项目 申报 工作 的 通知 》 （ 教思政厅 函 〔 2022 〕 18 号 ） 和 《 河北省 教育厅 关于 组织 申报 2023 年度 高校 思想 政治 工作 质量 提升 综合 改革 与 精品 建设项目 的 通知 》 （ 冀教 德育 函 〔 2022 〕 39 号 ） 文件精神 ， 我校 现 开始 该 项目 申报 工作 。 1 . 请 各 部门 单位 认真 研读 文件 ， 严格 按照 文件 要求 ， 积极 做好 项目 组织 、 指导 和 申报 工作 ， 对 申报 项目 严格把关 。 2 . 高校 思想 政治 工作 质量 提升 综合 改革 与 精品 建设项目 包括 高校 思想 政治 工作 精品 、 高校 思想 政治 工作 中青年 骨干 、 高校 网络 教育 名师 、 高校 原创 文化 精品 、 高校 思想 政治 工作 研究 文库 5 个 类别 。 请拟 申报 项目 团队 结合 项目 申报 指南 、 专业 研究 方向 和 岗位 工作 内容 等 ， 找准 切入点 ， 凝练 内容 进行 申报 。 具体 申报 要求 、 申报 程序 、 申报 指南 等 详见 附件 。 3 . 本次 申报 须 通过 全国 高校 思想 政治 工作 （ 网址 ： www . sizhengwang . cn ） “ 高校 思政 工作 申报 系统 ” ， 按照 系统 提示 和 相关 要求 填报 申报 信息 并 上传 相关 支撑 材料 。 填报 账号 及 后续 工作 安排 等 上级 通知 后 发布 。 4 . 账号 开通 后 ， 系统 将 以 短信 形式 通知 拟 申报 项目 负责人 。 拟 申报 项目 的 负责人 在 收到 短信 通知 后 ， 使用 手机号码 和 验证码 进行 登录 ， 并 按照 要求 进行 填报 。 5 . 请拟 申报 项目 负责人 务必 于 11 月 4 日 11 : 30 前 将 申报材料 Word 版本 和 PDF 版本 发送至 邮箱 beyondowen1010 @ 126 . com ， 同时 提交 纸质 版到 宣传部 205 室 ， 逾期 不再 受理 。 省 教育厅 将 组织 相关 专家 进行 评审 ， 按照 限定 数量 或 比例 向 教育部 进行 推荐 。 联系人 ： 段 老师   联系电话 ： 87609866 党委 宣传部 2022 年 10 月 31 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 变更 学校 网站 域名 的 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 进一步 规范 管理 ， 我校 于 2022 年 11 月 1 日起 正式 启用 新 的 网站 域名 ， 门户网站 地址 为 https : / / www . hueb . edu . cn / ， 校内 各 二级 单位 网站 和 业务 系统 域名 也 同步进行 更换 。 学校 原 域名 将 于 2022 年 12 月 31 日 停用 。 特此 公告 。 河北 经贸大学 2022 年 10 月 31 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 河北 经贸大学 2022 级 大学生 线上 安全 知识 竞赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 （ 所 ） ： 今年 11 月 9 日 是 第 31 个 全国 消防 日 ， 活动 主题 为 “ 抓 消防安全 ， 保 高质量 发展 ” 。 为 大力 普及 消防 等 安全 知识 ， 切实 提高 我校 大学 新生 自我 防范 意识 和 防灾 避险 能力 ， 减少 和 避免 各类 事故 发生 ， 构建 平安 和谐 校园 ， 结合 学校 实际 ， 特 举办 2022 级 大学生 线上 “ 安全 知识 竞赛 ” 活动 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 组织 单位 主办 ： 安全 工作 处 承办 ： 北京 麦课 在线教育 技术 有限责任 公司 二 、 竞赛 内容 国家 安全 、 消防安全 、 防范 诈骗 、 交通安全 、 实验室 安全 、 财产 安全 、 疫情 防控 及其 他 应知 应会 安全 相关 内容 。 三 、 参赛 对象 河北 经贸大学 各 学院 （ 所 ） 2022 级 大学生 （ 含 研究生 ） 。 四 、 竞赛 时间 2022 年 11 月 3 日 0 时至 11 月 18 日 24 时 。 五 、 参赛 方式 本次 安全 知识 竞赛 采取 线上 方式 ， 学生 通过 关注 微信 公众 号 “ 河北 经贸大学 安全 工作 处 ” 参与 竞赛 。 （ 一 ） 登录 操作 1 . 搜索 关注 【 河北 经贸大学 安全 工作 处 】 微信 公众 号 或 扫描 下方 二维码 。   2 . 关注 公众 号 后 ， 选择 【 学习 专栏 】 -- 选择 【 开始 学习 】 -- 【 学校名称 】 请 填写 河北 经贸大学 ， 【 用户名 】 请 填写 学 号 ， 【 密码 】 请 填写 学 号 ， 点击 【 提交 】 绑定 个人信息 进入 平台 。 3 . 首页 选择 【 安全 知识 竞赛 】 ， 点击 “ 进入 答题 ” 开始 线上 竞赛 。 （ 二 ） 竞赛 规则 1 . 系统 从 题库 中 随机 抽取 50 道题 ， 每道题 2 分 ， 满分 100 分 。 每人 限 答题 1 次 。 2 . 根据 学生 答题 综合 成绩 （ 分数 、 完成 时间 、 完成 答题 先后 次序 等 ） 评选 排名 。 3 . 本次 竞赛 设置 一等奖 3 名 、 二等奖 6 名 、 三等奖 10 名 、 优秀奖 若干名 。 获奖 同学 全校 通报 表彰 并 奖励 。 六 、 竞赛 要求 （ 一 ） 各 学院 要 认真 做好 竞赛 宣传 工作 ， 积极 组织 、 督促 2022 级 大学生 全员 参与 ， 确保 竞赛 顺利开展 。 （ 二 ） 举办方 严格 保证 本次 竞赛 的 公平性 、 公正性 、 透明性 。 （ 三 ） 其他 未尽事宜 ， 请 与 安全 工作 处 联系 。 联系人 ： 栗志 ， 联系电话 ： 87656258 / 15133129991 ， 技术 服务 ： 杨晓光 （ 麦课 安全 微伴 ） 15011333660 。 安全 工作 处 2022 年 11 月 2 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 2022 年 教师资格 认定 工作 安排 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 《 河北省 高等学校 教师资格 认定 办法 》 及 河北省 教师资格 认定 事务 中心 《 关于 2022 年 高校 教师资格 认定 工作 安排 的 通知 》 （ 冀教资 认函 〔 2022 〕 16 号 ） 要求 ， 现将 我校 2022 年 教师资格 认定 工作 有关 事项 通知 如下 。 一 、 申请人 的 范围 和 条件 我校 在职 教师 ， 未 达到 法定 退休年龄 且 符合 《 河北省 高等学校 教师资格 认定 办法 》 规定 的 范围 和 条件 ， 取得 教师资格 考试合格 证明 且 在 有效期 内 的 ， 可 申请 认定 高校 教师资格 。 二 、 网上 注册 申请 及 现场 确认 工作 安排 高校 教师资格 认定 采取 申请人 网上 填报 信息 、 学校 现场 受理 确认 材料 、 认定 机构 网上 认定 的 方式 进行 ， 具体安排 如下 。 （ 一 ） 注册 申请 网上 注册 申请 时间 ： 11 月 16 日 ～ 22 日 （ 9 : 00 ～ 24 : 00 ） 。 网址 ： 中国 教师资格 网 （ http : / / www . jszg . edu . cn ） ， 点击 “ 教师资格 认定 申请人 网报 入口 ” 。 “ 工作 单位 ” 须 填写 “ 河北 经贸大学 ” ， 请勿 附加 院系 等 信息 。 （ 二 ） 现场 确认 1 . 时间 ： 11 月 20 日 ～ 23 日 （ 8 : 30 ～ 11 : 30 ； 14 : 00 ～ 17 : 00 ） 。 2 . 地点 ： 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 教师 教学 发展 科 （ 一办 211 ） 。 3 . 现场 确认 时 ， 申请 教师 需提交 如下 材料 。 （ 1 ） 身份证 原件 （ 现场 审验 原件 后退 返 申请人 ） 。 （ 2 ） 学历证书 原件 （ 学历 信息 经 报名 系统 核验 比 对 通过 的 可不 提供 ） 。 （ 3 ） 学历 认证 材料 打印 件 或 复印件 （ 学历 信息 经 报名 系统 核验 比 对 通过 的 可不 提供 ） 。 2002 年 以后 （ 含 2002 年 ） 毕业 的 申请 人员 ， 需 经学 信网 查询 获得 验证 ， 提供 学信网 出具 的 、 有效期 内 的 “ 教育部 学历证书 电子注册 备案 表 ” 。 2002 年 之前 ( 不含 2002 年 ) 毕业 的 申请 人员 ， 如 无法 提供 “ 教育部 学历证书 电子注册 备案 表 ” ， 则 需 出具 “ 中国 高等教育 学历 认证 报告 ” （ 我省 学历 认证 机构 联系电话 ： 0311 - 66005710 , 66005711 ） 。 持 香港 、 澳门 、 台湾地区 高等学校 学历证书 申请 的 ， 其 学历证书 需经 教育部 留学 服务中心 认证 ， 提供 由 教育部 留学 服务中心 出具 的 “ 港澳台地区 学历 学位 认证书 ” （ 仅 此 学历 学位 认证 证明 视为 有效 ） 。 持 国外 高等学校 学历证书 申请 的 ， 其 学历证书 需经 教育部 留学 服务中心 认证 ， 提供 教育部 留学 服务中心 出具 的 “ 国外 学历 学位 认证书 ” ， 仅 此 学历 学位 认证 证明 视为 有效 。 （ 4 ） 考试合格 证明 。 由 申请人 在 河北省 教师资格 认定 事务 中心 网 ( 网址 :   http : / / jszgcjxx . hee . gov . cn / ) 上 自行 打印 。 （ 5 ） 体检 医院 出具 的 贴 有 申请人 照片 的 《 申请 教师资格 人员 体检表 》 （ 见 附件 1 ） 。 体检 时间 ： 自 通知 发布 后 申请人 即可 自行 体检 。 体检 地点 ： 学校 所在地 县级 以上 公立医院 （ 二甲 及 以上 ） 均 可 。 体检表 必须 双面 打印 ， 照片 处 加盖 体检 医院 公章 ， 心电 、 肝功 、 胸透 三项 ， 要 有 医生 给出 的 检测 结论 ， 明确 合格 或者 不 合格 。 （ 6 ） 普通话 水平 测试 等级证书 原件 。 （ 普通话 水平 测试 等级证书 经 报名 系统 核验 比 对 通过 的 可不 提供 。 ） （ 7 ） 申请人 岗位 聘任 暨 授课 证明 （ 见 附件 2 ） 。 （ 8 ） 聘用 合同 原件 和 复印件 ( 人事代理 人员 提供 ) 。 （ 9 ） 近期 白底 免冠 小 二寸 证件 照片 1 张 （ 与 网上 注册 及 体检表 照片 同版 ） 。 三 、 有关 注意事项 （ 一 ） 网报 时间 到期 后 ， 系统 将 自动 关闭 ， 申请人 务必 在 指定 时间 内 进行 网上 注册 申请 。 （ 二 ） 相关 材料 均 使用 A4 纸 。 部分 材料 的 排列 顺序 为 ： 考试合格 证明 — 学历 认证 材料 — 聘任 岗位 证明 暨 授课 证明 — 聘任 合同 。 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 2022 年 10 月 31 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 2023 届 毕业生 校友 企业 专场 招聘会 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "广大 校友 及 校友 企业 ： 感谢您 一直 以来 对 母校 事业 发展 的 关心 、 支持 ！ 为 帮助 广大 校友 及 校友 企业 招贤 纳才 和 学弟 学妹 求职 就业 搭建 优质 高效 对接 平台 ， 母校 拟 举办 河北 经贸大学 2023 届 毕业生 校友 企业 专场 空中 双选会 ， 诚邀 各位 校友 拨冗 参加 ！ 一 、 会议 安排 举办 时间 ： 即日起 至 2022 年 11 月 30 日 主   办   方 ： 河北 经贸大学 平   台 ： 智联 招聘 形   式 ： 线上 双选会 二 、 报名 及 参会 方式 1 . 空中 双选会 链接 网址 1 ） 企业 端 报名 链接 ： https : / / cct . zhaopin . com / jobfair / jobfairDetails / 10783   （ 企业 报名 建议 电脑 端 使用 谷歌 浏览器 ） 2 ） 学生 端 参会 链接 ： https : / / wxaurl . cn / sSOb5RibUCr   ( 扫码 直接参与 ) 2 . 企业 报名 及 参会 指南 1 ） 单位 报名 ： 点击 报名 网址 ， 选择 【 企业 端 登录 】 → 点击 【 报名 参会 】 → 填写 企业 名称 、 营业执照 、 招聘 简章 、 职位 信息 完成 报名 （ 提示 ： 无 智联 账号 ， 请 先 注册 ） 。 2 ） 报名 审核 ： 学校 对 企业 进行 审核 ， 审核 结果 通过 短信 告知 。 3 ） 信息 发布 ： 审核 通过 的 企业 ， 单位 介绍 及 招聘 岗位 信息 将 即时 对外 发布 ， 便于 单位 进行 提前 宣传 及 毕业生 投递 简历 。 4 ） 简历 投递 ： 学生 可 在线 填写 简历 投递 （ 建议 学生 提前 注册 报名 填写 简历 ， 提高 简历 和 面试 通过率 ） 。 5 ） 视频 面试 ： 参会 单位 可 随时 查看 学生 投递 的 简历 ， 会议 当天 9 : 00 - 17 : 00 可以 和 学生 进行 在线 沟通 和 视频 面试 。   3 . 学生 报名 及 参会 指南 访问 学生 参会 网址 并 进行 账号 登录 （ 支持 手机 和 浏览器 访问 【 推荐 下载 智联 招聘 APP 在 首页 面 “ 空中 双选会 ” 板块 参会 】 ） 。 无 智联 账号 ， 需先 进行 注册 并 提交 简历 ， 已 注册 智联 账号 的 学生 建议 【 填写 一份 完整 简历 】 。 登录 【 报名 参会 】 成功 后 ， 填写 【 学校 信息 】 【 选择 简历 】 【 填写 求职意向 】 ， 进行 浏览 单位 招聘 信息 【 投递 】 。 活动 开始 后 ， 可 接收 企业 发起 的 文字 / 视频 沟通 邀请 ， 也 可 主动 向 企业 发出 【 在线 沟通 】 【 预约 面试 】 请求 ， 若 企业 不 在线 ， 移动 端 将 收到 信息 提示 。   三 、 注意事项 1 . 本次 双选会 对 用人单位 和 学生 均 不 收费 。 2 . 用人单位 可 在 双选会 开始 之前 发布 职位 并 收取 学生 简历 。 在 双选会 当天 ， 为 保证 视频 面试 效果 ， 建议 学生 在 智联 手机 APP 上 进行 在线 沟通 和 视频 面试 （ 学生 端 在 手机 应用 市场 搜索 “ 智联 招聘 ” APP 下载 登录 在 双选会 板块 查看 报名 线上 双选会 ） 。 双选会 结束 以后 ， 双选 窗口 将 继续 保留 ， 参会 单位 可 继续 浏览 下载 后台 已 投递 的 学生 简历 ， 由 用人单位 另行安排 面试 方式 。 （ 企业 PC 端 建议 谷歌 浏览器 ） 3 . 用人单位 如需 了解 学校 2023 届 毕业生 生源 信息 ， 点击 下方 链接 查看 http : / / hbjmdx . bysjy . com . cn / detail / student _ source _ info 4 . 建议 学生 提前 注册 报名 、 填写 简历 ， 提高 简历 和 面试 通过率 。 5 . 主办方 将 根据 报名 情况 对 报名 参会 单位 进行 筛选 审核 。 6 . 根据 教育部 对 高校 校园 招聘 管理 的 相关 规定 ， 请 用人单位 在 招聘 过程 中 注意 ： 严禁 发布 就业 歧视 信息 ， 严禁 发布 虚假 和 欺诈 等 非法 就业 信息 。 四 、 宣传 服务 及 联系方式 1 、 学校 将 通过 就业 信息网 、 微信 公众 号 、 毕业生 QQ 群 、 就业 工作 群等 多种 途径 发布 用人单位 招聘 信息 。 2 、 联系方式 ： 1 ） 河北 经贸大学 就业指导 服务中心   王老师 ： 0311 — — 87656965 2 ） 智联 招聘 ： 400 - 885 - 9898 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 2022 年 11 月 7 日"
    },
    {
        "question": "共青团 河北 经贸大学 委员会 关于 选聘 校团委 副 书记 （ 学生 ） 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 贯彻落实 共青团中央 、 教育部 《 高校 共青团 改革 实施方案 》 精神 ， 根据 《 河北 经贸大学 共青团 改革 实施方案 》 （ 校党文 〔 2017 〕 50 号 ） 文件 要求 ， 进一步 推动 我校 共青团 工作 的 持续 发展 ， 加强 我校 团干部 队伍 建设 ， 校团委 拟 面向 全校 公开 选聘 校团委 副 书记 （ 学生 ） ， 具体 要求 如下 ： 一 、 公选 岗位 校团委 副 书记 （ 学生 ） 岗位职责 ： 1 、 在 学校 党委 的 领导 下 ， 协助 团委书记 策划 、 指导 、 组织 和 实施 学校 的 团学 工作 。 2 、 倾听 广大 同学 心声 并 及时 进行 反馈 工作 ， 为 我校 共青团 改革 工作 进言 献策 。 3 、 协助 团委书记 指导 各 学院 、 团学 组织 开展 第二课堂 成绩单 制度 建设 、 网络 共青团 建设 、 新 媒体 宣传 思想 引领 、 校园文化 活动 组织 等 工作 ， 进一步 做好 共青团 组织 思想 引领 和 服务 青年 成长 成才 的 工作 。 4 、 负责 团委 的 文字 资料 、 制度 规范 、 资料汇编 、 组织 会议 、 来访 接待 等 相关 工作 。 二 、 选拔 条件 （ 一 ） 坚持 以 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 为 指导 ， 理想信念 坚定 ， 在 关键时刻 和 重大 原则 问题 上能 经得住 考验 ， 具有 履行职责 所 需要 的 理论 水平 、 政策 水平 。 （ 二 ） 河北 经贸大学 在籍 本科生 、 研究生 ， 政治面貌 为 共青团员 或 中共党员 （ 含 预备党员 ） 。 （ 三 ） 具有 一年 以上 学生 干部 工作 经验 ， 熟悉 共青团 工作 ， 具有 较强 的 文字 写作 功底 、 语言表达 能力 和 管理 组织 水平 。 （ 四 ） 热心 共青团 及 青年 学生 工作 ， 在 任职期间 有 充足 的 时间 和 精力 履行 岗位职责 。 （ 五 ） 在校 期间 未 受到 任何 处分 。 三 、 报名 办法 （ 一 ） 报名 及 审查 1 . 个人 自荐 ： 满足 岗位 任职 条件 的 人员 需 填写 《 河北 经贸大学 团委 副 书记 （ 学生 ） 报名表 》 ， 经 学院 审核 盖章 后 ， 于 2022 年 11 月 11 日 之前 将 纸质 版 资料 交至 四办 232 ， 电子版 发 至 指定 邮箱 ： hbjmdxtw @ 126 . com 。 2 . 组织 推荐 ： 请 各 学院 在 符合条件 的 学生 中 广泛 通知 ， 根据 选拔 条件 择优 推荐 符合要求 的 学生 ， 并 按照 上述 要求 提交 相关 材料 （ 提交 时请 标明 “ 学院 推荐 ” ） 。 （ 二 ） 笔试 及 面试 校团委 根据 各 学院 推荐 及 个人 自荐 情况 ， 将 组织 相关 人员 进行 笔试 和 面试 ， 根据 综合 成绩 最终 确定 人选 。 笔试 考核 包括 团务 基础知识 、 公文 写作能力 、 活动 组织 能力 、 应急 处理 能力 等 多方面 内容 ， 总 分为 100 分 。 笔试 结束 后 ， 校团委 划定 最低 录取 分数线 ， 通过 者 可以 参加 面试 选拔 。 考核 总成绩 ＝ 笔试 成绩 × 40% ＋ 面试 成绩 × 60% 。 测试 时间 和 地点 另行通知 。 （ 三 ） 考察 及 录用 校团委 根据 总成绩 排序 确定 拟 录用 人选 ， 试用期 一个月 。 对 试用期 满 ， 考核 合格 的 人员 进行 全校 公示 ， 经 公示 无异议 的 ， 由 校团委 正式 发文 聘任 。 四 、 岗位 管理 任职 期限 不少 于 1 年 。 任职 期满 ， 校团委 将 对 学生 团委 副 书记 在 任期 内 的 履职 情况 进行 评定 ， 评定 情况 反馈 相关 学院 。 并 在 符合 有关 条件 的 前提 下 ， 优先 推优 评先 。 联系人 ： 张玲莉 联系电话 ： 87609854 共青团 河北 经贸大学 委员会 2022 年 11 月 7 日"
    },
    {
        "question": "国家 留学 基金委 关于 启动 2023 年 国别 和 区域 研究 人才 支持 计划 （ 项目 制 ） 遴选 工作 的 通 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 加强 国别 和 区域 研究 ， 加快 培养 和 储备 一批 具有 国际 视野 、 通晓 国际 规则 、 能够 参与 国际事务 和 竞争 的 国别 和 区域 研究 人才 ， 更好 服务 国家 对外开放 大局 ， 进一步 加大力度 选派 国别 和 区域 研究 人才 出国 留学 ， 国家 留学 基金委 将 启动 2023 年 国别 和 区域 研究 人才 支持 计划 （ 项目 制 ） 的 遴选 工作 ， 具体 事宜 详见 https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 2401 。 该 项目 有 两种 申报 方式 ， 一种 是 以 个人 渠道 申报 ， 另 一种 为 “ 先 立项 ， 后 选拔 ” 的 项目 制 选派 模式 ， 请 注意 区别 。 个人 渠道 申请人 请于 2023 年 3 月 20 - 30 日 登录 国家 公派留学 管理 信息 平台 （ apply . csc . edu . cn ） 进行 网上 报名 并于 2023 年 4 月 4 日前 将 申请材料 提交 至 国际交流 中心 ， 项目 制 申请人 须于 2022 年 12 月 12 日前 将 相关 申请材料 提交 至 国际交流 中心 。 个人 渠道 申请人 报名 需要 提交 的 纸质 材料 ： 1 、 附件 一 ： 《 河北 经贸大学 因公 临时 出国 （ 境 ） 审批表 》 2 、 附件 二 ： 《 单位 推荐 意见 》 （ 申请 人均 需 按 实际 情况 撰写 并 由 学院 领导 审批 、 加盖 学院 公章 ） 3 、 网上 报名 时 提交 的 所有 材料 纸质 版 1 套 （ 需贴 照片 ） ， 同时 将 电子版 提交 至 邮箱 fzylzd @ qq . com 项目 制 申请人 需提交 的 材料 ： 1 、 附件 三 ： 2023 年 国别 和 区域 研究 人才 支持 计划 - 项目 申请书 2 、 附件 四 ： 2023 年 国别 和 区域 研究 人才 支持 计划 - 申报 项目 列表 3 、 本 单位 与 国外 单位 签署 的 实质性 合作 协议 中 / 外文版 4 、 电子版 材料 同时 发送 fzylzd @ qq . com 国际交流 中心 2022 年 11 月 11 日"
    },
    {
        "question": "关于 国家 留学 基金委 与 美国加州大学 欧文 分校 合作 奖学金 项目 遴选 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 国家 留学 基金委 现 启动 2023 年 与 美国加州大学 欧文 分校 合作 奖学金 项目 人员 遴选 工作 ， 拟 选派 并 资助 不 超过 45 名 中国 优秀青年 赴 美国加州大学 欧文 分校 攻读 硕士 或 博士学位 。 项目 的 具体 介绍 、 项目 简章 等 详见 国家 留学网 https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 2397 。 我校 学生 申请 人员 请于 11 月 25 日前 将 申请人 报名 需提交 的 纸质 材料 提交 至 国际交流 中心 （ 外籍 专家 公寓 2 楼 会议室 ） ， 我 中心 将 统一 报请 校内 审批 后 的 相关 材料 提交 至省 教育厅 及 国家 留学 基金委 。 请 申请人 注意 时间 安排 。 申请人 报名 需要 提交 的 纸质 材料 ： 1 、 附件 一 ： 《 河北 经贸大学 学生 出国 （ 境 ） 交流学习 选拔 申请表 》 （ 学生 申请人 填写 ） 2 、 附件 二 ： 《 河北 经贸大学 因公 临时 出国 （ 境 ） 审批表 》 （ 教师 申请人 填写 ） 3 、 附件 三 ： 《 单位 推荐 意见 》 （ 师生 申请 人均 需 按 实际 情况 撰写 并 由 学院 领导 审批 、 加盖 学院 公章 ） 4 、 网上 报名 时 提交 的 所有 材料 纸质 版 1 套 （ 需贴 照片 ） ， 同时 将 电子版 提交 至 邮箱 fzylzd @ qq . com 国际交流 中心 2022 年 11 月 11 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2022 年 河北省 人文 知识 竞赛 校内 选拔赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 加强 人文 教育 ， 提高 河北 经贸大学 学子 的 人文 素养 ， 增强 学生 的 文化 意识 和 团队 协作 意识 ， 强化 大学生 传承 与 创新 文化 的 使命 意识 ， 现将 举办 河北 经贸大学 大学生 人文 知识 竞赛 ， 在 全校 范围 内 选拔 参加 2022 年 河北省 大学生 人文 知识 竞赛 暨 华北 五省 （ 市 自治区 ） 大学生 人文 知识 竞赛 河北 赛区 竞赛 选手 ， 现 根据 《 2022 年 华北 五省 （ 市 、 自治区 ） 大学生 人文 知识 竞赛 方案 》 制定 本 选拔赛 方案 如下 ： 一 、 竞赛 目的 搭建 河北省 高校 协同 美育 平台 ， 以赛 促教 、 以赛 促学 ， 吸引 、 鼓励 广大 学生 增强 学习 人文 知识 （ 文 、 史 、 哲 、 艺以   及 必要 的 自然科学 基础 ） 、 阅读 人文 经典 的 兴趣 与 积极性 ， 提高 大学生 的 文化 素养 ， 促进 文理 交融 ， 强化 大学生 传承 与 创新 文化 的 使命 意识 ， 为 大学生 的 成才 奠定 更为 宽厚 的 基础 。 二 、 竞赛 主题 与 内容 竞赛 主题 ： 观乎 人文 ， 化成 天下 。 年度 主题 ： 讲好 中华文明 故事 三 、 组织 机构 与 方式 本次 校内 选拔赛 以 闭卷考试 的 形式 进行 ， 最后 选拔 10 位 学生 ， 经过 集中 培训 后 ， 代表 我校 参加 2022 河北省 大学生 人文 知识 竞赛 。 四 、 主办单位 河北 经贸大学 教务处 五 、 承办 单位 ： 河北 经贸大学 文化 与 传播学院 六 、 比赛 时间 及 方式 时间 ： 2022 年 10 月 12 日 19 ： 00 - 21 ： 00 地点 ： 另行通知 比赛 方式 ： 线下 闭卷 七 、 报名 方式 及 要求 每 学院 限报 10 人 ， 报名 截止 时间 为 10 月 10 日 12 ： 00 。 请 报名 参赛 同学 添加 QQ 群 （ 二维码 参见 下图 ） 。   八 、 参考书目 见 附录 九 、 奖项 设置 设 参赛 人数 10% 为 特等奖 ， 20% 为 一等奖 ， 30% 为 二等奖 。 十 、 咨询电话 联系人 ： 文化 与 传播学院   张老师 联系电话 ： 87656679 教务处   文化 与 传播学院 2022 年 10 月 3 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第十四届 全国 大学生 数学 竞赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全国 大学生 数学 竞赛 是 由 中国数学会 主办 的 国家级 大赛 ， 已 连续 举办 了 十三届 ， 每年 参加 高校 有 900 多所 ， 已 发展 成为 全国 高校 中 规模 最大 、 在 国内外 具有 重要 影响 的 基础性 数学 学科 竞赛 。 该 竞赛 可 充分调动 学生 学习 数学 与 应用 数学 的 积极性 , 是 展现 数学 基本功 和 数学 思维 的 舞台 ， 提高 学生 独立 分析 问题 、 解决问题 以及 逻辑推理 等 综合 能力 ， 助力 数学 能力 和 复合型 创新 本科 人才 的 成长 。 根据 《 2022 年 全国 大学生 数学 竞赛 报名 通知 》 要求 ， 今年 将 于 11 月 12 日 （ 周六 ） 进行 全国 大学生 数学 竞赛 初赛 ， 2023 年 3 月底 将 在 广东 工业 大学 进行 全国 决赛 ， 请 各 学院 认真 组织 学生 积极 参加 初赛 报名 ， 现将 我校 参加 数学 竞赛活动 的 报名 安排 通知 如下 ： 一 、 报名 对象 和 时间 2019 ， 2020 ， 2021 级 在校 本科生 有意 参加 该 竞赛 的 同学 ， 请于 10 月 18 日前 到 数学 与 统计学 学院 办公室 （ 四办 424 室 ） 王老师 处 进行 报名 并 缴纳 报名费 （ 每生 40 元 ） ， 所 收取 报名费 将 全部 上交 中国数学会 。 二 、 联系方式 电话 ： 87655693 电子信箱 ： 835441208 @ qq . com 。 2022 年 大学生 数学 竞赛 QQ 群号 ： 855972457 （ 专业组 ） 、 246839846 （ 非 专业组 ） 教务处   数学 与 统计学 学院 2022 年 10 月 6 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 本科生 、 研究生 参加 第十三届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "中国 商业 统计学 会 主办 的 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 （ 以下 简称 市调 大赛 ） 创办 于 2010 年 ， 现已 成功 举办 12 届 ， 累计 有 4500 多校 ( 次 ) 、 55 万多 人 参赛 。 市调 大赛 连续 四年 纳入 《 全国 普通高校 学科 竞赛 榜单 》 ， 是 统计 领域 唯一 入榜 的 全国性 一流 竞赛 项目 ， 也 是 海峡两岸 暨 港澳 学术 引领 、 政府 支持 、 企业 认可 、 高校 师生 积极参与 的 多方 协同 育人 平台 。 大赛 更 多 信息 可 登录 http : / / www . china - cssc . org 查看 。 现将 “ 正大 杯 ” 第十三届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 组织 机构 主办单位 ： 中国 商业 统计学 会 二 、 参赛 对象 本科生 、 硕士 研究生 均 可 报名 ， 参赛者 不 限 专业 ， 鼓励 不同 专业 的 学生 组队 合作 。 三 、 报名 方式 1 . 本科生 组 报名 方式 ： 参赛 学生 于 10 月 19 日 23 时 59 分前 登录 官网 “ 第十三届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 ” 专题 网页 http : / / www . china - cssc . org / list - 56 - 1 . html 上 点击 “ 学生 参赛 报名 ” 进行 填报 （ “ 所在 学校 ” 请 选择 填写 “ 河北 经贸大学 ” ， 参赛 代码 ： 202210021433135791 ） ， 请 务必 保证 手机号 填写 正确 且 不再 更换 ， 后续 网考 将 使用 手机号 登录 。 组委会 在 10 月 20 日 在 QQ 群 通知 报名 成功 同学 进行 网考 报名 缴费 （ 30 元 / 人 ， 严格 按照 竞赛 大赛 组委会 要求 执行 ） ， 缴费 方式 、 地点 和 时间 会 在 QQ 群 另行通知 ， 请 及时 缴纳 网考 费用 ， 逾期 不候 ， 缴费 成功 后 才 可以 参加 10 月 20 日至 10 月 31 日 的 知识 赛网 考 在线 模拟 。 若 对 填报 有 疑问 ， 请 进入 http : / / www . china - cssc . org / show - 259 - 1154 - 1 . html 下载 “ 正大 杯 第十三届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 通知 . rar ” ， 查看 其中 “ 附件 4 ： 参赛 报名 须知 ” 。 2 . 研究生 组 报名 方式 ： 参赛 学生 于 2022 年 10 月 30 日前 在 “ 第十三届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 ” 专题 网页 http : / / www . china - cssc . org / list - 56 - 1 . html 上 点击 “ 学生 参赛 报名 ” 进行 填报 （ 所在 学校 ： 河北 经贸大学 研究生 ， 院校 参赛 代码 ： 202210021434574994 ） 。 研究生 不 参加 个人 理论知识 网考 ， 不用 缴纳 网考 报名费 。 请 务必 保证 手机号 填写 正确 且 不再 更换 ， 后续 将 使用 手机号 登录 。 若 对 填报 有 疑问 ， 请 进入 http : / / www . china - cssc . org / show - 259 - 1154 - 1 . html 下载 “ 正大 杯 第十三届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 通知 . rar ” ， 查看 其中 “ 附件 4 ： 参赛 报名 须知 ” 。 四 、 竞赛 形式 1 . 本科生 组 ： 本科生 组是 指 团队 选手 都 是 本科生 的 参赛 组 。 本科 组设 知识 赛 和 实践 赛 两个 竞赛 环节 。 其中 ， 知识 赛为 个人赛 ， 采取 在线 网考 方式 ； 实践 赛为 团体赛 形式 ， 分为 校赛 、 分区赛 和 全国 总决赛 （ 海峡两岸 暨 港澳 大学生 市调 大赛 大陆 地区 选拔赛 ） 。 个人 知识 赛 合格 的 选手 自行 组队参加 实践 赛 ， 每个 团队 由 3 - 5 名 选手 组成 。 在 实践 赛中 ， 每名 参赛 队员 只能 参加 一个 团队 。 2 . 研究生 组 ： 研究生 组是 指 团队 选手 都 是 研究生 的 参赛 组 。 每名 参赛 队员 只能 参加 一个 团队 。 研究生 组只 设 实践 赛 一个 竞赛 环节 ， 实践 赛为 团体赛 形式 ， 分为 校赛 、 分区赛 和 全国 总决赛 ， 每个 团队 由 3 - 5 名 选手 组成 。 五 、 竞赛 流程 1 . 本科生 组 ： 自 报名 之日起 至 校赛 期间 ， 请 同学 自行 组队 并 联系 指导老师 1 至 3 名 展开 相应 的 工作 。 第一关 ： 个人 网考 知识 赛 ， 2022 年 11 月 1 日至 11 月 25 日 ， 期间 每日 9 : 00 - 22 : 00 可 在线 考试 ， 考生 可以 任选 100 分钟 参加 在线 考试 ； 每人 最 多 可以 考 两次 。 第一次 考试成绩 在 60 分及 以上 ， 系统 提示 通过 的 学生 ， 不用 参加 第二次 考试 ； 在 第一次 考试 中未 通过 者 ， 可以 再考 第二次 ， 以 本人 的 最高分 计算 考试成绩 。 知识 赛 设置 了 最低 通过率 ： 参赛 学校 实际 网考 人数 的 70% 。 2022 年 12 月 10 日前 ， 大赛 组委会 将 考试成绩 发送到 各 参赛 学校 ， 由 各 参赛 校向 竞赛 选手 公布 知识 赛 成绩 。 个人 网考 未 通过 可以 参加 后面 的 校赛 ， 但 个人 没有 参加 省赛 及 国赛 的 资格 ， 成功 参加 校 赛后 颁发 校级 成功 参赛 奖 。 第二 关 ： 校赛 ， 拟于 2023 年 3 月 中旬 完成 。 第三关 ： 省赛 ， 拟于 2023 年 4 月 中旬 完成 。 第四 关 ： 全国 总决赛 ， 拟于 2023 年 5 月 在 天津 财经大学 举行 。 2 . 研究生 组 自 报名 之日起 至 校赛 期间 ， 请 同学 自行 组队 并 联系 指导老师 1 至 3 名 展开 相应 的 工作 。 第一关 ： 校赛 ， 拟于 2023 年 3 月 上旬 完成 。 第二 关 ： 省赛 ， 拟于 2023 年 4 月 上旬 完成 。 第三关 ： 全国 总决赛 ， 拟于 2023 年 5 月 中旬 在 南昌大学 举行 。 六 、 联系方式 1 . 本科生 组 ： 网上 报名 后 ， 请 务必 在 10 月 19 日前 加入 我校 本科生 QQ 群 。 河北 经贸大学 本科生 参赛 QQ 群号码 ： 720824122 2 . 研究生 组 ： 网上 报名 后 ， 请 务必 在 10 月 30 日 （ 周日 ） 前 加入 我校 研究生 组 参赛 QQ 群 。 河北 经贸大学 研究生 参赛 QQ 群号码 ： 528233446 数学 与 统计学 学院   研究生 学院   教务处   2022 年 10 月 10 日"
    },
    {
        "question": "关于 参加 根特 大学 “ 中国 平台 ” 第二届 学术论坛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 现将 参加 根特 大学 “ 中国 平台 ” 第二届 学术论坛 的 事宜 通知 如下 ： 一 、   时间 2022 年 10 月 17 - 21 日 二 、   参加 人员 诚邀 广大 师生 参会 三 、 学术论坛 介绍 本次 论坛 旨在 促进 中 比 教育 科研 合作 ， 推动 两 国 特色 文化交流 ， 为 两国 科研人员 学术交流 创造 机会 ， 为 在 华 校友 相互 联系 提供 平台 。 论坛 秉持 根特 大学 创新 包容 的 办学 理念 ， 拟 设置 涵盖 全 学科 领域 的 十七 场 研讨会 ， 邀请 根特 大学 及 合作 院校 的 资深 教授 以及 各界 校友 参加 。 四 、 参加 方式 欢迎 请 点击 下方 链接 注册 参加 第二届 学术论坛 https : / / webappsx . ugent . be / eventManager / events / CPAF   国际交流 中心 2022 年 10 月 13 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 本科 学术 互认 课程 （ ISEC ) 项目 特色 课程 遴选 师资 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 凝练 ISEC 特色 ， 整合 优秀 师资 ， 根据 国家 留学 基金委 ISEC 办及 我校 相关 规定 ， 针对 ISEC 特色 课程 需求 （ 附件 一 ） 现 面向 全校 遴选 ISEC 项目 特色 课程 双语 授课 师资 ， 现 就 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 选拔 条件 1 . 具备 双语 授课 的 能力 ； 2 . 具备 较 高 的 所任 课程 理论 和 教学 水平 ； 3 . 具有 中级 及 以上 职称 ， 硕士 及 以上学历 ； 4 . 同等条件 下 ， 有 国外 一年 以上 研修 、 学习 经验 的 教师 优先 。 二 、 遴选 程序 1 . 申请 教师 填写 《 河北 经贸大学 ISEC 特色 课程 任教 申请表 》 （ 附件 二 ） ， 经 所属 教研室 （ 系 ） 、 学院 审批 后 报送 国际 教育 学院 。 2 . 教务处 、 国际 教育 学院 根据 留学 基金 委员会 ISEC 办 相关 要求 ， 组织 专家 通过 一定 方式 进行 师资 遴选 。 3 . 选拔 通过 的 教师 将 参加 ISEC 办 组织 岗前 培训 ， 取得 资质 后方 可 上岗 任教 。 三 、 相关 政策 获得 ISEC 上岗 资质 的 教师 可 承担 ISEC 特色 课程 ， 小班 授课 （ 一个班 学生 约 为 35 名 左右 ） ， 课时费 为 ： 教授 110 元 / 课时 、 副教授 为 100 元 / 课时 、 讲师 90 元 / 课时 。 国家 留学 基金 管理 委员 与 学校 会 将 根据 教师 教学情况 ， 有 计划 派出 教师 出国 学习 、 进修 、 培训 。 四 、 其他 事宜 申请材料 纸质 版于 2022 年 10 月 21 日 12 : 00 前 报送 国际 教育 学院 208 室 ， 电子版 请以 “ 课程名称 + 任课教师 ” 的 命名 方式 发送至 isechueb @ 163 . com 。 如 有 疑问 可 致电 孟 老师 87656728 。 河北 经贸大学 国际 教育 学院 2022 年 10 月 17 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 做好 2022 级新生 心理健康 测评 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 ： 为了 帮助 2022 级新生 快速 适应 大学 生活 ， 了解 掌握 自身 心理 健康状况 ， 促进 学生 健康成长 ， 我校 开展 2022 级新生 心理健康 测评 工作 ， 现将 相关 事宜 通知 如下 ： 一 、 测评 时间 2022 年 10 月 26 日 — 10 月 31 日 二 、 测评 人员 2022 级 本科生 （ 含 高职 、 二 学位 ） 三 、 测评 方式 及 地点 根据 “ 高校学生 心理健康 管理 动态分析 与 会商 指导 信息化 平台 ” 的 施测 要求 ， 为 确保 测评 效度 ， 此次 测评 以班为 单位 开展 ， 学生 使用 手机 集中 进行 测评 ， 每人 用时 约 10 分钟 。 本次 测评 要求 由 带班 的 辅导员 老师 进行 组织 ， 严禁 以 骨干 代替 辅导员 开展 测评 。 四 、 测评 流程 详见 《 河北 经贸大学 2022 级新生 心理健康 测评 学生 操作 指南 》 。 五 、 相关 要求 1 、 请 各 学院 按 测评 要求 ， 认真 组织 开展 测评 工作 。 大学生 心理健康 测评 不仅 帮助 学生 了解 自身 心理 状态 ， 使 学生 更好 地 适应 新 环境 ， 更 有助于 学校 及时 了解 新生 的 适应 状况 ， 以便 更好 地 开展 心理 干预 和 心理健康 教育 工作 。 2 、 请 各 学院 在 学生 完成 测评 后 及时 开展 面谈 工作 ， 并 填写 《 河北 经贸大学 2022 级新生 心理健康 测评 约 谈 记录表 》 、 《 河北 经贸大学 2022 级新生 心理健康 测评 总结报告 》 、 《 河北 经贸大学 2022 级新生 心理健康 测评 汇总表 》 ， 11 月 11 日前 以 学院 为 单位 交至 第四 办公楼 231 室 ， 其中 《 河北 经贸大学 2022 级新生 心理健康 测评 总结报告 》 、 《 河北 经贸大学 2022 级新生 心理健康 测评 汇总表 》 需 学院 负责人 签字 、 加盖 公章 ， 并 将 电子版 发送 邮箱 xsc6767 @ 163 . com 。 4 、 测评 中 出现 任何 问题 ， 请 及时 联系 学生处 心理健康 教育 指导 中心 ， 电话 ： 0311 - 87609864 、 0311 - 87656539 。 学生处 2022 年 10 月 20 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 河北 经贸大学 第十一届 新闻 传播 技能 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 庆祝 党 的 二十大 胜利 召开 ， 充分 展现 “ 新 时代 10 年 的 伟大 变革 ” ， 适应 新 时代 媒介 技术 发展 和 媒介 融合 趋势 ， 传播 时代 新声 ， 彰显 经贸 学子 崭新 的 精神风貌 ， 进一步 检验 新闻 传播学 类 专业 教学改革 成效 ， 营造 “ 比 学习 、 比 素质 、 比 能力 ” 的 良好氛围 ， 我校 将 举办 第十一届 新闻 传播 技能 大赛 。 一 、 指导思想 以党 的 十九 大 、 二十大 精神 为 指引 ， 弘扬 社会主义 核心 价值观 和 正 能量 ， 传扬 中华 优秀 传统 文化 ， 展现 时代精神 和 人文 情怀 ， 体现 创新 意识 和 创新 思维 ， 实现 以赛 促教 、 以赛 促学 、 以赛 促建 ， 培养 大学生 实践 动手 能力 ， 提高 人才培养 质量 。 二 、 大赛 内容 本次 大赛 的 主题 为 ： “ 釆 撷 生活 精彩 ， 书写 时代 芳华 ” 。 三 、 提交 作品 围绕 主题 ， 展开 新闻 采写 类 、 广告设计 类 、 微 视频 制作 三类 作品 创作 。 参赛 作品 要求 主题鲜明 、 素材 新颖 、 内容 积极向上 、 弘扬 正 能量 ， 且 须 为 原创 作品 。 提交 作品 类别 具体 要求 ， 详见 附件 1 。 提交 时间 ： 2022 年 11 月 21 日 之前 。 所有 提交 作品 ， 需 同时 填写 《 报名表 》 及 《 作品 汇总表 》 ， 见 附件 2 、 3 。 文传 学院 参赛 同学 以 班级 为 单位 ， 交 辅导员 汇总 后 统一 提交 ； 其他 学院 参赛者 ， 将 作品 发送至 邮箱 ： 2992289063 @ qq . com 三 、 参赛 对象 全体 在校生 。 可 单独 参赛 ， 也 可 团队 参赛 ， 每队 参加 人员 不 超过 3 人 。 四 、 奖项 设置 组委会 将 组织 有关 专家 对 作品 进行 评审 ， 分别 评出 各类 作品 的 一 、 二 、 三等奖 ， 获奖者 颁发 证书及 奖品 ， 获奖作品 在 新闻 中心 网站 、 文化 与 传播学院 微信 平台 上 选登 。 五 、 大赛 联系人 联系人 ： 李老师 电话 ： 87656783 教务处 文化 与 传播学院 2022 年 10 月 25 日"
    },
    {
        "question": "关于 对 落实 意识形态 工作 责任制 进行 自查 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 党组织 ： 根据 校党委 工作 部署 ， 请 各 二级 单位 党组织 按照 《 中共 河北 经贸大学 委员会 意识形态 工作 责任制 实施细则 》 （ 冀 经贸 党 〔 2021 〕 59 号 ） 和 《 河北 经贸大学 落实 意识形态 工作 责任制 “ 三 清单 四 机制 ” 》 （ 冀 经贸 党 〔 2020 〕 19 号 ） 文件 要求 ， 对 2022 年 下半年 本 单位 意识形态 工作 开展 情况 进行 认真 自查 ， 并 形成 自查报告 （ 报告 格式 见 业务 交流 网 评员 QQ 群 ） ， 由本 单位 党组织 负责人 签字 并 加盖 公章 ， 于 11 月 4 日 （ 周五 ） 12 点 之前 报送 至 党委 宣传部 （ 205 房间 ） ， 电子版 材料 发送至 宣传部 段 盛杰 协同 办公 邮箱 。 联系电话 ： 87609866 。 自查报告 内容 应 精炼 准确 ， 避免 空话 套话 ， 主要 包括 以下内容 ： 一是 严格 按照 相关 文件 要求 ， 对照 本 部门 的 职责 范围 汇报 意识形态 工作 责任制 贯彻落实 情况 以及 工作 开展 的 整体 情况 ； 二是 在 落实 意识形态 工作 中 的 特色 举措 和 创新 实践 ； 三是 工作 中 存在 的 短板 和 弱项 ； 四是 今后 工作思路 和 改进 措施 ； 五是 其他 需要 说明 的 情况 。 党委 宣传部 将 对 各 单位 自查 情况 和 特色 做法 进行 汇总 ， 向 校党委 做 意识形态 工作 专题 汇报 。 校党委 将 对 意识形态 工作 开展 情况 进行 通报 。 中共 河北 经贸大学 委员会 宣传部 2022 年 10 月 27 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 “ 邯郸 银行 杯 ” 第四届 期货 投资 电子对抗 大赛 暨 “ 新 财经 ” 教育 改革 背景 下产 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 相关 院校 ： 在 数字 经济 时代背景 下 ， 为 适应 高校 新 金融 人才培养 要求 ， 深化 高校 金融学 相关 专业 创新 创业 教育 ， 进一步 推进 落实 新 财经 教育 改革 ， 以 教育部 教育 发展 研究 中心 与 河北 经贸大学 共建 “ 新 财经 ” 本科 教育 实验 基地 为 契机 ， 在 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 、 河北省 金融 学会 、 河北省 证券期货 业协会 等 单位 的 指导 支持 下 ， 河北 经贸大学 与 永安 期货 有限公司 研究 决定 举办 第四届 期货 投资 电子对抗 大赛 。 本次 大赛 旨在 锻炼 学生 在 期货 投资 、 交易 策略 等 方面 的 实践 能力 、 创新能力 及 团队 协作 能力 ， 激发 自主 学习 兴趣 ， 促进 赛教 融合 、 学以致用 ， 为 金融 行业 及 相关 产业 输送 具备 厚实 理论 基础 的 实战 型 人才 ， 也 为 学生 将来 继续 学习 深造 、 参加 期货 投资 等 方面 的 科学研究 、 实践 活动 打下 坚实基础 。 现将 大赛 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 赛事 名称 第四届 期货 投资 电子对抗 大赛 二 、 举办 单位 指导 单位 ： 河北省 教育厅 支持 单位 ： 河北省 金融 学会   河北省 证券期货 业协会   河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 发起 单位 ： 河北 经贸大学   永安 期货 股份 有限公司 本届 承办 单位 ： 河北 经贸大学 金融 学院   永安 期货 股份 有限公司 石家庄 分公司 三 、 报名 及 竞赛 时间 报名 时间 ： 2022 年 9 月 5 日 - 10 月 10 日 拟定 培训 时间 ： 2022 年 9 月 17 、 24 日 以及 10 月 9 、 16 、 23 日 拟定 竞赛 及 产业 论坛 时间 ： 2022 年 11 月 6 日 拟定 地点 ： 各 高校 校内 现场 ， 大赛 网络 比赛 报名 方式 ： 各 参赛队 （ 每队 5 人 ， 不足 5 人 可 先行 填写 报名表 ， 最终 由 组委会 组队 ） 填写 并 发送 报名表 （ 报名表 见 附件 ） 至 报名 电子邮箱 进行 报名 ， 电子邮箱 ： 3503200336 @ qq . com ， 报名 后 请 各 参赛队 队长 及时 添加 组委会 工作人员 微信 ， 微 信号 ： LKI - I0 ； 其他 参赛 同学 可 添加 QQ号 ： 3503200336 ； 二维码 参见 下图 。       四 、 竞赛 形式 与 日程安排 本次 大赛 各项 活动 均 采取 线上 、 线下 结合 形式 开展 。 大赛 共 分为 四个 阶段 ， 各 阶段 安排 如下 ：                     时间         环节         活动 形式                     9 月 17 、 24 日         大赛 预热 宣讲         线上 进行                     10 月 9 日                     10 月 16 日         赛前 培训         线上 进行                     10 月 23 日         问题 答疑         线上 进行                     11 月 6 日 上午         比赛         线上 进行                     11 月 6 日 下午         颁奖典礼 、 产业 论坛         暂定 线上 、 线下 结合             五 、 竞赛 内容 与 成绩 评定 本次 比赛 由 永安 期货 有限公司 提供 仿真 交易 的 柜员 、 帐号 的 开立 、 盈亏 结算 等 技术支持 ， 构建 出 正常 市场 交易 在 面临 恶意 攻击 时 ， 市场 无形 和 有形 之手 修复 的 大型 实验 场景 ， 所有 行情 均 为 参赛 队伍 自行 交易 产生 。 开仓 、 平仓 过程 中 集中体现 选手 对 流动性 、 大中小 资金 使用 模式 、 套利 / 投机 、 量化 模型 、 正常 交易 、 攻击 / 守护 等 要素 以及 方法 的 思考 与 较量 。 大赛 充满 知识性 、 研究性 、 实战 性 并 兼具 趣味性 ， 通过 真实 交易 场景 ， 体验 真实 交易 的 更 多 感受 ， 选手 们 在 较 短时间 内能 充分 感受 到 期货 投资 的 高水平 多空 双方 博弈 的 激烈 与 刺激 ， 对 增强 学生 的 实战经验 和 能力 有 重要 作用 。 投机 队 数量 若干 ， 仅限 在 指定 的 两个 月份 合约 上 的 单独 月份 上 进行 投机 ， 并 根据 情况 分别 随机 分配 投机 月份 。 套利 队 数量 为 若干 投机 队 的 三分之一 以内 ， 仅限 在 两个 投机 月份 之间 进行 套机 操作 ， 每队 的 总 资金量 为 投机 队 的 两倍 。 攻击 队 数量 为 一队 或 若干 ， 仅限 进行 包括 但 不 限于 偷袭 式 、 暴力 式 、 阵地 式 等 各种 破坏 正常 交易 的 行为 ， 任意 选择 和 变换 月份 以 拉大 月份 的 价差 、 甚至 拉爆 套利 队 的 数量 作为 其 进攻 成功 的 标志性 指标 ， 资金量 是 套利 队 资金量 的 2 倍 。 守护 队 数量 为 一队 或 若干 ， 及时发现 攻击 队 的 行为 ， 并 针对性 的 进行 防守 ， 并 以 防守 的 及时性 和 守护 住 市场 的 正常 状态 ， 不至于 月间 价差 太 大 导致 套利 资金 被拉爆 ， 资金量 是 攻击 队 的 1.5 倍 。 组委会 根据 柜员 统计 各个 投机 小组 的 组际间 盈亏 比例 排名 、 各个 套利 组 排名 、 各个 攻击 组 排名 、 各个 守护 组 排名 ， 以及 全部 小组 的 总 盈亏 比例 排名 ， 并 计算 出 各个 角色 的 最优 团队 排名 ； 并 统计 出 全体 投机 小组 的 个人 盈亏 比例 排名 ， 计算 出 最优 个人奖 。 评委 老师 根据 实际 攻击 和 守护 的 盈亏 以及 成功 袭击 和 和 防守 情况 ， 对 攻击 队 和 守护 队 进行 排名 打分 判决 哪队 获胜 。 六 、 奖项 设置 本届 大赛 按照 赢者 通吃 原则 设置 以下 奖项 ： 1 .   团队 奖 ： 团体 总 排名 奖 一名 ， 奖金 1000 元 ； 攻守 胜方 奖 一名 ， 奖金 2000 元 ； 投机 团队 奖 一名 ， 奖金 1000 元 ； 套利 团队 奖 一名 ， 奖金 1000 元 ； 2 .   个人奖 ： 个人 总 排名 奖 一名 ， 奖金 1000 元 。 个人 成交率 奖 一名 ， 奖金 1000 元 3 .   指导老师 奖 ： 团队 或 个人 获奖 的 指导老师 ， 获得 “ 优秀 指导老师 ” 证书 。 4 .   队内 账户 合计 盈利 的 参赛 队伍 颁发 名次 证书 。 本次 竞赛 ， 各 参赛 队伍 参赛 前均 不得 携带 除 参赛 笔记本电脑 外 的 任何 通讯设备 进入 比赛场地 。 七 、 联系电话 咨询电话 ： 赵老师   13722898460 高 老师   15931158613 望 有关 参赛 院校 提前 安排 好 时间 ， 做好 参赛 准备 工作 。 特此通知 ！ 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 河北 经贸大学 金融 学院 2022 年 9 月 5 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 河北 经贸大学 第三十二届 模拟 股市 大赛 暨 第六届 河北省 高校 证券 综合 模拟 交易 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为了 激发 学生 对 金融 知识 的 学习 热情 ， 将 理论知识 在 市场 环境 中 学以致用 ， 培养 投资 分析 与 管理 能力 ， 促进 学生 的 全面 发展 ， 在 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 的 指导 下 ， 由 河北 经贸大学 主办 的 第三十二届 模拟 股市 大赛 暨 第六届 河北省 高校 证券 综合 模拟 交易 大赛 开赛 。 本次 比赛 设 股票 模拟 交易 赛道 （ 个人赛 ） 和 股票投资 策略 赛道 （ 团体赛 ） ， 两 大赛 道 同步 开赛 。 具体 事宜 如下 ： 一 、 参赛 对象 全体 在校 大学生 。 二 、 报名 时间 2022 年 _ 9 _ 月 _ 5 _ 日 - 2022 年 _ 9 _ 月 _ 18 _ 日 三 、 比赛 时间 1 . 交易 时间 2022 年 _ 9 _ 月 _ 19 _ 日 - 2022 年 _ 11 _ 月 _ 25 _ 日 ， 因 疫情 原因 ， 本次 比赛 以 短线交易 的 形式 进行 。 2 . 总决赛 时间 总决赛 及 闭幕式 时间 、 方式 及 地点 视 疫情 情况 待定 。 四 、 报名 细则 1 . 个人赛 （ 1 ） 登陆 网站 http : / / www . saikr . com / vse / heuet02D 报名 ， 获得 赛 氪 报名 系统 编号 。 报名 系统 编号 查找 方式 ： 登陆 网站 后 点击 报名 管理 查看 。 （ 2 ） 下载 并 安装 “ 同花顺 ” APP ， 实名 登录 注册 ， 注册名 格式 为 “ 年级 + 学校 + 姓名 ” ， 如 ： 22 经贸 王某 . （ 3 ） 在 “ 同花顺 ” APP 搜索 比赛 名称 ： “ 第六届 河北 高校 证券 模拟 大赛 - 个人 ” ， 搜索 后 点击 个人赛 加入 。 并 准确 填写 赛 氪 报名 系统 编号 （ 如 ： HEUET1234XX ） 。 （ 4 ） 注意 ： 注册 必须 使用 真实 信息 且 注册名 规范 ， 比赛 结束 后 如 无法 对应 相关 个人信息 ， 成绩 视作 无效 。 对 重复 注册 者 、 信息 不实者 及 非 规定 高校 内 学生 ， 组委会 有权 取消 其 参赛 资格 。 2 . 团体赛 ： （ 1 ） 登陆 网站 https : / / www . saikr . com / vse / heuet02G 报名 ， 获得 赛 氪 报名 系统 编号 。 （ 2 ） 采用 3 至 4 人 组队 的 方式 ， 一 人为 操盘手 ， 其余 为 风险 师 和 策略师 （ 人数 自行 分配 ） 。 （ 3 ） 团队 在 “ 同花顺 ” APP 注册 团体 账号 ， 格式 为 ： “ 学校 + 队伍 名称 ” ， 如 经贸 梦之队 。 搜索 比赛 名称 ： “ 第六届 河北 高校 证券 模拟 大赛 - 团队 ” ， 搜索 后 点击 团体赛 加入 。 并 准确 填写 赛 氪 报名 系统 编号 （ 如 ： HEUET8888XX ） 。 五 、 评奖 标准 1 . 个人赛 ： 根据 2022 年 11 月 25 日 模拟 交易平台 停止 交易 时 的 统计数据 ， 由高到 低 排列 所有 参赛选手 的 总 收益 资金 并 确定 获奖 个人 。 2 . 团体赛 ： 以 投资 分析 报告 、 收益率 和 决赛 答辩 成绩 ， 综合 确定 最终 排名 。 答辩 形式 另行通知 。 3 . 奖项 设置 ： 个人赛 ： 一等奖 1 名 、 二等奖 2 名 、 三等奖 3 名 、 优秀奖 15 名 ； 团体赛 ： 一等奖 1 队 、 二等奖 2 队 、 三等奖 3 队 ， 以及 团队 优秀 指导 教师 奖 若干 。 为 获奖 学生 及 指导 教师 颁发 证书 和 奖品 。 六 、 赛事 组织 指导 单位 ： 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 主办单位 ： 河北 经贸大学 承办 单位 ： 河北 经贸大学 金融 学院 七 、 赛事 咨询 张政 ： 3071446765 @ qq . com 刘晓迪 ： 1634788096 @ qq . com 李老师 ： 0311 - 87657068 个人赛 官方 微信 通知 群 、 团体赛 官方 微信 通知 群 如下 ：         河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会   河北 经贸大学 金融 学院 2022 年 9 月 5 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 石家庄市 青年 拔尖 人才 推荐 人选 评审 结果 的 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 《 关于 开展 第十届 石家庄市 青年 拔尖 人才 选拔 工作 的 通知 》 要求 ， 经 个人 申报 、 团委 初审 、 评审 委员会 联评 ， 拟 确定 王岗伟 、 梁彦红 、 赵小芳 三 人为 我校 “ 石家庄市 青年 拔尖 人才 ” 推荐 人选 。 公示 期自 2022 年 9 月 6 日至 2022 年 9 月 9 日 12 : 00 止 ， 如 有 异议 请 与 校团委 办公室 联系 并 提交 书面材料 。 联系电话 ： 87655659 共青团 河北 经贸大学 委员会 2022 年 9 月 6 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 举办 第十三届 大学生 职业 生涯规划 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 教学 单位 ： 为 落实 就业 育人 主题 教育 活动 ， 普及 大学生 职业 生涯规划 知识 ， 引导 大学生 树立 正确 的 就业观 、 择业观 ， 明确 职业 发展 目标 ， 提升 学业 、 职业规划 能力 ， 强化 技能 素质 储备 ， 深入 推动 大学生 职业 愿景 引领 行动 ， 学校 决定 举办 第十三届 大学生 职业 生涯规划 大赛 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 大赛 主题 生涯 筑梦   职击 未来 二 、 承办 单位 外国语 学院 三 、 参赛 对象 全体 在校生 （ 含 研究生 ） 四 、 赛事 安排 参赛选手 以 “ 生涯 筑梦   职击 未来 ” 为 主题 ， 围绕 本人 的 职业 生涯规划 ， 以 近期 职业生涯 发展 规划 为 重点 ， 对 自我 和 外部环境 进行 全面 分析 ， 提出 自己 的 职业 目标 、 发展 路径 和 行动计划 。 大赛 分为 学院 初赛 、 学校 复赛 和 决赛 三个 阶段 。 1 . 初赛 ： 由 各 学院 自行 组织 。 评选 过程 中 各 学院 组织 大赛 的 新闻稿 交给 就业指导 中心 的 栗 老师 ， 作为 就 创业 日常 活动 的 佐证 材料 。 将 参赛选手 汇总表 Excel 格式 名单 电子版 ， 按照 名次 排列 （ 见 附件 ） 和 《 职业 生涯规划 书 》 的 电子版 提交 到 本次 大赛 联系人 。 2 . 复赛 ： 各 学院 择优 遴选 参加 初赛 人数 的 20% 推荐 参加 学校 复赛 ， 学校 组织 专业 评委 对 复赛 作品 进行 评审 ， 复赛 选手 报送 资料 ： 复赛 视频 、 《 职业 生涯规划 书 》 的 A4 纸质 版 一份 和 电子版 。 以上 选手 的 初赛 和 复赛 的 参赛 资料 于 9 月 25 日 下午 17 : 00 前 报送 至 外国语 学院 4 教 306 室 ， 电子版 资料 发送 邮箱 522707562 @ qq . com 。 联系人 ： 康 老师 联系电话 ： 0311 - 87656283 ； 13223486149 3 . 决赛 ： 经 评委 对 复赛 作品 评审 后 ， 前 10 名 作品 的 选手 ， 于 10 月 中旬 参加 学校 的 决赛 ， 届时 学校 将 邀请 相关 专家 评选 出 奖项 等级 。 决赛 分为 三个 环节 ， 包括 职业 生涯规划 设计 文本 作品 评审 、 职业 生涯规划 设计 作品 现场 展示 和 评委 提问 。 参加 决赛 的 选手 需要 提交 《 职业 生涯规划 书 》 电子版 （ Microsoft   Word 格式 ， 文件大小 不 超过 5MB ） 和 纸质 A4 打印 版一式 六份 ， 以及 现场 展示 环节 的 影像 资料 ， 要 采用 常用 MP4 视频格式 ， 时间 为 5 分钟 以内 ， 文件大小 不 超过 400MB 。 五 、 奖项 设置 1 . 本次 大赛 设 特等奖 2 名 、 一等奖 3 名 、 二等奖 5 名 ， 优秀 指导 教师 奖 若干 ， 优秀 组织奖 5 名 ， 颁发 荣誉证书 及 奖品 。 2 . 各 单位 组织 参赛 及 获奖 情况 纳入 就业 和 创业 工作 年度 考核 。 河北 经贸大学 2022 年 9 月 5 日"
    },
    {
        "question": "关于 2022 年 “ 中秋 ” “ 国庆 ” 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 党组织 ， 后勤 服务中心 党总支 、 校医院 党支部 ： 2022 年 “ 中秋 ” “ 国庆 ” 将 至 ， 为 迎接 党 的 二十大 胜利 召开 ， 进一步 巩固 落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 工作 成果 ， 持续 净化 节日 风气 并 营造 风清气 正 的 校园环境 和 政治 生态 ， 严防 “ 四风 ” 问题 反弹 回潮 ， 现 就 “ 中秋 ” “ 国庆 ” 期间 严格 纠治 “ 四风 ” 工作 通知 如下 ： 一 、 强化 政治 意识 ， 落实 责任 担当 加强 作风 建设 ， 保持 党 的 纯洁性 是 我们 党的建设 的 永恒 主题 ， 纠治 “ 四风 ” 不能 止步 ， 必须 一刻 不 松 、 半步 不让 。 全校 各级 党组织 要 深入 贯彻落实 习近平 总书记 关于 加强 作风 建设 的 重要 指示精神 ， 增强 “ 四个 意识 ” ， 坚持 “ 两个 确立 ” ， 做到 “ 两个 维护 ” 。 各级 领导 干部 既 要带头 严守纪律 ， 又 要 严负 其责 、 严管 所 辖 ， 杜绝 “ 节日 腐败 ” ， 力戒 形式主义 、 官僚主义 ， 同时 认真 组织 学习 中央纪委 国家 监委 和 省纪委 监委 公开 通报 的 违反 中央 八项 规定 精神 典型 案例 ， 教育引导 全体 党员干部 、 教师 自觉 树立 廉洁 意识 。 要 坚持 纠 “ 四风 ” 树新风 并举 ， 在 坚决 纠治 不正之风 、 解决 突出 问题 的 同时 ， 大力 倡导 新风 正气 ， 教育引导 广大党员 干部带头 勤俭 文明 过节 ， 带头 树立 务实 、 清廉 、 治家 新风 。 二 、 严肃 纪律 要求 ， 做到 令行禁止 全校 各级 党组织 要 严格遵守 各项 纪律 规定 ， 把 他律 要求 转化 为 内在 追求 ， 把 落实 中央 八项 规定 精神 转化 为 思想 自觉 和 行动 自觉 ， 把 整治 形式主义 、 官僚主义 作为 正风肃纪 、 反对 “ 四风 ” 的 首要任务 、 长期 任务 ， 切实 做到 “ 十三 严禁 ” ： 严禁 妄议 中央 大政方针 ， 通过 微信 等 形式 散布 传播 谣言 ， 发表 不当 言论 ； 严禁 以 任何 名义 突击 花钱 和 滥发 津贴 补贴 、 奖金 、 实物 或 其他 福利 ； 严禁 违规 公款吃喝 ， 违规 公款 购买 购物 卡 、 高档 酒水 和 月饼 等 节礼 ； 严禁 公款 旅游 和 参与 高 消费 娱乐 健身活动 ； 严禁 违规 收送 节礼 、 礼品 、 礼金 、 有价证券 、 支付 凭证 、 商业 预付卡 、 电子 红包 ； 严禁 接受 、 提供 可能 影响 公正 执行公务 的 宴请 或者 旅游 、 健身 、 娱乐 等 活动 安排 ； 严禁 违规 出入 私人 会 所 以及 私人 会 所 性质 的 场所 接受 “ 一桌 餐 ” 吃请 ； 严禁 公车私用 或 “ 私车 公养 ” ， 违反 公车 封存 停驶 规定 ； 严禁 违规 参加 老乡会 、 校友会 、 战友 会 ； 严禁 利用 职务 或者 职务 影响 大操大办 婚丧喜庆 事宜 或 借机 敛财 ； 严禁 避开 关键 节点 错峰 收送 礼品 、 礼金 或 利用 名贵 特产 类 特殊 资源 谋取私利 ； 严禁 配偶 、 子女 和 身边 工作人员 利用 领导 干部 职权 和 职务 影响 借 节日 之机 收敛 财物 、 谋取私利 ； 严禁 发生 其他 违反 中央 八项 规定 精神 行为 。 三 、 加强监督 检查 ， 严格 执纪 问责 全校 各级 党组织 要 切实 把 纪律 和 规矩 挺 在 前面 ， 紧盯 “ 天价 ” 月饼 和 蟹 卡蟹券 等 节礼 ， 紧盯 违反 厉行节约 、 反对 浪费 等 要求 的 行为 ， 紧盯 易发 多发 的 顽 瘴 痼疾 ， 紧盯 疫情 防控 中 的 “ 四风 ” 问题 ， 认真 履行 党风廉政 建设 和 安全 稳定 主体 责任 ， 针对 本 部门 本 单位 可能 存在 的 问题 有 针对性 地 开展 检查 ， 严肃查处 隐形 变异 和 风腐 一体 问题 ， 提高 主动 发现 问题 能力 ， 持续 发力 加压 ， 切实 推动 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 落地生根 ， 坚决 防止 “ 四风 ” 问题 反弹 回潮 。 校 纪委 对 不 收手 不 收敛 、 明知故犯 、 顶风 违纪者 要 严查 快处 ， 持续 释放 “ 越往后 执纪 越严 、 处分 越重 ” 的 强烈 信号 。 对 责任 落实 不力 、 出现 “ 四风 ” 问题 的 单位 ， 既 追究 直接 责任人 的 责任 ， 又 追究 有关 领导 的 责任 ， 既 追究 党组织 的 主体 责任 ， 又 追究 纪检 委员 的 监督 责任 。 各处 级 单位 党组织 、 后勤 服务中心 党总支 和 校医院 党支部 要 将 “ 中秋 ” “ 国庆 ” 期间 纠治 “ 四风 ” 工作 情况 形成 书面报告 ， 分别 于 9 月 13 日 和 10 月 8 日前 将 电子版 发送至 学校 纪委 办公室 工作 邮箱 jmdxjwb @ 163 . com 。 举报 邮箱 ： jmdxjwb @ 163 . com 举报电话 ： 87655017 中共 河北 经贸大学 纪律检查 委员会 2022 年 9 月 7 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 2023 届 毕业生 秋季 空中 双选会 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 及 2023 届 毕业生 ： 为 贯彻落实 党中央 、 国务院 “ 稳 就业 ” “ 保 就业 ” 决策 部署 ， 搭建 毕业生 与 用人单位 沟通交流 平台 ， 推动 2023 届 毕业生 充分 高质量 就业 ， 结合 当前 疫情 形势 ， 学校 联合 智联 招聘 共同 举办 “ 就 ” 在 金秋   “ 职 ” 等 你 来 — — 河北 经贸大学 2023 届 毕业生 秋季 空中 双选会 ， 诚邀 各 用人单位 和 毕业生 报名 参会 ， 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 会议 安排 举办 时间 ： 即日起 — — 2022 年 10 月 31 日 ， 每天 9 : 00 - 17 : 00 主办单位 ： 河北 经贸大学 合作 平台 ： 智联 招聘 招聘 形式 ： 线上 双选会 二 、 报名 及 参会 方式 1 . 空中 双选会 链接 网址 1 ） 企业 端 报名 链接 ： https : / / cct . zhaopin . com / jobfair / jobfairDetails / 10268 （ 企业 报名 建议 电脑 端 使用 谷歌 浏览器 ） 2 ） 学生 端 参会 链接 ： https : / / wxaurl . cn / 9Fe0TIQuEln   ( 扫码 直接参与 ) 2 . 企业 报名 及 参会 指南 1 ） 单位 报名 ： 点击 报名 网址 ， 选择 【 企业 端 登录 】 → 点击 【 报名 参会 】 → 填写 企业 名称 、 营业执照 、 招聘 简章 、 职位 信息 完成 报名 （ 提示 ： 无 智联 账号 ， 请 先 注册 ） 。 2 ） 报名 审核 ： 学校 对 企业 进行 审核 ， 审核 结果 通过 短信 告知 。 3 ） 信息 发布 ： 审核 通过 的 企业 ， 单位 介绍 及 招聘 岗位 信息 将 即时 对外 发布 ， 便于 单位 进行 提前 宣传 及 毕业生 投递 简历 。 4 ） 简历 投递 ： 学生 可 在线 填写 简历 投递 （ 建议 学生 提前 注册 报名 填写 简历 ， 提高 简历 和 面试 通过率 ） 。 5 ） 视频 面试 ： 参会 单位 可 随时 查看 学生 投递 的 简历 ， 会议 当天 9 : 00 - 17 : 00 可以 和 学生 进行 在线 沟通 和 视频 面试 。   3 . 学生 报名 及 参会 指南 访问 学生 参会 网址 并 进行 账号 登录 （ 支持 手机 和 浏览器 访问 【 推荐 下载 智联 招聘 APP 在 首页 面 “ 空中 双选会 ” 板块 参会 】 ） 。 无 智联 账号 ， 需先 进行 注册 并 提交 简历 ， 已 注册 智联 账号 的 学生 建议 【 填写 一份 完整 简历 】 。 登录 【 报名 参会 】 成功 后 ， 填写 【 学校 信息 】 【 选择 简历 】 【 填写 求职意向 】 ， 进行 浏览 单位 招聘 信息 【 投递 】 。 活动 开始 后 ， 可 接收 企业 发起 的 文字 / 视频 沟通 邀请 ， 也 可 主动 向 企业 发出 【 在线 沟通 】 【 预约 面试 】 请求 ， 若 企业 不 在线 ， 移动 端 将 收到 信息 提示 。   三 、 注意事项 1 . 本次 双选会 对 用人单位 和 学生 均 不 收费 。 2 . 用人单位 可 在 双选会 开始 之前 发布 职位 并 收取 学生 简历 。 在 双选会 当天 ， 为 保证 视频 面试 效果 ， 建议 学生 在 智联 手机 APP 上 进行 在线 沟通 和 视频 面试 （ 学生 端 在 手机 应用 市场 搜索 “ 智联 招聘 ” APP 下载 登录 在 双选会 板块 查看 报名 线上 双选会 ） 。 双选会 结束 以后 ， 双选 窗口 将 继续 保留 ， 参会 单位 可 继续 浏览 下载 后台 已 投递 的 学生 简历 ， 由 用人单位 另行安排 面试 方式 。 （ 企业 PC 端 建议 谷歌 浏览器 ） 3 . 用人单位 如需 了解 学校 2023 届 毕业生 生源 信息 ， 点击 下方 链接 查看 【 http : / / hbjmdx . bysjy . com . cn / detail / student _ source _ info 】 4 . 建议 学生 提前 注册 报名 、 填写 简历 ， 提高 简历 和 面试 通过率 。 5 . 主办方 将 根据 报名 情况 对 报名 参会 单位 进行 筛选 审核 。 6 . 根据 教育部 对 高校 校园 招聘 管理 的 相关 规定 ， 请 用人单位 在 招聘 过程 中 注意 ： 严禁 发布 就业 歧视 信息 ， 严禁 发布 虚假 和 欺诈 等 非法 就业 信息 。 四 、 宣传 服务 及 联系方式 1 、 学校 将 通过 就业 信息网 、 微信 公众 号 、 毕业生 QQ 群 、 就业 工作 群等 多种 途径 发布 用人单位 招聘 信息 。 2 、 联系方式 ： 1 ） 河北 经贸大学 就业指导 服务中心   贾老师 0311 — — 87665333 2 ） 智联 招聘 ： 400 - 885 - 9898 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 2022 年 9 月 19 日"
    },
    {
        "question": "关于 启动 2023 / 2024 年度 瑞士 互换 奖学金 项目 遴选 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 根据 国家 留学 基金委 工作 部署 ， 现将 2023 / 2024 年度 瑞士 互换 奖学金 项目 遴选 工作 通知 具体 信息 进行 发布 。 请 申请人 登录 https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 2378 项目 网址 了解 详情 ， 项目 重点 支持 医药 化工 、 医疗 技术 、 生物 技术 、 环境保护 以及 信息 和 通信 技术 专业 学科 。 选派 单位 应对 申请人 的 政治信念 、 道德 品行 、 身心健康 情况 、 学术 发展潜力 、 出国 留学 必要性 、 留学 计划 可行性 等 进行 严格把关 。 网上 报名 及 申请 受理 时间 为 2022 年 10 月 14 日至 10 月 28 日 。 申请人 应 在 此 期限内 登录 国家 公派留学 管理 信息 平台 （ http : / / apply . csc . edu . cn ） 进行 网上 报名 。 申请人 请 填写 《 河北 经贸大学 因公 临时 出国 （ 境 ） 审批表 》 （ 附件 1 ） ， 并 提供 学院 开具 的 单位 推荐 意见 （ 附件 2 ） 。 申请人 请于 2022 年 11 月 3 日 之前 向 国际交流 中心 处 提交 以下 报名 材料 ， 逾期 将 不予 受理 ： （ 1 ） 附件 1 、 附件 2 的 纸质 版 1 份 （ 两份 材料 须 单位 负责人 签字 ， 并 加盖 所在单位 公章 ） 。 （ 2 ） 申报 系统 所 提交 的 一整套 报名 材料 纸质 版 1 份 （ 含 照片 ） 。 （ 3 ） 附件 2word 文档 电子版 以及 一整套 报名 材料 电子版 请 发送 邮箱 fzylzd @ qq . com 。 联系人 ： 张老师 电话 ： 13171587532 国际交流 中心 2022 年 9 月 22 日"
    },
    {
        "question": "供暖 试水 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 保证 2022 --- 2023 年度 冬季 采暖 工作 正常 运行 ， 近期 将 供暖 管网 实施 试水 、 试压 、 调试 工作 ， 具体安排 如下 ： 10 月 5 日 --- 9 日 ： 对 法学院 、 校医院 、 校园 规划 与 建设 处 、 第一 配电室 、 管工 班 、 1 --- 24 栋 学生 宿舍楼 、 1 --- 7 号 教学楼 ， 第一 、 二 、 六 餐厅 、 浴池 、 风雨 操场 、 中学 、 艺术 学院 美术馆 、 实验楼 、 礼堂 、 大学生 活动中心 、 音乐厅 、 工商管理 学院 、 图书馆 、 体育场 、 学府 食苑 、 开水房 、 1 --- 4 号 办公楼 及 校长 办公楼 前 平房 、 博士 公寓 、 工会 、 财务处 、 迎宾 苑 、 教育 超市 、 会议 中心 、 学府 公寓 、 理发室 等 进行 注水 、 试压 、 清洗 。 10 月 10 日 ： 对 校长 办公楼 、 车队 、 阶梯教室 进行 注水 、 试压 、 冲洗 。 10 月 11 日 --- 12 日 ： 对 土木 维修班 、 家属院 1 # 、 2 # 、 3 # 、 7 # 及 20 #------ 31 # 楼 和 平房 进行 注水 、 试压 、 清洗 。 10 月 13 日 ： 对 家属院 4 # 、 5 # 、 6 # 、 8 # 、 9 # 楼及 第三 餐厅 、 外事 楼 、 幼儿园 、 八套 平房 进行 注水 、 试压 、 清洗 。 10 月 14 日 ： 对 家属楼 10 #--- 19 # 楼 进行 注水 、 试压 、 清洗 。 暖气 试压 后 不再 降压 和 放水 ， 望 各 使用 部门 、 家属区 用户 及 有关 人员 注意 观察 ， 如 发现 问题 ， 及时 通知 供暖 维修 。 电话 ： 0311 - 87655544   18931362287   18713139973 后勤 服务中心 2022 年 9 月 26 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 举办 首届 校园 心理 情景剧 剧本创作 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 ： 为 深入开展 心理健康 教育 工作 ， 宣传 普及 心理健康 知识 ， 引导 大学生 关注 心理健康 ， 提升 自我 心理 调适 能力 ， 营造 和谐 的 校园 文化氛围 。 经 研究 决定 ， 举办 我校 首届 校园 心理 情景剧 剧本创作 大赛 ， 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 大赛 主题 聚心 凝爱   向阳 逐梦 二 、 大赛 目的 校园 心理 情景剧 是 当前 高校 开展 心理健康 教育 的 新 方式 ， 为 大学生 提供 一种 发现 、 思考 及 解决问题 的 思维 方式 。 它 通过 大学生 表演 发生 在 自己 身边 熟悉 的 ， 甚至 是 亲身经历 的 事 ， 体验 心理 的 细微 变化 ， 达到 宣泄 、 释压 和 领悟 其中 道理 的 目的 。 此次 校园 心理 情景剧 剧本创作 大赛 聚焦 大学生 校园生活 ， 希望 通过 心理 情景剧 剧本 的 创作 和 征集 ， 将 同学 们 重点 关注 的 一些 心理 矛盾 冲突 集中反映 出来 ， 从而 更好 地 帮助 同学 们 正确对待 、 有效 解决 相应 的 心理 困惑 。 同时 为 我校 开展 校园 心理 情景剧 大赛 奠定 基础 ， 给 同学 们 提供 一个 展现 自我 健康成长 风采 的 平台 。 三 、 参赛 对象 全体 在校生 四 、 组织 形式 （ 一 ） 赛事 安排 1 . 大赛 分为 学院 选拔赛 、 学校 比赛 两个 环节 。 2 . 学院 选拔赛 由 各 学院 自行 组织 安排 。 通过 学院 的 选拔 ， 各 学院 择优 推选 一个 优秀 校园 心理 情景剧 剧本 代表 学院 参加 学校 比赛 。 3 . 学校 比赛 由 学生处 组织 相关 评委 依据 评分标准 对 学院 推选 的 参赛 作品 进行 打分 ， 评选 出 奖项 等级 。 （ 二 ） 参赛 作品 要求 1 . 剧本创作 紧扣 大赛 主题 “ 聚心 凝爱   向阳 逐梦 ” ， 从 “ 人际关系 、 自我 成长 、 情绪 情感 ” 三个 题材 中 自选 一个 题材 展开 剧本创作 。 2 . 剧本 要求 原创 。 内容 应 贴近 大学生 ， 关注 大学生 积极 心理品质 的 培养 ， 挖掘 人 固有 的 潜在 的 具有 建设性 的 力量 ； 或能 折射出 某些 心理现象 ， 能 真实 反映 出 大学生 在 成长 过程 中 遇到 的 心理 、 情感 冲突 ， 并 有 积极 合理 的 解决问题 的 方法 ； 积极 乐观 、 健康 向上 ， 给人以 启迪 。 3 . 剧本 须 具有 完备 完整 的 剧本 构架 ， 包含 舞台 、 人物 、 内容 等 要素 ； 剧情 发展 表现 完整 ， 包括 提出 问题 、 分析 问题 、 解决问题 等 环节 ， 注重 心理 矛盾 冲突 的 展现 与 解决 ， 能 给 大学生 以 启迪 。 4 . 剧本创作 中 使用 心理 情景剧 常用 技术 , 如 ： 角色 互换 、 独白 、 旁白 、 多重 替身 、 雕塑 、 镜像 技术 、 束绳 、 时间 投射 等 。 作品 创作 力求 新颖 、 活泼 、 有 创意 。 5 . 剧本 要 方便 排演 ， 每个 剧目 表演 时间 在 10 - 15 分钟 ， 剧本 篇幅 大致 在 3000 字 左右 ， 采用 Word 格式 排版 编辑 。 6 . 格式 要求 ： 参照 《 河北 经贸大学 首届 校园 心理 情景剧 剧本创作 大赛 剧本 模板 》 （ 附件 2 ） 的 格式 要求 ， 剧本 名称 使用 方正 小标 宋 简体 ， 小 三 ， 居中 ， 标题 行距 固定值 38 磅 ； 正文 使用 仿宋 GB2312 ， 四号 ， 两端 对齐 ， 行距 固定值 28 磅 ； A4 纸 大小 ， 页 边 距 均 为 2.5 cm ， 页码 居中 。 （ 三 ） 评分标准 1 . 主题 主角 （ 20 分 ） ： 主题鲜明 ， 围绕 大学生 当前 存在 的 现实 问题 ， 有 教育 启示 意义 ； 有 鲜明 的 人物形象 ， 人物描写 有 代表性 ， 语言 准确 到位 ， 符合 人物 语境 。 2 . 剧本 内容 （ 30 分 ） ： 剧本 清晰 、 完整 ， 属于 原创 ； 内容 积极 健康 ， 贴近 现实 ， 以 大学生 生活 为主 线 ， 表现 学生 心理 故事 ， 具有 鲜明 的 时代感 ， 做到 思想性 和 艺术性 的 统一 。 3 . 剧本 结构 （ 20 分 ） ： 剧情 完整 连贯 、 思路清晰 ， 重点 突出 角色 内在 心理 冲突 的 产生 、 发展 、 调整 和 解决 过程 。 4 . 舞台 技术 （ 20 分 ） ： 剧本创作 要 结合 表演艺术 ， 体现 出 心理 情景剧 的 技术 及 舞台 音乐 、 道具 等 的 使用 。 5 . 剧本 格式 （ 10 分 ） ： 剧本 格式 规范 ， 字体 格式 及 排版 符合要求 。 （ 四 ） 参赛 作品 提交 方式 1 . 学校 比赛 提交 内容 ： 《 河北 经贸大学 首届 校园 心理 情景剧 剧本创作 大赛 报名表 》 （ 附件 1 ） 和 参赛 作品 校园 心理 情景剧 剧本 PDF 版 。 2 . 提交 方式 ： 上述 两个 材料 纸质 版交至 第四 办公楼 224 室 ， 电子版 以 “ 学院 名称 + 剧本 名称 + 负责人 联系方式 ” 为名 ， 采用 压缩包 的 方式 发送至 邮箱 xsc6767 @ 163 . com 。 3 . 提交 截止 时间 ： 11 月 8 日 。 五 、 奖项 设置 本次 大赛 设 ： 特等奖 、 一等奖 、 二等奖 ， 优秀 指导 教师 奖 。   河北 经贸大学 2022 年 9 月 28 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2022 年 河北 经贸大学 第十一届 就业 创业 服务 月 活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 （ 所 ） ： 为 落实 教育厅 关于 实施 就业 育人 行动计划 的 通知 要求 ， 深化 大学生 职业 愿景 引领 行动 ， 健全 就业 创业 指导 服务体系 ， 帮助 大学生 树立 正确 的 就业 创业 观 ， 有效 提升 就业 竞争力 ， 我 中心 将 联合 各 学院 （ 所 ） 于 10 月 20 日 — — 11 月 20 日 举办 “ 2022 年 河北 经贸大学 第十一届 就业 创业 服务 月 ” 活动 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 活动 主题 点亮 职 梦想   携手 向 未来 二 、 活动 时间 2022 年 10 月 20 日 — — 11 月 20 日 三 、 活动 对象 在校 本科生 、 研究生 四 、 组织 形式 1 . 就业指导 服务中心 ： 统筹 活动 方案 2 . 各 学院 （ 所 ） ： 制定 本 学院 活动 方案 并 组织 实施 五 、 活动 内容 及 要求 （ 一 ） 主题 活动 。 在 符合 学校 常态 化 疫情 防控 工作 的 要求 下 ， 各 学院 （ 所 ） 结合 专业 特点 ， 可 通过 线 上线 下 开展 富有 创新性 及 特色 的 就业 创业 指导 讲座 、 就业 创业 经验交流 、 优秀 校友 分享 、 企业家 / HR 云 课堂 、 就 创业 类 竞赛 、 专场 招聘会 等 主题 活动 ， 以 此次 活动 为 抓手 ， 深入 推进 职业 愿景 引领 行动 。 （ 二 ） 精心组织 。 开拓 视野 ， 创新 思维 ， 制定 切实可行 的 具体 活动 计划 ， 鼓励 全体学生 积极 参加 ， 确保 就业 创业 服务 月 活动 取得实效 。 （ 三 ） 广泛 宣传 。 通过 新闻媒体 、 各级 网站 、 微信 、 微博 、 抖音 、 QQ 等 平台 大力 宣传 就业 创业 服务 月 活动 情况 ， 提高 学生 对 活动 的 知晓 度 ， 努力 营造 积极向上 的 就业 创业 良好氛围 。 （ 四 ） 总结经验 。 积极 总结 活动 开展 情况 、 取得 的 成效 和 经验 ， 为 进一步 完善 大学生 就业 创业 工作 提供 借鉴 参考 。 请 各 学院 （ 所 ） 积极 筹备 谋划 ， 认真 组织 实施 ， 突出 特色 优势 ， 至少 上报 两项 活动 ， 并于 10 月 15 日前 将 活动 方案 一览表 （ 见 附件 ） 电子版 发送至 邮箱 。 联系人 ： 楚 老师 联系电话 ： 87656965 电子邮箱 ： 281433478 @ qq . com 就业指导 服务中心 2022 年 10 月 4 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 申报 2022 年 青年 科技人才 中长期 出国 （ 境 ） 培训 专项 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 为 深入 实施 创新 驱动 发展 战略 和 人才 强国 战略 ， 科技部 将 组织 开展 2022 年 青年 科技人才 中长期 出国 （ 境 ） 培训 专项 工作 。 该 项目 要求 申请人 具有 自然科学 、 工程技术 领域 博士学位 ， 并 在 申报 前 取得 国外 合作 机构 的 接收 函 ， 项目 申报 截止 时间 为 2022 年 8 月 18 日 17 : 00 前 。 请 有意 申报 的 申请人 联系 国际交流 中心 获取 项目 具体 信息 。 联系人 ： 张老师 联系电话 ： 13171587532 国际交流 中心 2022 年 8 月 12 日"
    },
    {
        "question": "省 人民 医院 体检 乘车 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各位 老师 ： 根据 2022 年 我校 教职工 体检 的 安排 ， 省 人民 医院 体检 集中 时间 为 2022 年 8 月 22 日至 8 月 31 日 ， 体检 期间 每天 安排 一辆 大巴车 接送 ， 每天 早上 6 点 20 分 准时 到 学校 南 门口 集合 ， 返回 时间 为 上午 11 点 30 分 ， 返程 地点 省 人民 体检中心 西南 门 停车场 （ 就是 下车 地点 ） 请 大家 注意 时间 ， 过时 不 等候 。 温馨 提示 ： 参加 教职工 体检 的 各位 老师 ， 体检 登记 时请 登记 好 部门 及 联系电话 ， 携带 好 身份证 、 社保卡 、 口罩 ， 疫情 期间 注意 做好 个人 防护 ， 保持 一定 距离 。 校医院 职工 医保 办 2022 年 8 月 15 日"
    },
    {
        "question": "关于 选拔 孔子 学院 中方 院长 储备 人选 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 ： 按照 中国 国际 中文 教育 基金会 对 孔子 学院 中方 院长 选拔 的 指导 意见 ， 根据 我校 孔子 学院 发展 需要 ， 现 面向 全校 选拔 2 - 4 名 孔子 学院 中方 院长 储备 人选 ， 具体情况 如下 ： 一 、 基本 条件 （ 一 ） 理想信念 坚定 ， 组织纪律性 强 ； 忠于职守 ， 作风 务实 ， 具有 良好 的 职业道德 ； 遵纪守法 ， 廉洁奉公 。 （ 二 ） 组织 领导 能力 强 ， 善于 科学管理 和 沟通 协调 ， 有 较 强 的 服务 意识 和 改革 创新 精神 。 （ 三 ） 热爱 国际 中文 教育 和 孔子 学院 事业 ， 身心健康 ， 有 较 好 的 环境 适应能力 和 心理 承受能力 。 （ 四 ） 掌握 计算机 文字处理 和 网络 、 多媒体 应用 技术 ， 熟悉 教学 工作 。 （ 五 ） 担任 副处级 及 以上 行政职务 或 具有 副教授 及 以上 职称 。 （ 六 ） 年龄 不 超过 58 周岁 （ 1964 年 9 月 1 日 以后 出生 ） 。 （ 七 ） 具有 较 高 英语水平 和 较 强 跨文化 交际 能力 者 优先 。 二 、 工资待遇 中方 院长 任职期间 ， 工资待遇 按照 财政部 、 教育部 《 国家 公 派出国 教师 生活待遇 管理 规定 》 （ 财教 〔 2011 〕 194 号 ） 、 中国 国际 中文 教育 基金会 和 我校 相关 规定 执行 。 三 、 选拔 程序 （ 一 ） 报名 ： 报名 人员 填写 《 河北 经贸大学 孔子 学院 中方 院长 储备 人选 报名表 》 （ 见 附件 一 ） ， 报 所在 基层 党组织 审核 同意 后 ， 连同 相关 证明 材料 （ 见 附件 二 ） ， 于 2022 年 8 月 19 日 17 : 00 前 报送 至 国际交流 中心 （ 外籍 专家 公寓 一楼 办公室 ， 李澜涛 ， 0311 - 87656219 ） ， 电子版 材料 发送至 ofa @ heuet . edu . cn 。 （ 二 ） 审核 ： 国际交流 中心 和 党委 组织部 对 报名 人员 相关 材料 进行 审核 ， 拟定 初选 人员名单 。 （ 三 ） 确定 ： 初选 人员名单 报 主管 校领导 审核 同意 后 ， 经 学校 党委会 集体 讨论 研究 确定 最终 人选 。 国际交流 中心   党委 组织部 2022 年 8 月 17 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 第十届 石家庄市 青年 拔尖 人才 选拔 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 按照 中共 石家庄 市委 组织部 、 共青团 石家庄 市委 、 石家庄市 人力资源 和 社会 保障局 、 石家庄市 科学技术 局 《 关于 开展 第十届 石家庄市 青年 拔尖 人才 选拔 工作 的 通知 》 要求 ， 现 组织 开展 我校 青年 拔尖 人才 推举 工作 ， 请 各 单位 高度重视 并 积极 组织 推荐 ， 具体 要求 详见 附件 。 申报 人员 请 把 相关 材料 于 9 月 1 日前 上报 校团委 ， 并 及时 关注 后续 评选 公示 通知 。 联系人 ： 邸媛 联系电话 ： 0311 - 87655659 邮箱 ： hbjmdxtw @ 126 . com 共青团 河北 经贸大学 委员会 2022 年 8 月 17 日"
    },
    {
        "question": "关于 2023 年度 新加坡 南洋 理工大学 应用 语言学 硕士 奖学金 遴选 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 根据 国家 留学 基金委 工作 部署 ， 现将 2023 年度 新加坡 南洋 理工大学 应用 语言学 硕士 奖学金 遴选 通知 具体 信息 进行 发布 。 请 申请人 仔细阅读 2023 年度 新加坡 南洋 理工大学 应用 语言学 硕士 奖学金 遴选 的 通知 （ 附件 1 ） 了解 项目 详情 。 选派 单位 应对 申请人 的 政治信念 、 道德 品行 、 身心健康 情况 、 学术 发展潜力 、 出国 留学 必要性 、 留学 计划 可行性 等 进行 严格把关 。 该 网上 报名 及 申请 受理 时间 为 2022 年 10 月 1 日至 11 日 。 申请人 应 在 此 期限内 登录 国家 公派留学 管理 信息 平台 （ http : / / apply . csc . edu . cn ） 进行 网上 报名 。 申请人 请 填写 《 河北 经贸大学 因公 临时 出国 （ 境 ） 审批表 》 （ 附件 2 ） ， 并 提供 学院 开具 的 单位 推荐 意见 （ 附件 3 ） 。 申请人 请于 2022 年 10 月 12 日 之前 向 国际交流 中心 处 提交 以下 报名 材料 ， 逾期 将 不予 受理 ： （ 1 ） 附件 2 、 附件 3 的 纸质 版 1 份 （ 两份 材料 须 单位 负责人 签字 ， 并 加盖 所在单位 公章 ） 。 （ 2 ） 申报 系统 所 提交 的 一整套 报名 材料 纸质 版 1 份 （ 含 照片 ） 。 （ 3 ） 附件 3word 文档 电子版 以及 一整套 报名 材料 电子版 请 发送 邮箱 fzylzd @ qq . com 。 联系人 ： 张老师 电话 ： 0311 - 87656560 国际交流 中心 2022 年 8 月 19 日"
    },
    {
        "question": "关于 选拔 政工干部 、 辅导员 挂职锻炼 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 : 根据 《 河北省 教育厅 关于 选拔 第十二 批 高校 政工干部 、 辅导员 挂职锻炼 的 通知 》 精神 ， 我校 决定 面向 全校 选拔 优秀 政工干部 和 辅导员 到 教育厅 挂职锻炼 。 各 单位 根据 通知 要求 推荐 人选 ， 于 2022 年 9 月 9 日前 将 《 河北省 高校 政工干部 、 辅导员 挂职锻炼 推荐表 》 （ 见 附件 ） 纸质 版 、 电子版 报四办 206 室 。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 附属中学 （ 小学部 ） 2022 年 招收 经贸 子弟 入学 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 、 各 单位 ： 河北 经贸大学 附属中学 （ 小学部 ） 2022 年 新 一年级 招生 工作 已经 开始 ， 现将 面向 经贸 子弟 招生 报名 安排 事项 公告 如下 ： 一 、 入学年龄 规定 足龄 原则 。 2022 年 小学 一年级 入学 的 适龄儿童 需 年满 6 周岁 （ 2016 年 8 月 31 日 之前 出生 ） 。 二 、 报名 范围 河北 经贸大学 正式 在编 教职工 子女 （ 含 三代 ） 河北 经贸大学 统一 招聘 的 合同工 子女 （ 含 三代 ） 三 、 报名 具体安排 （ 一 ） 7 月 11 日 在 河北 经贸大学 官网 、 附属中学 官网 公布 招收 经贸 “ 二代 ” “ 三代 ” 子女 入学 的 通知 ， 并 在 经贸大学 家属院 （ 居委会 宣传栏 ） 张贴 招生简章 。 （ 二 ） 7 月 21 日 上午 8 点 符合 入学 条件 的 儿童 家长 ， 持 以下 材料 （ 带 孩子 ） 到 附属中学 报名 ： 1 ． 在编 教职工 提供 校园 一卡通 原件 及 复印件 ； 合同工 提供 与 大学 签订 的 的 劳动合同 原件 及 复印件 。 2 ． “ 三代 ” 子女 需 准备 （ 外 ） 祖父 （ 母 ） 的 校园 一卡通 原件 及 复印件 ； 离退休 人员 提供 离 ( 退 ) 休证 原件 及 复印件 。 3 ． 户口簿 原件 及 复印件 （ “ 二代 ” 复印 户口簿 首页 、 适龄儿童 及其 父母 所在 页 ； “ 三代 ” 复印 首页 、 能 证明 祖孙 关系 的 相关 页 、 儿童 父母 所在 页 ） 四 、 补充 说明 附属中学 义务教育 招生 服务 的 范围 为 经贸 教职工 （ 合同工 ） 子女 ， 即 “ 二代 ” 子女 。 经贸 教职员工 “ 三代 ” 子女 指 教职工 的 直系 孙子 、 孙女 、 外孙子 、 外孙女 。 五 、 报名 人员 要求 1 ． 进入 校园 前 进行 体温 测量 ， 体温 正常 ， 核验 健康 码 、 行程 码 方可 进入 学校 ； 2 ． 为 避免 人员 聚集 ， 只限 一名 家长 带 孩子 进入 ， 按 要求 佩戴 医用 口罩 ， 人员 间距 1 米 以上 ； 3 ． 提前 微信 扫码 登记 报名 信息 。   招生 咨询电话 ： 87655535 附属中学 网址 ： https : / / hbjmfz . hueb . edu . cn   河北 经贸大学 附属中学 2022 年 7 月 11 日"
    },
    {
        "question": "关于 启动 2022 年度 教育部 “ 春晖 计划 ” 合作 科研项目 申报 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 根据 河北省 教育厅 和 教育部 留学 服务中心 《 关于 启动 2022 年度 教育部 “ 春晖 计划 ” 合作 科研项目 申报 工作 的 通知 》 （ 教留 服函 〔 2022 〕 38 号 ） 相关 要求 ， 现将 有关 事项 通知 如下 ： 请 仔细阅读 河北省 教育厅 和 教育部 留学 服务中心 《 关于 启动 2022 年度 教育部 “ 春晖 计划 ” 合作 科研项目 申报 工作 的 通知 》 （ 附件 1 ） 。 符合 申报 条件 的 申请人 请 认真 准备 申报材料 ， 并 联系 国际交流 中心 获取 申报 账号 ， 登录 “ 春晖 计划 ” 合作 科研项目 在线 申报 系统 （ https : / / cxcyds . cscse . edu . cn / loginController . do ? institutionLogin ） 进行 申报 。 此次 项目 网上 申报 系统 开放 时间 为 2022 年 9 月 1 日至 2022 年 9 月 15 日 ， 请 在此期间 完成 网上 申报 并 提交 申报材料 ， 逾期 不予 受理 。 国际交流 中心 联系人 ： 张老师 联系电话 ： 13171587532 国际交流 中心 2022 年 7 月 11 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学   “ 离校 不 离心   服务 不断 线 ” 2022 届 离校 未 就业 毕业生   网络 招聘会 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 ：   为 贯彻落实 党中央 、 国务院 和 省委 、 省政府 “ 稳 就业 ” “ 保 就业 ” 决策 部署 ， 切实做好 “ 离校 不 离心 ， 服务 不断 线 ” 就业 服务 工作 ， 帮助 离校 未 就业 高校 毕业生 实现 尽快 就业 和 充分就业 。 河北省 教育厅 联合 猎聘 · 校聘网 举办 河北省 “ 离校 不 离心   服务 不断 线 ” 2022 届 离校 未 就业 高校 毕业生 网络 招聘会 。 我校 专场 于 即日起 至 2022 年 8 月 31 日 举办 ， 现将 有关 事项 通知 如下 ：   一 、 组织 机构   主办单位 ： 河北省 教育厅   承办 单位 ： 河北 经贸大学   协办 单位 ： 猎聘 · 校聘   二 、 活动 时间   企业 报名 ： 即日起 至 8 月 31 日   举办 时间 ： 即日起 至 8 月 31 日   三 、 服务 对象   1.2022 届 毕业生 及 往届 毕业生   2 . 有 毕业生 需求 的 企事业 单位   四 、 企业 参会 方式   1 . 企业 pc 登录 / 注册 网址 ( https : / / company . xiaopinyun . com )   （ 1 ） 已 注册 的 企业 ： 【 登录 】 — 【 网络 招聘 】 — 【 视频 双选 】 点击 “ 申请 入驻 ” 填写 招聘 信息 ， 提交 申请 ；   （ 2 ） 未注册 的 企业 ： 请 根据 平台 要求 进行 注册 ， 注册 成功 后 , 平台 会 在 1 - 3 个 工作日 进行 审核 ， 审核 的 结果 会以 “ 校聘云 服务平台 ” 微信 公众 号 通知 企业 。 审核 通过 后 进入 系统 【 网络 招聘 】 — 【 视频 双选 】 点击 “ 申请 入驻 ” 填写 招聘 信息 ， 提交 申请 ， 待 老师 审核 通过 后 即可 参加 本次 招聘 活动 。   2 . 安排 面试 ： 点击 【 简历 管理 】 把 新 的 简历 移动 到 面试 ， 填写 面试 时间 、 面试 hr 信息 安排 视频 面试 。   3 . 视频 面试   （ 1 ） 移动 端 ： “ 校聘云 服务平台 ” 公众 号 ， 【 企业 管理 】 — 【 视频 面试 】 ；   （ 2 ） pc 端 ： 点击 【 面试 日程 】 — 【 校聘云 视频 面试 】 — 【 进入 面试 间 】   注意 ： 面试 完成 后 ， 面试 通过 的 学生 需在 【 简历 管理 】 — 【 面试 】 里 将 学生名单 移动 到 录用 。         五 、 学生 参会 方式   1 . 登录 / 注册 ： 微信 扫码 或 微信 搜索 “ 校聘云 ” 小 程序 ， 点击 下方 菜单 【 我 的 】 完成 登录 / 注册 。         2 . 完善 简历 ： 登录 / 注册 后 点击 下方 菜单 【 我 的 】 完善 求职 简历 。   3 . 投递 简历 ： 点击 【 视频 双选 】 — 搜索 【 河北 经贸大学 】 — 【 报名 】 （ 指 关注 本场 招聘会 ， 在 “ 我 的 ” 日程 中 可 查看 关注 的 双选会 动态 ） — 进入 招聘会 浏览 企业 （ 可 筛选 城市 和 行业 ） — 点击 【 企业 详情 】 — 查看 【 在 招 职位 】 — 点击 【 职位 名称 】 — 查看 详情 投递 简历 。   4 . 接收 / 查看 面试 邀请 ：   （ 1 ） 企业 发起 邀约 面试 后 ， 面试 详情 平台 会以 短信 通知 。   （ 2 ） 登录 小 程序 点击 【 消息 】 — 【 面试 】 或 【 视频 双选 】 — 【 面试 行程 】 — 【 已 安排 】 在 临近 约定 时间 提前 进入 面试 间 。         六 、 注意事项   1 . 本次 招聘 活动 全程 采用 网络线 上 招聘 ， 用人单位 可 通过 校聘云 企业 端 后台 在线 接收 学生 报名 简历 。   2 . 用人单位 接收 学生 简历 后 ， 要求 面试 ， 可 采用 网络线 上 视频 面试 ， 如 用人单位 需要 录制 视频 面试 过程 ， 除 做 单位 录用 途径 外 ， 不得 另 做 他 用 。   3 . 招聘 活动 期间 ， 请 各 用人单位 及时 在校 聘云 企业 端 后台 对 学生 投递 的 简历 进行 反馈 ， 以免 错失 录用 到 我校 优秀 毕业生 ， 面试 后 是否 录用 请 在校 聘云 企业 端 后台 中 做 跟进 记录 。   4 . 为 更好 地 提供 有 针对性 的 平台 服务 ， 提高 审核 通过率 ， 用人单位 申请 本次 双选会 请 完整 填写 申请 信息 。   5 . 本次 双选会 不 收取 任何 费用 。   七 、 联系方式   各 用人单位 在 平台 使用 过程 中如有 不明 事宜 ， 可 致电 咨询 ：   猎聘 · 校聘网 ： 18086634002 （ 崔 老师 ）   河北 经贸大学 就业指导 服务中心 ： 0311 - 87665333 ( 贾老师 )"
    },
    {
        "question": "第六届 京津冀 经济 与 金融 创新 发展 论坛 征稿启事   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为了 搭建 高水平 的 学术交流 平台 ， 探讨 新 发展 格局 下 金融 助推 县域 经济 高质量 发展 的 机制 ， 第六届 “ 京津冀 经济 与 金融 创新 发展 论坛 ” 将 于 2022 年 11 月 5 日 在 石家庄 举办 ， 会议主题 为 “ 新 发展 格局 下 县域 金融 与 经济 高质量 协调 发展 ” 。 拟 通过 特邀 报告 和 分组 会议 等 形式 ， 研讨 相关 问题 。 组委会 现 面向 国内外 公开 征稿 ， 热诚 欢迎 国内外 学术 同仁 参加 会议 。 一 、 会议 组织 主办单位 ： 河北 经贸大学 承办 单位 ： 河北 经贸大学 金融 与 企业 创新 研究 中心 河北 经贸大学 京津冀 县域 金融 研究 中心 河北 经贸大学 金融 学院 学术 支持 单位 ： 《 农村金融 研究 》 《 河北 经贸大学 学报 》 二 、 会议 时间 与 地点 1 . 会议 形式 ： 线 上线 下 相结合 方式 。 2 . 会议 时间 ： 拟定 于 2022 年 11 月 5 日 ， 会期 一天 。 2 . 会议 地点 ： 拟定 于 河北省 石家庄市 三 、 会议 征文 选题 范围 本次 会议 征文 选题 涵盖 但 不 限于 以下 议题 ， 涉及 农村金融 、 普惠 金融 、 绿色 金融 、 数字 金融 等 领域 相关 论文 均 欢迎 投稿 ， 征文 的 具体 题目 可自拟 。 1 . 县域 经济 高质量 发展 与 双循环 新 发展 格局 关系 研究 2 . 法人 中小银行 风险 问题 研究 3 . 疫情 下 金融 纾 困 政策 效果 研究 4 . 金融 助推 县域 经济 转型 发展 研究 5 . 融资 性 担保 与 县域 中小 微 企业 融资 6 . 县域 经济 高质量 发展 的 投融资 风险 研究 7 . 县域 经济 高质量 发展 与 绿色 金融 支持 研究 8 . 农业 保险 与 县域 经济 高质量 发展 9 . 县域 金融 与 共同富裕 四 、 征文 要求 1 . 中英文 论文 均 可 ； 论文 符合国际 学术 规范 ， 须 为 作者 未 发表 的 研究成果 。 2 . 为 便于 联系 ， 请 将 作者 相关 信息 （ 姓名 、 工作 单位 、 通讯地址 、 联系电话 、 E - mail 等 ） 列 在 文章 后面 。 3 . 论文 收稿 邮箱 ： donglan2004 @ sina . com ， 邮件 主题 请 注明 “ 京津冀 经济 与 金融 创新 发展 征文 ” 。 联系人 ： 董 老师 ， 联系电话 ： 0311 - 87657098 ， 15232166832 。 4 . 论文 收稿 截止 日期 为 2022 年 10 月 10 日 （ 以 电子邮件发送 日期 为准 ） 。 经过 初审 ， 组委会 将 在 会 前 向 作者 发 正式 邀请函 。 五 、 相关 事项 本次 会议 不 收 会务费 ， 线下 参会 代表 往返 路费 和 住宿费 自理 。"
    },
    {
        "question": "关于 参加 2022 年 “ 百名 法学家 百场 报告会 ” 法治 宣传 活动 和 国家机关 专场 报告会 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 深入 学习 贯彻 习近平 法治 思想 ， 中国法学会 决定 举办 2022 年 “ 百名 法学家 百场 报告会 ” 法治 宣讲 活动 和 国家机关 专场 报告会 ， 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、   时间 2022 年 7 月 22 日 （ 星期五 ） 上午 10 ： 00 时 二 、   参加 人员 全体师生 三 、   报告会 主题 及 主持人 、 主讲人 主   题 ： 坚持 建设 中国 特色 社会主义 法治 体系 主持人 ： 中国法学会 党组书记 、 常务 副会长 陈训秋 主讲人 ： 中国法学会 副会长 、 全国人大 监察 和 司法 委员会 副 主任委员 徐显明 四 、 参加 方式 与 步骤 方式 ： 智能手机 移动 端 在线 观看 （ 仅 支持 手机 、 PAD 观看 ， 无 电脑 版 ） 步骤 ： 手机 下载 “ 央 视频 ” APP → 打开 “ 央 视频 ” APP , 点击 首页 右下角 “ 我 的 ” ， 进行 “ 注册 登录 ” 操作 → 点击 首页 下方 菜单栏 “ 直播 ” ， 任选 一个 “ 直播 中 ” 直播间 ， 点击 进入 → 进入 直播间 ， 收看 报告会 。 （ 本次 报告会 支持 投屏 操作 ） 五 、 工作 要求 开展 “ 百名 法学家 百场 报告会 ” 是 深入 学习 贯彻 习近平 法治 思想 、 推进 “ 八五 ” 普法 规划 贯彻落实 的 重要 举措 ， 是 2022 年 教育 系统 法治 宣传教育 的 重点 工作 之一 ， 各 单位 要 高度重视 、 广泛 动员 、 精心组织 ， 确保 活动 取得实效 。 法制 工作 办公室 2022 年 7 月 20 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 2022 年 宏志 助航 计划 线上 课程 建设 课题 申报 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 （ 所 ） ： 近日 ， 教育部 学生 服务 与 素质 发展 中心 拟 开展 2022 年 宏志 助航 计划 线上 课程 建设 课题 申报 工作 ， 此项工作 旨在 通过 专项 研发 方式 ， 建立 一批 职业技能 类 优质 课程 ， 并 依托 全国 高校 毕业生 就业 能力 培训 网络平台 推出 。 现将 有关 通知 转发给 各 学院 （ 所 ） ， 请 各 学院 （ 所 ） 结合实际 ， 对照 申报 指南 和 工作 要求 ， 积极 申报 ， 课题 申报表 于 7 月 31 日前 发送至 邮箱 86358999 @ qq . com ， 学校 将 根据 申报 情况 ， 统一 评审 ， 并 择优 推荐 至 河北省 教育厅 。 联系 咨询 ： 仇 老师 13933013192 就业指导 服务中心   教务处 2022 年 7 月 20 日"
    },
    {
        "question": "省 中医院 体检 乘车 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各位 老师 ： 根据 2022 年 我校 教职工 体检 的 安排 ， 省 中医院 体检 集中 时间 为 2022 年 8 月 8 日至 8 月 12 日 ， 体检 期间 每天 安排 一辆 大巴车 接送 ， 每天 早上 6 点 30 分 准时 到 学校 南 门口 集合 ， 返回 时间 为 上午 11 点 30 分 ， 返程 地点 （ 省 中医院 院内 ， 门诊 楼门口 ） 请 大家 注意 时间 ， 过时 不 等候 。 温馨 提示 ： 参加 教职工 体检 的 各位 老师 ， 请 携带 好 身份证 、 社保卡 、 口罩 ， 疫情 期间 注意 做好 个人 防护 ， 保持 一定 距离 。 校医院 职工 医保 办 2022 年 8 月 1 日"
    },
    {
        "question": "关于 申报 河北省 科学技术 厅 2023 年度 外 专引 才 引智 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 根据 河北省 科学技术 厅 《 河北省 科学技术 厅 关于 组织 申报 2023 年度 外 专引 才 引智 项目 的 通知 》 文件 要求 ， 现 开展 2023 年度 外 专引 才 引智 项目 的 申请 工作 ， 详情请 咨询 国际交流 中心 。 申报 人员 请于 2022 年 8 月 22 日前 将 申请材料 纸质 版交至 外籍 专家 公寓 二楼 办公室 ， 同时 将 电子版 申请材料 刻录光盘 一并 报送 。 联系人 及 电话 ： 董 科研 13785192786 国际交流 中心 2022 年 8 月 3 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 组织 开展 2022 年度 教职工 健康 体检工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全体 各 单位 ： 按照 省 医保 局 《 关于 组织 开展 2022 年度 省 本级 公务员 健康 体检工作 的 通知 》 （ 冀 医保 字 [ 2022 ] 14 号 ） 要求 ， 2022 年省 本级 公务员 的 健康 体检 实行 参保 单位 在 单位 网厅 预约 团体 体检 时间 和 体检 机构 ， 参保 人如有 特殊 情况 ， 可 根据 自身 实际 ， 在 单位 团体 体检 预约 后 ， 个人 通过 “ 河北 智慧 医保 ” ， 自行 查看 预约 时间 ， 自行 网上 修改 预约 体检 时间 和 体检 机构 。 结合 学校 实际 ， 现 就 2022 年度 教职工 健康 体检工作 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 体检 时间 由于 我校 的 教职工 人数 较 多 ， 经 和 体检 机构 协调 ， 单位 网厅 团体 预约 的 时间 是 ： 北校区 （ 代码 ） 省 人民 医院 2022 年 8 月 22 日至 2022 年 8 月 31 日 北校区 （ 代码 ） 省 中医院 2022 年 8 月 8 日至 2022 年 8 月 12 日 东校区 （ 代码 ） 省 中医院 2022 年 7 月 11 日至 2022 年 7 月 13 日 东校区 （ 代码 ） 省 老年病 医院 2022 年 7 月 4 日至 2022 年 7 月 8 日 南校区 （ 522 ）   省 人民 医院 2022 年 8 月 2 日至 2022 年 8 月 4 日 二 、 体检 地点 河北省 人民 医院 地址 ： 和平西路 348 号 ， 泰华 街省 人民 医院 西门 南侧 河北省 人民 医院 联系电话 ： 66795001 / 66795002 河北省 中医院 地址 ： 石家庄市 长安区 中山东路 389 号 （ 体育 北大街 与 中山路 交口 东行 200 米 路北 ） 河北省 中医院 体检中心 一层 、 三层 河北省 中医院 联系电话 ： 69095618 / 69095288 河北省 老年病 医院 地址 ： 石家庄市 裕华区 东风路 与 青园 街 交口 东南角 河北省 老年病 医院 联系电话 ： 89892680 三 、 体检 人员 范围 1 . 退休 人员 。 2 . 学校 在编 教职工 四 、 体检 项目 体检 项目 分为 基础 项 和 选查 项 。 35 岁 以上 人员 为 普查 项目 加六选 一 项目 套餐 ， 35 岁 以下 人员 为 普查 项目 加四选 一 ( 男 ) 和 加五选 一 （ 女 ） ， 项目 套餐 选查 项为 ： 各类 人员 体检 项目 （ 详见 附件 1 ） 五 、 相关 说明 1 . 请 各 单位 通知 本 单位 人员 按 网厅 预约 时间 参加 体检 ， 如 有 特殊 情况 ， 可 根据 自身 实际 ， 通过 微信 “ 河北 智慧 医保 ” 小 程序 ， 自行 网上 修改 预约 体检 时间 或 体检 医疗机构 （ 详见 附件 2 ） 2 . 因 疫情 防控 要求 ， 体检 分组 以 每天 参加 体检 人数 约 200 人为 原则 ， 为 避免 单日 人员 过于 集中 ， 请 大家 全程 佩戴 口罩 ， 尽量 按照 学院 安排 的 时间 参加 体检 。 有 特殊 情况 者 须 在 2022 年 12 月 23 日前 完成 ， 过期 将 无法 体检 。 3 . 教职工 持 本人 身份证 、 社保卡 。 4 . 离休 人员 不 在 本次 体检 范围 。 5 . 常驻 异地 工作人员 、 异地 安置 退休 人员 （ 办理 了 跨省 异地 长期 居住 备案 手续 的 人员 ） 可 在 异地 医疗机构 自行安排 体检 ， 省 医保 将 在 本年度 体检工作 结束 后 ， 向 其 个人账户 注入 体检 费用 ， 以上 人员 也 可 回省 本级 随 本人 单位 参加 2022 年度 省 本级 公务员 健康 体检 ， 不再 享受 另行 注入 体检 费用 。 6 . 体检 具体 注意事项 见 附件 3 。 联系人 ： 医保 办   胡彦霞 电   话 ： 0311 - 87655871 15931424123 校医院 职工 医保 办 2022 年 6 月 7 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 开展 “ 喜迎 二十大 • 共传 好 家风 ” 2022 年 河北省 善美 家风 故事 征集 宣传 展示 活 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 党组织 ： 为 深入 贯彻落实 习近平 总书记 关于 “ 注重 家庭 、 注重 家教 、 注重 家风 ” 的 重要 指示精神 ， 推动 社会主义 核心 价值观 在 家庭 落地生根 ， 引导 广大干部 群众 以 实际行动 迎接 党 的 二十大 胜利 召开 ， 省 文明办 、 省 妇联 、 省委 省直 工委 、 省 教育厅 、 省 退役军人 事务 厅 、 省 总工会 、 团省委 、 省 文联 、 省 作协 、 省 关工委 决定 联合 开展 “ 喜迎 二十大 · 共传 好 家风 ” 2022 年 河北省 善美 家风 故事 征集 宣传 展示 活动 ， 现将 有关 事项 通知 如下 。 一 、 指导思想 坚持 以 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 为 指导 ， 深入 学习 宣传 贯彻 习近平 总书记 关于 注重 家庭 家教 家风 建设 的 重要 论述 ， 以 社会主义 核心 价值观 引领 家庭 家教 家风 建设 ， 以 家庭 新 变化 反映 新 时代 伟大 实践 和 伟大成就 ， 引导 广大干部 群众 把 个人 理想 、 家庭幸福 与 国家 富强 、 民族 复兴 紧紧 联系 在 一起 ， 弘扬 家庭 美德 、 传承 红色 基因 、 厚植家国 情怀 ， 推动 形成 爱国爱家 、 相亲相爱 、 向上 向善 、 共建 共享 的 社会主义 家庭 文明 新风尚 ， 为 全面 建设 现代化 经济 强省 、 美丽 河北 凝聚 强大 正 能量 ， 以 家庭 文明 建设 新 成效 迎接 党 的 二十大 胜利 召开 。 二 、 活动 时间 2022 年 5 月 至 12 月 三 、 主办 、 承办 单位 1 . 主办单位 : 省 文明办 、 省 妇联 、 省委 省直 工委 、 省 教育厅 、 省 退役军人 事务 厅 、 省 总工会 、 团省委 、 省 文联 、 省 作协 、 省 关工委 2 . 承办 单位 : 河北 新闻网 、 河北 文明 网 四 、 征集 内容 习近平 总书记 强调 ， “ 要 动员 社会各界 广泛 参与 家庭 文明 建设 ， 推动 形成 爱国爱家 、 相亲相爱 、 向上 向善 、 共建 共享 的 社会主义 家庭 文明 新风尚 ” ， 本次 活动 即 围绕 以下 几个 方面 征集 作品 : 1 . “ 爱国爱家 ” : 讲述 家庭 和 家庭成员 忠于党 、 忠于祖国 、 忠于 人民 ， 始终保持 对 马克思主义 的 坚定 信仰 、 对 社会主义 和 共产主义 的 坚定信念 ， 不忘 初心 、 牢记 使命 ， 让 红色 基因 在 家中 代代相传 ， 念党情 、 感党 恩 、 跟党走 ， 将 爱党 爱国爱家 统一 起来 ， 在 推动 国家 繁荣富强 中 实现 家庭 兴旺 的 家风 故事 。 2 . “ 相亲相爱 ” : 讲述 家庭 和 家庭成员 自觉 践行 社会主义 核心 价值观 ， 积极 建设 和谐 温馨 的 家庭 关系 ， 让 老人 “ 老有所养 、 老 有所 依 ” ， 帮助 孩子 “ 扣好 人生 第一粒 扣子 ” ， 夫妻 相互 关爱 、 相濡以沫 ， 家庭成员 共同 成长 、 不断进步 的 家风 故事 。 3 . “ 向上 向善 ” : 讲述 家庭 和 家庭成员 积极 弘扬 中华民族 传统美德 ， 倡导 现代 家庭 文明 观念 ， 在 工作 中 忠于职守 、 勇于 担当 、 敬业 奉献 、 廉洁自律 ， 在 日常生活 中 善良 正直 、 勤劳 节俭 、 诚实 守信 、 与人为善 ， 建设 家庭 文明 、 涵养 时代 新风 的 家风 故事 。 4 . “ 共建 共享 ” : 讲述 家庭 和 家庭成员 走出 “ 小 ” 家 、 融入 “ 大 ”   家 ， 积极参与 和谐社区 、 美丽 乡村 等 建设 ， 积极 参加 扶贫济困 、 生态 环保 、 养老 助残 等 学雷锋 志愿 服务 ， 热心 参加 慈善 捐助 、 义务劳动 、 无偿献血 等 社会 公益活动 ， 助人为乐 、 见义勇为 、 关爱 他人 、 主动 奉献 的 家风 故事 。 五 、 作品 要求 1 . 作品 内容 符合 征集 主题 ， 讲述 真实 故事 ， 表达 真情实感 。 文体 不 限 ， 题目 自拟 ， 字数 1000 — 2000 字 。 文章 可 配发 照片 ， 注 有 文字说明 ， 讲清楚 照片 背后 的 家风 故事 ; 单幅 或 组图 均 可 ， 图像 清晰 ， 每幅 不 低于 1000 像素 。 2 . 作品 可 撰写 自家 的 家风 故事 ， 也 可以 第三方 视角 ， 撰写 他人 家庭 的 家风 故事 ( 需 征得 该 家庭 同意 ) 。 严禁 抄袭 、 虚假 编造 等 行为 。 3 . 作品 需为 本人 原创 ， 拥有 文字 、 照片 版权 ， 投稿 时 注明 作者姓名 、 单位 和 联系电话 。 投稿 即 视为 作者 同意 主办方 有 编辑 发表 、 出版发行 、 网络 刊登 等 使用权 。 4 . 作品 征集 截止 时间 为 2022 年 10 月 10 日 12 点 ， 学校 将 择优 推荐 至省 组委会 。 六 、 工作 要求 1 . 认真 组织 ， 广泛 发动 。 各 单位 要 把 此次 活动 作为 深入 贯彻落实 习近平 总书记 关于 注重 家庭 家教 家风 建设 重要 论述 、 推进 家庭 文明 建设 的 重要 抓手 ， 精心组织 ， 广泛 动员 干部群众 积极参与 ， 引导 他们 在 参与 中 传承 、 弘扬 善美 家风 。 2 . 严格把关 ， 确保 质量 。 对 报送 的 作品 ， 各 单位 要 认真 审核 、 严格把关 ， 确保 导向 正确 、 主题 突出 、 文本 优良 。 要 以 此次 活动 为 契机 ， 注意 发现 事迹 先进 的 家庭 典型 ， 加强 引导 培育 ， 不断扩大 文明 家庭 “ 蓄水池 ” 。 3 . 加强 宣传 ， 浓厚 氛围 。 各 单位 要 及时 评选 优秀作品 ， 通过 本 单位 官网 、 公众 号 等 媒体 阵地 广泛 宣传 展示 ， 为 迎接 党 的 二十大 胜利 召开 营造 浓厚 氛围 。 七 、 联系方式 联系人 : 宣传部   段 老师 ， 联系电话 : 0311 - 87609866 ， 邮箱 : beyondowen1010 @ 126 . com 党委 宣传部 2022 年 6 月 7 日"
    },
    {
        "question": "关于 参加 英国 谢菲尔德 大学 “ 沉浸 ” 式 暑期 夏令营 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 充分利用 国外 高水平 大学 优质 教育 教学资源 ， 加强 与 国外 知名 高校 的 国际交流 与 合作 ， 加快 我校 国际化 人才培养 进程 ， 丰富 学生 的 学习 经历 ， 拓宽 学生 的 国际 视野 ， 助力 我校 “ 双 一流 ” 建设 ， 结合 全球 疫情 形式 ， 我校 将 开展 英国 谢菲尔德 大学 “ 沉浸 ” 式 暑期 夏令营 项目 ， 项目 结束 按 要求 达到 结业 标准 ， 可 获得 学校 奖学金 资助 （ 资助 标准 ： 9900 元 / 人 ） 。 项目 具体 介绍 及 课程 安排 见 附件 一 ， 有意 报名者 填写 附件 二 ， 于 6 月 20 日前 将 附件 二 word 版及 扫描 件 （ 申请人 、 监护人 签字 须 手写 签字 ； 导员 意见 和 学院 意见 须 签名 ， 学院 意见 处 加盖 学院 公章 ） 及其 所 需附 材料 发送至 fzylzd @ qq . com ， 开学 后 将 纸质 版交至 外籍 专家 公寓楼 二楼 办公室 。 咨询电话 ： 张老师 87656560 。 国际交流 与 合作 处 2022 年 6 月 9 日"
    },
    {
        "question": "中外合作 办学 项目 年报 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "公示 时间段 ： 2022 年 6 月 15 日至 6 月 21 日 , 如 有 异议 ， 请 向 国际交流 与 合作 处 反馈 意见 。 联系电话 ： 87656809 公示 链接 为 ： https : / / nianbao . crs . jsj . edu . cn / school / attach _ down _ files / 66371   https : / / nianbao . crs . jsj . edu . cn / school / attach _ down _ files / 66372"
    },
    {
        "question": "关于 做好 2022 年 高校教师 岗前 培训 暨 教师 资格证 考试 报名 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 按照 河北省 高等学校 师资 培训中心 《 关于 开展 2022 年 河北省 高校教师 岗前 培训 工作 的 通知 》 要求 ， 现将 我校 教师 岗前 培训 暨 教师 资格证 考试 报名 有关 事项 通知 如下 。 一 、 报名 对象 2022 年 学校 新入 职且 从事 教育 教学 工作 的 人员 ； 2021 年 （ 含 2021 年 ） 以前 入职 尚未 取得 教师 资格证 的 人员 ； 符合 《 河北省 高等学校 教师资格 认定 办法 》 （ 冀教人 [ 2015 ] 51 号 ） 教师资格 认定 范围 的 人员 。 依据 《 教师资格 条例 》 《 国家 教育 考试 违规 处理 办法 》 及 《 河北省 高等学校 教师 岗前 培训 考核 及 教师资格 考试 违规 处理 规定 ( 暂行 ) 》 ， 属于 “ 给予 暂停 参加 河北省 教师资格 考试 处理 ” 范围 的 人员 不得 参加 培训 和 考试 。 二 、 报名 时间 及 方式 报名 时间 ： 2022 年 8 月 21 日 9 : 00 ～ 8 月 27 日 17 : 00 报名 方式 ： 网上 报名 ， 网址 ： http : / / hbgs . gspxonline . com 初次 报名 人员 请 先 注册 ， 重修 人员 使用 原 账号 登录 报名 即可 咨询电话 ： 0311 - 87655965 三 、 现场 审核 确认 确认 时间 ： 8 月 29 日 ～ 31 日 ， 8 : 30 ～ 17 : 00 确认 地点 ： 第一 办公楼 211 室 审核 内容 ： 个人信息 、 报名 课程内容 、 上传 照片 照片 格式 为 JPG / JPEG , 蓝底 标准 证件照 ， 分辨率 不 小于 180 * 240 四 、 培训 安排 本次 培训 采用 “ 网上 培训 ” 的 方式 ， 具体安排 详见 附件 1 五 、 注意事项 （ 一 ） 请 各 单位 摸清 底数 ， 确保 把 相关 要求 通知 到 有关 教师 。 （ 二 ） 2022 年 8 月 27 日 17 : 00 网上 报名 系统 将 自动 关闭 ， 请拟 报名 教师 务必 仔细阅读 附件 1 、 2 中 内容 ， 在 规定 时间 准确无误 完成 报名 。 （ 三 ） 若 疫情 防控 工作 有 新 变化 和 新 精神 ， 将 根据 有关 规定 和 要求 进行 调整 并 另行通知 。 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 2022 年 6 月 13 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 我校 2022 年 高校 网络 教育 优秀作品 推选 展示 活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 深入 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ， 全面 贯彻 党 的 十九 大 和 十九 届 历次 全会精神 ， 切实 将 习近平 总书记 关于 “ 七一 ” 重要讲话 精神 贯彻落实 及 党史 学习 教育 总结 宣传 引向 深入 ， 加大 优秀 网络 文化 产品 供给 力度 ， 推进 网络 文明 建设 ， 为 党 的 二十大 胜利 召开 营造 良好氛围 ， 根据 教育部 和 省 教育厅 、 省网 信办 相关 通知 要求 ， 现 决定 开展 我校 2022 年 高校 网络 教育 优秀作品 推选 展示 活动 。 现将 相关 事宜 通知 如下 ： 一 、 目的意义 以 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 为 指导 ， 围绕 “ 我们 这 十年 ” 突出 爱国 爱党 爱 社会主义 主题 引领 ， 鼓励 引导 广大 思政 工作者 创作 推出 一批 反映 新 时代 高校 网络 思政 教育 的 先进经验 、 典型 案例 、 优秀作品 ， 充分发挥 其 示范 引领 和 模范 带动 作用 ， 推动 思想 政治 工作 联网 上线 ， 充分发挥 网络 文化 活动 滋养 人心 、 凝聚 力量 的 积极 作用 ， 让 网络空间 主旋律 更加 高昂 、 正 能量 更加 充沛 ， 以 实际行动 迎接 党 的 二十大 胜利 召开 。 二 、 活动 主题 争做 校园 好 网民 ， 凝聚 网络 正 能量 ， 青春 献礼 二十大 三 、 参与 对象 高校 思想 政治工作者 、 党务 工作者 或 从事 相关 领域 理论 研究 和 实践 工作 的 专业 教师 。 四 、 作品 征集 时间 ： 2022 年 6 月 13 日至 2022 年 7 月 4 日 。 类型 ： 优秀 网络 文章 、 优秀 工作 案例 、 优秀 微课 、 优秀 新 媒体 作品 等 4 类 作品 （ 详细 方案 见 附件 1 ， 作品 创作 选题 可 参考 附件 2 ） 。 所有 作品 须 为 2021 年 4 月 1 日至 提交 截止日 期间 在 网络 上 发表 的 作品 。 五 、 作品 遴选 学校 将 邀请 专家 遴选 优秀作品 ， 并 根据 提交 作品 数量 评选 一等奖 、 二等奖 、 三等奖 若干 ， 颁发 证书 。 六 、 作品 要求 1 . 所有 作品 要求 政治 导向 正确 ， 符合 社会主义 核心 价值观 要求 。 2 . 所有 作品 严禁 剽窃 、 抄袭 。 关于 剽窃 、 抄袭 的 具体 界定 ， 依据 《 中华人民共和国 著作权法 》 及 相关 规定 。 3 . 所有 作品 须 无 版权 纠纷 ， 作者 应 确认 拥有 作品 著作权 。 4 . 主办方 与 承办方 拥有 对 作品 的 信息网络 传播 权 、 改编权 、 汇编 权 、 展览 出版权 ， 但 不 承担 包括 因 肖像权 、 名誉权 、 隐私权 、 著作权 、 商标权 等 纠纷 而 产生 的 法律责任 。 如 出现 上述 纠纷 ， 取消 其 参与 资格 。 七 、 工作 要求 1 . 请 各 二级 单位 党组织 高度重视 ， 周密 部署 ， 广泛 动员 ， 积极 推荐 ， 扩大 活动 的 覆盖面 和 影响力 ， 认真 作好 推荐 作品 的 审核 把关 。 2 . 所有 推荐 作品 需 填写 《 河北省 高校 网络 教育 优秀作品 推选 展示 活动 作品 征集 信息 表 》 （ 附件 3 ） 和 《 河北省 高校 网络 教育 优秀作品 推选 展示 活动 作品 征集 汇总表 》 （ 附件 4 ） ， 并 加盖 推荐 单位 党委 公章 。 请于 7 月 4 日 当天 集中 报送 至 宣传部 203 室 。 3 . 作者 可 提供 必要 的 佐证 作品 影响力 的 辅助材料 （ 包括 转发 及 引用 率 、 领导批示 、 成果鉴定 、 专家 推荐信 等 ） ， 并 由 作者 所在 部门 审核 盖章 。 材料 严禁 作假 ， 一经 发现 取消 参与 资格 。 4 . 所有 作品 电子版 （ 连同 作品 征集 信息 表 和 作品 征集 汇总表 及其 他 佐证 材料 ） 请于 7 月 4 日前 发送至 邮箱 hbjmdxxcb123 @ 126 . com （ 附件 超过 500MB 可 发送 百度网 盘 下载 链接 ） 。 联系人 ： 姜瑞 联系电话 ： 0311 - 87655637 党委 宣传部 2022 年 6 月 13 日"
    },
    {
        "question": "关于 征集 校史 资料 与 实物 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 将 于 2023 年 迎来 70 周年 华诞 。 为 进一步 丰富 校史 典藏 ， 以 珍贵 的 校史 文物 和 翔实 的 校史 资料 充实 校史 展览 ， 真实 全面 地 展示 学校 的 办学 历史 和 发展 成就 ， 丰富 校园文化 建设 内涵 ， 激发 广大 师生 爱校 热情 ， 推动 学校 高质量 发展 。 现 面向 全校师生 、 校友 、 离退休 老同志 和 社会 各界人士 征集 校史 实物 和 相关 资料 ： 一 、 征集 范围 学校 1953 年 建校 至 2005 年间 形成 的 历史 资料 及 实物 档案 ， 包括 原 河北 财经学院 、 原 河北 经贸 学院 、 原 河北 商业 高等 专科学校 、 原 河北 财经 学校 、 原 电子 工业 学校 、 及 合并 后 河北 经贸大学 。 二 、 征集 内容 1 . 牌匾 类 建校 以来 学校 各 时期 的 门牌 牌匾 。 2 . 证件 、 徽章 类 建校 以来 各 时期 师生 的 的 各类 证件 、 徽章 等 资料 。 包括 但 不 限于 各 时期 印制 使用 的 校牌 、 印章 、 校徽 、 校标 、 纪念章 、 工作证 、 学生证 、 借书证 、 洗澡 证 （ 票 ） 、 餐票 、 自行车 牌 、 录取 通知书 、 毕 （ 结 ） 业 证书 、 学位证书 等 实物 样本 。 3 . 视察 、 接见 类 省部级 以上 领导人 、 社会 知名人士 及 重要 嘉宾 来校 视察 、 参观 、 演讲 的 资料 、 照片 、 题词 、 纪念品 等 ； 曾 受到 省级 及 以上 领导人 接见 的 集体 、 个人 合影 照片 、 工作 照片 等 。 4 . 重大 活动 类 学校 各个 时期 重大事件 （ 党代会 、 团代会 、 教代会 ） 、 活动 中 形成 的 资料 ； 学校 政务 活动 、 外事活动 、 社会交往 中 接受 的 相关 资料 、 文稿 、 纪念品 和 照片 等 。 5 . 学校 名 人类 学校 历任 领导 、 知名 教授 （ 学者 ） 的 相关 个人简介 ， 发表 的 相关 论著 、 手稿 、 科研 笔记 、 证书 、 聘书 、 日记 、 信函 、 书画作品 及 在校 期间 使用 过 的 有 代表性 的 实物 。 6 . 印刷品 类 与 学校 相关 的 古旧 图书资料 、 明信片 、 书画 、 班级 刊物 、 手抄报 、 剪报 等 具有 纪念 意义 的 印刷品 ； 学校 在 各 时期 制 发 使用 的 各种 信笺 、 信封 、 档案袋 等 。 7 . 教学科研 类 学校 各个 历史 时期 具有 代表性 的 教学 器具 、 教案 讲义 、 教材 、 试卷 、 学位 论文 、 仪器设备 等 ; 学校 各个 历史 时期 取得 的 重大 科研成果 的 相关 资料 、 证书 、 聘书 等 ； 编纂 的 教材 和 期刊 等 方面 的 相关 资料 。 8 . 荣誉 类 建校 以来 师生 获得 省部级 及 以上 领导批示 的 相关 资料 、 图片 等 ； 集体 或 个人 在校 期间 参加 国内外 重大 学术活动 、 社会活动 、 重要 比赛 或 评比 活动 的 聘书 、 奖状 、 奖杯 、 锦旗 、 证书 以及 奖品 、 纪念品 、 照片 等 。 9 . 声像 资料 类 可以 反映 学校 历史 变迁 、 校园 风貌 的 ， 反映 学校 重大 学术 、 文化 、 体育 活动 方面 的 ， 反映 学校 重大 对外 交流活动 以及 各类 大型 有 纪念 意义 活动 的 照片 、 录音 、 录像 等 声像 资料 ； 历届 毕业生 合影 照片 、 纪念册 等 。 10 . 其他 以上 未 详细 列出 ， 但 能够 反映 建校 以来 重要 变化 和 发展 的 有关 史料 或 实物 。 三 、 征集 方式 1 . 无偿 捐赠 愿意 将 符合 征集 范围 的 校史 材料 无偿 捐赠 学校 的 ， 学校 将 登记 造册 ， 展出 时 注明 捐赠者 姓名 ， 校史 中 注明 材料 出处 ， 并 向 捐赠者 颁发 捐赠 证书 。 2 . 代管 代展 对 特别 珍贵 （ 特殊 意义 ） 的 史料 素材 ， 本人 需 自己 保存 原件 的 ， 经 学校 同意 后 ， 双方 签订协议 ， 学校 可 代管 代展 。 展出 时 ， 标明 物品 出处 。 3 . 复制 仿制 对 符合 征集 展示 要求 的 资料 和 实物 ， 本人 需 自己 保存 原件 但 同意 进行 复制 仿制 的 ， 学校 在 复制 仿制 后展 陈 复制 仿制 件 。 四 、 征集 说明 1 、 捐赠 史料 时 ， 请 附 简短 文字说明 或 可 至 档案室 当场 填写 相关 资料 。 2 、 所有 捐赠 物由 我馆 永久 收藏 ， 我馆 负责 对 所有 捐赠 品 予以 登记 并 妥善 保管 ， 必要 时 优先 提供 捐赠者 及其 亲属 借阅 利用 。 五 、 征集 途径 1 、 电子邮件 电子版 声像 资料 可 将 捐赠 内容 发送至 河北 经贸大学 综合 档案室 邮箱 hbjmdas @ 163 . com 。 邮件 名及 附件 统一 命名 为 “ 校史 资料 征集 + 捐赠人 姓名 ” ， 并 附 相关 简介 。 2 、 现场 捐赠 捐赠者 可 提前 与 档案室 相关 工作人员 联系 ， 预约 现场 捐赠 。 3 、 上门 征集 对于 年事已高 的 老 领导 、 老同志 、 老 校友 ， 因 行动不便 的 ， 可 联系 综合 档案室 相关 工作人员 进行 上门 征集 。 六 、 联系方式 联系人 ： 段 老师   15227848923   陈老师   15910233700 河北 经贸大学 党委 宣传部 河北 经贸大学 综合 档案室 2022 年 6 月 27 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 参加 2022 第六届 金砖 国家 技能 发展 与 技术创新 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 按照 河北省 教育厅 《 关于 组织 参加 2022 第六届 金砖 国家 技能 发展 与 技术创新 大赛 的 通知 》 要求 ， 请 各 部门 结合 自身 实际 积极 组织 报名 参赛 ， 大赛 详情 见 附件 。 有 参赛 意向者 请于 7 月 15 日前 报 国际交流 中心 ， 并 及时 关注 后续 各赛 项 通知 。 联系人 ： 陈会珍 联系电话 ： 0311 - 87655607 / 18233195792 邮箱 ： huizhen23 @ 163 . com 国际交流 中心 2022 年 7 月 5 日"
    },
    {
        "question": "关于 推荐 “ 互联网 + ” 大学生 创新 创业 大赛 评审 专家 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 教育部 《 关于 征集 第八届 中国 国际 “ 互联网 + ” 大学生 创新 创业 大赛 评审 专家 的 通知 》 和 河北省 教育厅 《 关于 征集 河北省 “ 互联网 + ” 大学生 创新 创业 大赛 评审 专家 的 通知 》 （ 附件 1 ） 精神 ， 为 提升 我校 创新 创业 影响力 ， 汇聚 更 广泛 力量 、 更优 资源 参与 大赛 ， 现 征集 大赛 项目 评审 专家 ， 并 进行 择优 推荐 。 请 申请人 认真 填写 《 “ 互联网 + ” 大学生 创新 创业 大赛 专家 推荐 信息 表 》 （ 附件 2 ） ， 并 提交 相关 作证 材料 ， 于 6 月 3 日前 将 纸质 版 加盖 单位 公章 交至 四办 126 室 ， 同时 将 电子版 发送至 邮箱 ： hbjmdxsckfk @ 126 . com 。 联   系   人 ： 贾鹏 联系电话 ： 0311 - 87665333 就业指导 服务中心 2022 年 5 月 24 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 2022 年度 国际 组织 远程 实习 项目 与 碳 中 和 国际化 人才 实训 项目 （ 欧盟 ） 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 提升 我校 学生 海外 实习 实践 背景 ， 拓宽 学生 的 国际 视野 ， 为 学生 国内外 深造 及 就业 提供 支持 ， 加快 我校 国际化 人才培养 进程 ， 进一步 助力 我校 “ 双 一流 ” 建设 ， 综合 考虑 全球 疫情 形势 和 学生 需求 ， 我校 将 开展 国际 组织 远程 实习 项目 与 碳 中 和 国际化 人才 实训 项目 （ 欧盟 ） 。 项目 具体 详情请 参见 附件 一 、 附件 二 ， 有意 报名者 填写 附件 三 ， 于 5 月 31 日前 将 附件 三 （ 经 审批 ） 及其 所 需附 材料 发送至 fzylzd @ qq . com ， 电子版 发送 后 将 纸质 版交至 外籍 专家 公寓楼 一楼 办公室 。 咨询电话 ： 张老师 13171587532 。 项目 报名 期间 将 组织 召开 以上 两个 项目 宣讲会 ， 宣讲会 时间 ： 5 月 26 日 （ 周四 ） 19 : 00 — 20 : 00 ， 参与 方式 ： 腾讯 会议 （ ID ： 310 - 702 - 295 ） ， 欢迎 大家 参会 了解 。 国际交流 与 合作 处 2022 年 5 月 25 日"
    },
    {
        "question": "关于 推荐 选拔 2022 年 国家 公 派出国 教师 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 教育部 中外 语言 交流 合作 中心 《 2022 年 国家 公 派出国 教师 招募 简章 》 （ 详见 语合 中心 官网 公告栏 ） ， 我校 拟 推荐 赴 赞比亚 大学 孔子 学院 汉语 教师 7 名 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 报名 程序 （ 一 ） 2022 年 国家 公 派出国 教师 岗位 及 报名 要求 可 登录 clecteacher . chinese . cn 查询 ， 选择 赞比亚 大学 孔子 学院 教师 岗位 ， 按 要求 填写 后 ， 下载 打印纸 质 表格 《 国家 公 派出国 教师 申请表 》 。 教师 任期 一般 为 2 学年 。 （ 二 ） 申请人 须于 6 月 7 日 17 : 00 前 将 《 国家 公 派出国 教师 申请表 》 、 学历 学位证书 复印件 、 所在单位 推荐信 （ 负责人 签字 并 盖章 ） 提交 国际交流 与 合作 处 （ 外籍 专家 公寓 一楼 办公室 ） 审核 ， 以上 材料 电子版 打包 发至 515089428 @ qq . com ， 逾期 将 不予 受理 。 二 、 报名 要求 我校 教师 只 允许 申请 我校 海外 孔子 学院 需求 岗位 ， 申请 其他 岗位 者 ， 学校 不予 推荐 。 三 、 派出 待遇 教师 工资待遇 根据 《 国家 公 派出国 教师 生活待遇 管理 规定 》 （ 财教 〔 2011 〕 194 号 ） 文件 执行 ， 校内 其他 待遇 按照 《 河北 经贸大学 党委 常委 会议纪要 》 （ 〔 2018 〕 3 号 ） 文件 执行 。 四 、 联系方式 联系人 ： 李澜涛 联系电话 ： 87656219   15533928727 电子邮箱 ： 515089428 @ qq . com 国际交流 与 合作 处 2022 年 5 月 25 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 第五届 第一次 教代会 征集 提案 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各位 代表 ： 我校 第五届 第一次 教职工 暨 工会 会员 代表大会 定于 2022 年 6 月 13 日 - 14 日 召开 ， 现 开始 向 广大 代表 征集 提案 。 教代会 提案 是 全校 教职工 通过 教代会 参与 学校 民主 管理 的 重要 形式 ， 是 学校 工作 决策 民主化 、 科学化 的 重要 渠道 ， 也 是 代表 行使 民主权利 的 重要 内容 ， 各位 代表 应予以 高度重视 。 为了 充分调动 代表 们 为 学校 的 建设 和 发展 献计献策 的 积极性 ， 提高 教代会 提案 的 质量 ， 本次 教代会 将 继续 开展 评选 优秀 提案 活动 ， 根据 提案 的 内容 和 可 实施 情况 评选 出 部分 优秀 提案 予以 奖励 。 现 就 征集 提案 的 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 提案 的 内容 在 学校 职权范围 内 能够 处理 解决 的 下述 内容 可 作为 正式 提案 ： 1 、 有关 学校 贯彻执行 党和国家 的 路线 、 方针 、 政策 及 落实 上级 有关 文件 的 建议 和 方案 ； 2 、 有关 学校 改革 、 发展 和 稳定 ， 创建 和谐 校园 ， 对 学校 全局 工作 影响 较大 的 建议 和 方案 ； 3 、 有关 学校 教学 、 科研 、 管理 、 后勤 以及 精神文明 建设 等 方面 的 建议 和 方案 ； 4 、 教职工 普遍 关心 的 其它 重大 问题 的 建议 和 方案 。 对于 符合 上述 要求 的 提案 由 第五届 教代会 提案 组 审核 后 确定 为 正式 提案 予以 立案 ， 立案 提案 经 承办 部门 办理 后以 各种 形式 向 提案人 答复 ； 对于 不 符合 上述 要求 的 提案 不 予以 立案 ， 可 作为 意见 和 建议 处理 。 二 、 提案 的 要求 提案 必须 由 一名 正式 代表 提出 ， 两名 或 两名 以上 正式 代表 附议 ， 方 为 有效 。 提案 必须 符合 以下 基本 原则 ： 1 、 严肃性 。 经过 认真 的 调查 研究 ， 广泛 征求 教职工 意见 ， 反映 的 问题 真实可信 、 实事求是 。 2 、 代表性 。 反映 较 多 部门 或 个人 的 意见 和 要求 ， 提案 的 落实 将 对 学校 工作 大局 或 大多数 教职工 的 生活 产生 积极 的 影响 。 3 、 全局性 。 正确处理 国家 、 集体 和 个人 三者 之间 的 关系 ， 站 在 学校 建设 和 发展 大局 的 高度 观察 和 分析 问题 ， 具有 全局性 和 前瞻性 ， 提出 的 意见 和 建议 符合 学校 的 整体利益 。 4 、 可行性 。 所提 建议 和 措施 简明扼要 ， 在 学校 职权 、 财力 、 物力 范围 之内 ， 切实可行 ， 具有 科学性 和 可操作性 。 5 、 规范性 。 提案 必须 一事 一案 ， 分析 清楚 、 建议 具体 ， 简明扼要 。 6 、 以下 方面 的 问题 不 列入 教代会 提案 ： 与 国家 政策 、 法规 有 抵触 的 问题 ； 纯属 党团 事务 、 党派 和 团体 的 内部 问题 ； 各 学院 、 各 单位 有权 解决 的 内部 问题 ； 纯属 个人 的 具体 问题 。 三 、 提案 格式 及 要求 1 、 提案 必须 按 “ 教代会 提案 征集 表 ” 统一 格式 打印 。 如 提案 表 容纳 不下 ， 可 另 附页 补充 说明 。 2 、 提案 必须 包括 以下 四 部分 ： ⑴ 案由 ： 即 要求 解决 的 问题 ； ⑵ 内容 ： 即 提出 提案 的 理由 、 原因 或 依据 ； ⑶ 调研 情况 ： 即 提案人 对 所 提 议案 的 调研 情况 简述 ； ⑷ 建议 或 措施 ： 即 提出 解决问题 的 建议 或 措施 。 3 、 提案人 和 附议 人 都 必须 亲笔签名 （ 打印 无效 ） 。 四 、 提案 征集 时间 本次 教代会 提案 从即日起 开始 征集 ， 截止 日期 为 2022 年 6 月 2 日 。 各位 代表 可 下载 “ 教代会 提案 征集 表 ” ， 打印 并 亲笔 签署 提案人 、 附议 人 姓名 后 ， 交 所在 分会 主席 ， 由 各 分会 统一 在 截止 日期 前 送交 校 工会 。 同时 将 提案 的 电子 文档 发送 邮件 至 QQ ： 1372861849 ， 联系人 ， 武相雨 。 河北 经贸大学 第五届 教职工 暨 工会 会员 代表大会 筹备工作 领导小组 2022 年 5 月 22 日"
    },
    {
        "question": "2022 年 女职工 体检 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 ： 根据 石家庄市 卫 计委 要求 ， 我校 女职工 体检 时间 为 6 月 6 日 — 9 月 30 日 。 体检 地点 安排 在 新华区 妇幼保健 计划生育 服务中心 （ 清真寺 街 与 兴凯路 交叉口 ） 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 检查 项目 ： （ 1 ） B超 （ 阴超 、 普通 B超 二选 一 ） （ 2 ） 乳腺 彩超 ( 3 ) 妇检   （ 4 ） 刮片 （ 5 ） TCT （ 宫颈癌 筛查 ） 。 体检 时间 ： 周一 至 周五 上午 8 ： 00 — — 11 ： 00 ( 周六 、 日 休息 ) 体检 地点 ： 新华区 妇幼保健 计划生育 服务中心 （ 清真寺 街 与 兴凯路 交叉口 ） 电话 ： 86952265 注意事项 ： 1 、 体检 人员 需持 校园 一卡通 上 站 体检 。 2 、 新入 职 人员 ， 请 携带 本人 工作 证件 到 服务站 进行 体检 。 望 全体 女 教职工 互相 转告 ， 按时 参加 体检 。 校 工会 2022 年 6 月 1 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第五届 “ 新声 ” 大学生 语言 文化 艺术节 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 深入 贯彻落实 中共中央办公厅 、 国务院办公厅 《 关于 实施 中华 优秀 传统 文化 传承 发展 工程 的 意见 》 和 全国 语言文字 会议 精神 ， 积极 推进 中华 优秀 语言 文化 传承 发展 ， 提升 新 时代 大学生 语言 文化 素养 与 应用 能力 ， 打造 大学生 原创 语言艺术 精品 ， 河北省 语言文字工作委员会 、 省 教育厅 发布 《 关于 举办 第五届 “ 新声 ” 大学生 语言 文化 艺术节 的 通知 》 。 根据 《 通知 》 精神 ， 我校 将 面向 全体 在校生 征集 作品 ， 统一 报送 大赛 组委会 。 有关 事项 如下 ： 一 、 活动 主题 百年 青春 ， 强国 有 我 ； 文化 传承 ， 时代 风华 二 、 活动 内容 （ 一 ） 朗诵 大赛 ： 举行 第五届 “ 新声 ” 大学生 原创 作品 朗诵 大赛 。 （ 二 ） 名家 讲坛 ： 邀请 央视 著名 主持人 、 著名 朗诵 艺术家 或 播音 主持 专业 教育 专家 等 开展 讲座 。 三 、 活动 要求 （ 一 ） 活动 对象 每位 选手 参赛 作品 不得 多于 两个 ， 且 组合 形式 （ 合诵 、 独诵 等 ） 不能 相同 ； 每部 作品 的 参赛 人数 不得 超过 6 人 。 报名 采用 实名制 ， 凭 有效 身份证明 及 学籍 证明 报名 参赛 ， 并 填写 真实有效 的 联系方式 。 （ 二 ） 作品 要求 参赛 作品 要 符合 本届 “ 新声 ” 大赛 主题 ， 内容 积极向上 ， 反映 正确 的 世界观 、 人生观 、 价值观 ， 体现 当代 大学生 的 良好 精神风貌 。 参赛 作品 不得 含有 色情 、 暴力 、 反动 或 任何 有悖 社会 主流 价值观 的 因素 ， 不得 与 中华人民共和国 法律 相 抵触 。 鼓励 “ 原创 ” “ 改编 ” （ 影视剧 或 文学作品 在 舞台 朗诵 艺术 形式 上 创新 ） 的 作品 。 在 参赛 期间 原则上 不得 更换 作品 ， 每个 参赛 作品 时 长 不得 超过 7 分钟 。 选手 可 使用 多种 辅助 手段 ， 如 配乐 、 视频 等 ， 可 使用 小型 辅助 道具 ， 所有 道具 由 选手 自备 。 作品 限时 7 分钟 ， 计时 以 人声 （ 包括 音频 、 视频 中 的 人声 ， 下同 ） 开始 计算 ， 结束 时间 以 最后 人声 结束 时间 为准 ， 每部 作品 须 完整 呈现 。 （ 三 ） 报名 要求 参赛选手 提交 一个 文件夹 压缩包 ， 名称 为 “ 作品名称 XXX ， 河北 经贸大学 ” ， 发送至 邮箱 ： 2992289063 @ qq . com 。 解压 后 的 文件夹 内容 包括 ： ① 参赛 作品 视频 （ 名称 与 文件夹 名称 相同 ） ； ② 200 字 以内 作品 介绍 ； ③ 作品 完整 文本 ； ④ 第五届 “ 新声 ” 大学生 语言 文化 艺术节 报名 信息 表 （ 见 附件 一 ） 。 （ 四 ） 作品 报送 时间 要求 ： 2022 年 7 月 26 日前 。 联系人 ： 李老师 联系电话 ： 0311 - 87656783 教务处   文化 与 传播学院 2022 年 6 月 1 日"
    },
    {
        "question": "学校 未命名 道路 名称 征集 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全体师生 ： 随着 学校 的 建设 发展 ， 校园内 道路交通 路网 日臻完善 ， 多数 主 、 次 干道 经向 广大 师生 征集 进行 了 命名 ， 尚有 部分 道路 未命名 。 应 广大 师生 要求 ， 学校 将 在 今年 修编 校园 总体规划 时 对 未命名 道路 正式 命名 ， 现 开始 在 全体师生 中 征集 道路 名称 ， 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 征集 时间 2022 年 6 月 1 日 --- 2022 年 9 月 30 日 二 、 征集 名称 的 道路 为 方便 广大 师生 对 需 命名 道路 有 直观 印象 ， 请 下载 附件 图 查看 ， 图中 黑色 序列号 标注 为 道路 编号 ， 蓝色 标示 为 道路 。 三 、 征集 要求 1 、 道路 命名 要 与 已经 命名 的 道路 名称 意境 、 语境 兼容 ， 简单 大气 有 文化底蕴 ， 符合 学校 校园文化 特质 。 现 列举 已 命名 的 道路 名称 供参考 ： 东西向 （ 春华 路 、 光华路 、 韶华 路 ） ， 南北向 （ 晨光 路 、 师林路 、 书苑 路 、 荷塘 路 、 桐荫路 、 学林 路 ） 。 2 、 以 个人 或 单位 报送 均 可 ， 以 电子版 报送 ， 报送 邮箱 ： 928561469 @ qq . com 咨询 ： 董士 璇   87655620   13831192126 3 、 报送 格式 ： 序号 + 道路 名称 ， 并 请留下 个人 或 单位名称 和 联系方式 。 四 、 征集 结果 运用 1 、 学校 组织 相关 专家 对 征集 到 的 道路 名称 进行 评选 ， 并 在 一定 范围 内 征求意见 后 确定 道路 名称 。 2 、 入选 确定 的 道路 名称 ， 给予 命名 人 或 单位 纪念品 一份 。 校园 规划 与 建设 处                                                                                                                                     校 工会 2022 年 6 月 2 日"
    },
    {
        "question": "关于 召开 河北 经贸大学 第五届 第一次 教职工 、 工会 会员 代表大会 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 ， 各 分工会 ： 根据 《 学校 教职工 代表大会 规定 》 、 《 基层 工会 会员 代表大会 条例 》 、 《 河北 经贸大学 教职工 代表大会 实施细则 》 的 有关 规定 ， 经 校党委 常委会 研究 ， 决定 召开 我校 第五届 第一次 教职工 、 工会 会员 代表大会 （ 简称 五届 一次 “ 双代会 ” ） 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 大会 日期 ： 2022 年 6 月 9 日 ， 会期 1 天 。 二 、 大会 地点 ： 学校 礼堂 三 、 大会 议程 ： 1 、 听取 和 审议 学校 工作 报告 ； 2 、 听取 《 河北 经贸大学 章程 修正案 》 （ 草案 ） 修订 情况 说明 ， 审议 《 河北 经贸大学 章程 修正案 》 （ 草案 ） （ 书面 ） ; 3 、 审议 学校 财务 工作 报告 （ 书面 ） ； 4 、 审议 工会工作 报告 （ 书面 ） ； 5 、 审议 工会 经费 审查 工作 情况 报告 （ 书面 ） ； 6 、 审议 教代会 提案 工作 报告 （ 书面 ） ； 7 、 通过 第五届 教代会 提案 工作 委员会 、 教职工 福利 工作 委员会 组成 人员 。 8 、 选举 第五届 工会 委员会 、 工会 经费 审查 委员会 和 工会 女职工 委员会 ； 四 、 具体安排 和 要求 ： 1 、 6 月 8 日 9 : 00 ， 在校 工会 二楼 会议室 召开 各 代表团 联络员 会议 。 2 、 6 月 9 日 8 : 00 ， 在 第二 会议室 召开 各 代表团 召集人 会议 。 3 、 6 月 9 日 8 : 30 ， 正式 代表 在 各 代表团 讨论 地点 报 到 ( 代表团 分团 名单 及 会议 地点 见 附件 2 ) 并 参加 代表团 第一次 会议 ； 6 月 9 日 9 : 00 在校 礼堂 参加 大会 预备会议 。 4 、 6 月 9 日 上午 10 : 00 召开大会 开幕式 。 请 全体 正式 代表 、 特邀代表 、 列席代表 提前 20 分钟 到 会 ， 要求 着装 整齐 ， 不 缺席 ， 不 迟到 ， 遵守 大会 各项 纪律 。 5 、 各 分会 主席 负责 通知 本分 会 的 正式 代表 、 特邀代表 和 列席代表 参会 ， 离退休 人员 管理处 负责 通知 离退休 的 特邀代表 参会 。 6 、 午餐时间 ： 6 月 9 日 11 : 40 ， 参会 人员 持 大会 证件 在 学府 食苑 就餐 。 7 、 各处 级 单位 负责 为 参会 人员 （ 包括 正式 代表 、 特邀代表 、 列席代表 及 会议 相关 人员 ） ， 在 门禁系统 中 办理 报备 手续 。 8 、 参会 人员 持 7 日内 核酸 阴性 证明 ， 14 天在石 行程 卡 进校 。 五 、 会议 车辆 安排 ： 1 、 6 月 9 日 （ 周四 ） 上午 7 : 00 ， 东校区 发 1 大客 ， 南校区 发 1 大客 （ 经 西校区 ） ， 西校区 发 1 大客 ， 下午 17 : 30 返回 。 2 、 班车 均 按 正常 路线 行驶 。 3 、 会后 返程 乘车 地点 ： 学校 礼堂 。 河北 经贸大学 第五届 教职工 、 工会 会员 代表大会 筹备工作 领导小组 2022 年 6 月 6 日"
    },
    {
        "question": "“ 宏志 助航   翼 聚 英才 ” 河北 经贸大学 2022 届 毕业生 网络 招聘会 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 ：   感谢 贵 单位 一直 以来 对 我校 毕业生 就业 工作 的 关心 和 支持 ！   为 贯彻落实 党中央 、 国务院 “ 稳 就业 ” “ 保 就业 ” 决策 部署 ， 抢抓 高校 毕业生 离校 前 求职 关键期 ， 切实做好 宏志 助航 计划 就业 帮扶 项目 工作 ， 进一步 挖潜 创新 拓展 岗位 资源 ， 助推 河北省 2022 届 高校 毕业生 实现 更加 充分 更 高质量 就业 。 河北省 教育厅 学生 就业 创业 事务 中心 联合 猎聘 · 校聘 举办 “ 宏志 助航   翼 聚 英才 ” 2022 届 毕业生 网络 招聘会 , 诚挚 邀请 用人单位 参与 线上 报名 ， 现将 相关 事宜 通知 如下 ：   一 、 组织 机构   主办单位 ： 河北省 教育厅 学生 就业 创业 事务 中心   承办 单位 ： 河北 经贸大学   协办 单位 ： 猎聘 · 校聘   二 、 网络 招聘会 安排   企业 报名 ： 6 月 6 日 - 6 月 30 日   举办 时间 ： 6 月 6 日 - 6 月 30 日   平台 支持 ： 猎聘 · 校聘   举办 形式 ： 网络 双选会   三 、 服务 对象   1.2022 届 毕业生 及 往届 毕业生   2 . 有 毕业生 需求 的 企事业 单位   四 、 企业 参会 方式   1 . 企业 pc 登录 / 注册 网址 ( https : / / company . xiaopinyun . com )   （ 1 ） 已 注册 的 企业 ： 【 登录 】 — 【 网络 招聘 】 — 【 视频 双选 】 点击 “ 申请 入驻 ” 填写 招聘 信息 ， 提交 申请 ；   （ 2 ） 未注册 的 企业 ： 请 根据 平台 要求 进行 注册 ， 注册 成功 后 , 平台 会 在 1 - 3 个 工作日 进行 审核 ， 审核 的 结果 会以 “ 校聘云 服务平台 ” 微信 公众 号 通知 企业 。 审核 通过 后 进入 系统 【 网络 招聘 】 — 【 视频 双选 】 点击 “ 申请 入驻 ” 填写 招聘 信息 ， 提交 申请 ， 待 老师 审核 通过 后 即可 参加 本次 招聘 活动 。   2 . 安排 面试 ： 点击 【 简历 管理 】 把 新 的 简历 移动 到 面试 ， 填写 面试 时间 、 面试 hr 信息 安排 视频 面试 。   3 . 视频 面试   （ 1 ） 移动 端 ： “ 校聘云 服务平台 ” 公众 号 ， 【 企业 管理 】 — 【 视频 面试 】 ；   （ 2 ） pc 端 ： 点击 【 面试 日程 】 — 【 校聘云 视频 面试 】 — 【 进入 面试 间 】   注意 ： 面试 完成 后 ， 面试 通过 的 学生 需在 【 简历 管理 】 — 【 面试 】 里 将 学生名单 移动 到 录用 。   五 、 学生 参会 方式   1 . 登录 / 注册 ： 微信 扫码 或 微信 搜索 “ 校聘云 ” 小 程序 ， 点击 下方 菜单 【 我 的 】 完成 登录 / 注册 。         2 . 完善 简历 ： 登录 / 注册 后 点击 下方 菜单 【 我 的 】 完善 求职 简历 。   3 . 投递 简历 ： 点击 【 视频 双选 】 — 搜索 【 河北 经贸大学 】 — 【 报名 】 （ 指 关注 本场 招聘会 ， 在 “ 我 的 ” 日程 中 可 查看 关注 的 双选会 动态 ） — 进入 招聘会 浏览 企业 （ 可 筛选 城市 和 行业 ） — 点击 【 企业 详情 】 — 查看 【 在 招 职位 】 — 点击 【 职位 名称 】 — 查看 详情 投递 简历 。   4 . 接收 / 查看 面试 邀请 ：   （ 1 ） 企业 发起 邀约 面试 后 ， 面试 详情 平台 会以 短信 通知 。   （ 2 ） 登录 小 程序 点击 【 消息 】 — 【 面试 】 或 【 视频 双选 】 — 【 面试 行程 】 — 【 已 安排 】 在 临近 约定 时间 提前 进入 面试 间 。   六 、 注意事项   1 . 本次 招聘 活动 全程 采用 网络线 上 招聘 ， 用人单位 可 通过 校聘云 企业 端 后台 在线 接收 学生 报名 简历 。   2 . 用人单位 接收 学生 简历 后 ， 要求 面试 ， 可 采用 网络线 上 视频 面试 ， 如 用人单位 需要 录制 视频 面试 过程 ， 除 做 单位 录用 途径 外 ， 不得 另 做 他 用 。   3 . 招聘 活动 期间 ， 请 各 用人单位 及时 在校 聘云 企业 端 后台 对 学生 投递 的 简历 进行 反馈 ， 以免 错失 录用 到 我校 优秀 毕业生 ， 面试 后 是否 录用 请 在校 聘云 企业 端 后台 中 做 跟进 记录 。   4 . 为 更好 地 提供 有 针对性 的 平台 服务 ， 提高 审核 通过率 ， 用人单位 申请 本次 双选会 请 完整 填写 申请 信息 。   5 . 本次 双选会 不 收取 任何 费用 。   七 、 联系方式   各 用人单位 在 平台 使用 过程 中如有 不明 事宜 ， 可 致电 咨询 ：   猎聘 · 校聘网 ： 18086634002 （ 崔 老师 ）   河北 经贸大学 就业指导 服务中心 ： 0311 - 87665333 ( 贾老师 )   附 ："
    },
    {
        "question": "关于 对 落实 意识形态 工作 责任制 进行 自查 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 党组织 ： 根据 校党委 工作 部署 ， 请 各 二级 单位 党组织 按照 《 中共 河北 经贸大学 委员会 意识形态 工作 责任制 实施细则 》 （ 冀 经贸 党 〔 2021 〕 59 号 ） 《 河北 经贸大学 落实 意识形态 工作 责任制 “ 三 清单 四 机制 ” 》 （ 冀 经贸 党 〔 2020 〕 19 号 ） 《 中共 河北 经贸大学 委员会 关于 意识形态 工作 专项 督查 的 规定 》 （ 冀 经贸 党 〔 2021 〕 54 号 ） 文件 要求 ， 对 2022 年 上半年 本 单位 意识形态 工作 开展 情况 进行 认真 自查 ， 并 形成 自查报告 （ 报告 格式 请 见 业务 交流 网 评员 QQ 群 ） ， 由本 单位 党组织 负责人 签字 并 加盖 公章 ， 于 5 月 20 日 （ 周五 ） 12 点 之前 报送 至 党委 宣传部 （ 205 房间 ） ， 电子版 材料 发送至 协同 办公 邮箱 。 联系人 ： 段 盛杰   87609866 。 自查报告 内容 应 精炼 准确 ， 避免 空话 套话 ， 主要 包括 以下内容 ： 一是 严格 按照 相关 文件 要求 ， 对照 本 部门 的 职责 范围 汇报 意识形态 工作 责任制 贯彻落实 情况 以及 工作 开展 的 整体 情况 ； 二是 对照 意识形态 工作 专项 督查 内容 汇报 在 2021 年 12 月 专项 督查 中 存在 问题 的 整改 落实 情况 ； 三是 在 落实 意识形态 工作 中 的 特色 举措 和 创新 实践 ； 四是 工作 中 存在 的 短板 和 弱项 ； 五是 今后 工作思路 和 改进 措施 ； 六是 其他 需要 说明 的 情况 。 党委 宣传部 将 对 各 单位 自查 情况 和 特色 做法 进行 汇总 ， 向 校党委 做 意识形态 工作 专题 汇报 。 校党委 将 对 意识形态 工作 开展 情况 进行 通报 。 中共 河北 经贸大学 委员会 宣传部 2022 年 5 月 12 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 2022 年 校友 企业 空中 专场 招聘会 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "广大 校友 及 校友 企业 ：   感谢您 一直 以来 对 母校 事业 发展 的 关心 、 支持 和 帮助 ！   为 帮助 广大 校友 及 校友 企业 招贤 纳才 和 学弟 学妹 求职 就业 搭建 优质 高效 对接 平台 ， 母校 拟 举办 河北 经贸大学 2022 年 校友 企业 空中 专场 招聘会 ， 诚邀 各位 校友 拨冗 参加 ！   一 、 会议 安排   报名 时间 ： 即日起 至 2022 年 5 月 24 日   举办 时间 ： 2022 年 5 月 25 日 — — 28 日 9 : 00 - 17 : 00   主   办   方 ： 河北 经贸大学   平   台 ： 智联 招聘   形   式 ： 线上 双选会   二 、 报名 及 参会 方式   1 . 空中 双选会 链接 网址   1 ） 企业 端 报名 链接 ：   https : / / cct . zhaopin . com / jobfair / jobfairDetails / 9622   （ 企业 报名 建议 电脑 端 使用 谷歌 浏览器 ）   2 ） 学生 端 参会 链接 ：   https : / / wxaurl . cn / WVbS9fCwd7q           ( 扫码 直接参与 )     2 . 企业 报名 及 参会 指南   1 ） 单位 报名 ： 点击 报名 网址 ， 选择 【 企业 端 登录 】 → 点击 【 报名 参会 】 → 填写 企业 名称 、 营业执照 、 招聘 简章 、 职位 信息 完成 报名 （ 提示 ： 无 智联 账号 ， 请 先 注册 ） 。   2 ） 报名 审核 ： 学校 对 企业 进行 审核 ， 审核 结果 通过 短信 告知 。   3 ） 信息 发布 ： 审核 通过 的 企业 ， 单位 介绍 及 招聘 岗位 信息 将 即时 对外 发布 ， 便于 单位 进行 提前 宣传 及 毕业生 投递 简历 。   4 ） 简历 投递 ： 学生 可 在线 填写 简历 投递 （ 建议 学生 提前 注册 报名 填写 简历 ， 提高 简历 和 面试 通过率 ） 。   5 ） 视频 面试 ： 参会 单位 可 随时 查看 学生 投递 的 简历 ， 会议 当天 9 : 00 - 17 : 00 可以 和 学生 进行 在线 沟通 和 视频 面试 。             3 . 学生 报名 及 参会 指南   访问 学生 参会 网址 并 进行 账号 登录 （ 支持 手机 和 浏览器 访问 【 推荐 下载 智联 招聘 APP 在 首页 面 “ 空中 双选会 ” 板块 参会 】 ） 。   无 智联 账号 ， 需先 进行 注册 并 提交 简历 ， 已 注册 智联 账号 的 学生 建议 【 填写 一份 完整 简历 】 。 登录 【 报名 参会 】 成功 后 ， 填写 【 学校 信息 】 【 选择 简历 】 【 填写 求职意向 】 ， 进行 浏览 单位 招聘 信息 【 投递 】 。 活动 开始 后 ， 可 接收 企业 发起 的 文字 / 视频 沟通 邀请 ， 也 可 主动 向 企业 发出 【 在线 沟通 】 【 预约 面试 】 请求 ， 若 企业 不 在线 ， 移动 端 将 收到 信息 提示 。             三 、 注意事项   1 . 本次 双选会 对 用人单位 和 学生 均 不 收费 。   2 . 用人单位 可 在 双选会 开始 之前 发布 职位 并 收取 学生 简历 。 在 双选会 当天 ， 为 保证 视频 面试 效果 ， 建议 学生 在 智联 手机 APP 上 进行 在线 沟通 和 视频 面试 （ 学生 端 在 手机 应用 市场 搜索 “ 智联 招聘 ” APP 下载 登录 在 双选会 板块 查看 报名 线上 双选会 ） 。 双选会 结束 以后 ， 双选 窗口 将 继续 保留 ， 参会 单位 可 继续 浏览 下载 后台 已 投递 的 学生 简历 ， 由 用人单位 另行安排 面试 方式 。 （ 企业 PC 端 建议 谷歌 浏览器 ）   3 . 用人单位 如需 了解 学校 2022 届 毕业生 生源 信息 ， 点击 下方 链接 查看 ：   http : / / hbjmdx . bysjy . com . cn / detail / student _ source _ info   4 . 建议 学生 提前 注册 报名 、 填写 简历 ， 提高 简历 和 面试 通过率 。   5 . 主办方 将 根据 报名 情况 对 报名 参会 单位 进行 筛选 审核 。   6 . 根据 教育部 对 高校 校园 招聘 管理 的 相关 规定 ， 请 用人单位 在 招聘 过程 中 注意 ： 严禁 发布 就业 歧视 信息 ， 严禁 发布 虚假 和 欺诈 等 非法 就业 信息 。   四 、 宣传 服务 及 联系方式   1 、 学校 将 通过 就业 信息网 、 微信 公众 号 、 毕业生 QQ 群 、 就业 工作 群等 多种 途径 发布 用人单位 招聘 信息 。   2 、 联系方式 ：   1 ） 河北 经贸大学 就业指导 服务中心   贾老师   0311 — — 87665333   2 ） 智联 招聘 ： 400 - 885 - 9898     河北 经贸大学 就业指导 服务中心   2022 年 5 月 18 日"
    },
    {
        "question": "关于 申报 2022 年度 科技 卓越 人才 国际交流 计划 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 根据 河北省 科学技术 厅 《 河北省 科学技术 厅 关于 组织 实施 2022 年度 科技 卓越 人才 国际交流 计划 的 通知 》 文件 要求 ， 现 开展 2022 年度 科技 卓越 人才 国际交流 计划 的 申请 工作 ， 详情 见 附件 。 申报 人员 请于 2022 年 6 月 5 日 之前 将 申请材料 纸质 版交至 外籍 专家 公寓 一楼 办公室 ， 同时 将 电子版 申请材料 发 至 邮箱 83785465 @ qq . com 。 联系人 及 电话 ： 董 科研   13785192786 国际交流 与 合作 处 2022 年 5 月 18 日"
    },
    {
        "question": "关于 参加 第 27 届 国际 科学 会议 “ 战略 管理 与 决策支持系统   SM   2022 ” 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "塞尔维亚 诺维萨德 大学 将 于 2022 年 5 月 20 日 举办 的 第 27 届 国际 科学 会议 “ 战略 管理 与 决策支持系统   SM   2022 ” 。 本次 会议主题 为 ： Covid - 19   大 流行 时期 的 战略规划 ： 业务 的 连续性 和 改进 。 会议 时间 ： 北京 时间 5 月 20 日 下午 5 点 。 会议 平台 为 Microsoft   Teams 会议 链接 为 ： https : / / teams . microsoft . com / l / meetup - join / 19% 3apwHlJcq8b8w8Q05PcpPLWyOMXtL3 _ AdPwH2VDDtvVIo1% 40thread . tacv2 / 1652853519182 ? context = % 7b% 22Tid% 22% 3a% 2251f77baf - 35bb - 497b - acc1 - 3f49888c4b45% 22% 2c% 22Oid% 22% 3a% 22644bd90a - ca55 - 4611 - 9a2f - e2c3a0400e8e% 22% 7d   诚邀 广大 师生 参会 ！ 国际交流 与 合作 处 2022 年 5 月 19 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2022 年 就业 创业 指导 课程 教师 教学 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 （ 所 ） ： 为 深入 落实 《 河北省 教育厅 关于 实施 高校 就业 育人 行动计划 的 通知 》 （ 冀 教学 〔 2022 〕 4   号 ） 和 《 河北省 教育厅 关于 举办 河北省 2022 年 高校 就业 创业 指导 课程 教师 教学 大赛 的 通知 》 （ 冀教 就 创函 〔 2022 〕 5   号 ） 工作 部署 ， 进一步 完善 我校 就业 创业 指导 课程体系 建设 ， 提升 就业 创业 指导 教师 教育 教学质量 。 经 研究 ， 决定 开展 2022 年 举办 河北 经贸大学 2022 年 就业 创业 指导 课程 教师 教学 大赛 ， 现将 活动 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 活动 时间 2022 年 5 月 二 、 主办单位 教务处 、 就业指导 服务中心 三 、 参赛 对象 我校 从事 职业 生涯规划 、 就业指导 、 创新 创业 指导 系列 课程 的 教学 工作 专兼职 教师 、 辅导员 和 相关 工作人员 。 四 、 材料 报送 方式 及 联系人 参赛 教师 需提交 以下 电子版 材料 ： 1 . 《 复赛 选手 推荐表 》 要求 word 格式 ， 详见 《 河北省 教育厅 关于 举办 河北省 2022 年 高校 就业 创业 指导 课程 教师 教学 大赛 的 通知 》 附件 1 。 2 . 讲授 内容 教案 电子 文档 ， 格式 要求 详见 《 河北省 教育厅 关于 举办 河北省 2022 年 高校 就业 创业 指导 课程 教师 教学 大赛 的 通知 》 附件 2 。 3 . 教学 课件 PPT   文档 ， 内容 与 课堂教学 视频 内容 相符 。 4 . 教学 实录 视频 资料 ， 视频 为 1 学时 的 完整 教学 实录 ，   时常 约 45 分钟 ， 拍摄 机位 不 超过 2 个 ， 文件 采用   MP4   格式 ， 分辨率 720P 以上 ， 视频文件 大小 不 超过 1200MB ， 视频 要求 详见 《 河北省 教育厅 关于 举办 河北省 2022 年 高校 就业 创业 指导 课程 教师 教学 大赛 的 通知 》 附件 2 。 5 ． 提交 材料 命名 为 “ 单位名称 + 姓名 ” ， 截止 时间 2022 年 6 月 1 日 17 : 00 ， 电子版 材料 发 至 邮箱 86358999 @ qq . com ， 联系人 ： 仇静莉 87655992 。 教务处   就业指导 服务中心 2022 年 5 月 20 日"
    },
    {
        "question": "关于 成立 河北 经贸大学 第五届 教职工 暨 工会 会员 代表大会 筹备工作 机构 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 党委 、 总支 、 支部 ： 我校 第五届 第一次 教职工 暨 工会 会员 代表大会 定于 2022 年 6 月 13 下午 至 14 日 召开 。 为了 做好 大会 筹备工作 ， 经 校党委 常委会 研究 决定 ， 成立 第五届 教职工 暨 工会 会员 代表大会 筹备工作 机构 ， 组成 情况 如下 : 一 、 筹备工作 领导小组 组长 ： 刘兵 副组长 ： 高晓峰 成员 ： 张建江   孙 拥军   武玉鹏   陈银法   董佰壹   戴宝柱   吕 建春 二 、 筹备工作 领导小组 设 办公室 筹备工作 领导小组 办公室 设 在校 工会 ， 主任 ： 武玉鹏 三 、 筹备工作 领导小组 办公室 设 七个 工作 小组 1 . 综合 组 组长 ： 武玉鹏 副组长 ： 苗兰良 主要 任务 ： 负责 第五届 “ 双代会 ” 的 各项 具体 筹备工作 。 2 . 会务 组 组长 ： 吕 建春 副组长 ： 穆娟 主要 任务 ： 会场 布置 。 3 . 代表 资格 审查 组 组长 ： 陈银法 副组长 ： 张健 主要 任务 ： 负责 对 “ 双代会 ” 代表 产生 的 程序 和 代表 资格 进行 审查 ； 起草 代表 资格 审查 报告 。 4 . 宣传组 组长 ： 董佰壹 副组长 ： 戎来 主要 任务 ： 负责 为 “ 双代会 ” 的 召开 营造 良好 的 舆论 和 宣传 氛围 ； 大会 的 宣传报道 、 照相 、 摄像 等 。 5 . 秘书组 组长 ： 王凤飞 副组长 ： 靳辉 主要 任务 ： 负责 起草 学校 工作 报告 （ 及 决议 ） 、 河北 经贸大学 章程 （ 及 决议 ） 、 校 财务 工作 报告 （ 及 决议 ） 、 闭幕词 等 。 6 . 提案 组 组长 ： 张卫东 副组长 ： 王凤飞 主要 任务 ： 负责 “ 双代会 ” 提案 征集 工作 ， 起草 “ 双代会 ” 提案 工作 报告 。 7 . 保障 组 组长 ： 戴宝柱 副组长 ： 闫会科 主要 任务 ： 负责 大会 的 后勤保障 。 中共 河北 经贸大学 委员会 二 ○ 二 二年 五月 十八日"
    },
    {
        "question": "关于 做好 河北 经贸大学 第五届 教职工 暨 工会 会员 代表大会 代表 选举 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 分会 ： 经 校党委 常委会 研究 决定 ， 河北 经贸大学 第五届 第一次 教职工 暨 工会 会员 代表大会 （ 以下 简称 “ 双代会 ” ） 于 2022 年 6 月 13 日 下午 至 14 日 召开 。 根据 《 中国工会 章程 》 和 《 河北 经贸大学 教职工 代表大会 实施细则 》 ， 并 结合 我校 当前 实际 ， 现 就 代表 选举 工作 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 代表 的 名额 、 构成 及 分配 河北 经贸大学 第五届 “ 双代会 ” 的 代表 为 185 人 。 代表 的 构成 要 具有 广泛性 ， 其中 教师 代表 （ 包括 教学 、 科研人员 ） 占 60 ％ 以上 ； 中层 以上 的 领导 干部 代表 占 25 ％ 左右 ； 临时 聘用 人员 代表 应 占 适当 比例 。 代表 的 名额 分配 按照 选举 单位 的 人数 及 工作 需要 确定 （ 名额 分配 方案 附 后 ） 。 二 、 代表 的 条件 “ 双代会 ” 的 代表 必须 是 学校 在编 在 岗 的 正式 教职工 及 与 学校 签订 聘用 合同 的 临时 工作人员 。 能 认真学习 领会 党 的 十九 大 精神 及 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ， 积极 践行 社会主义 核心 价值观 ， 遵守 国家 法律 、 法规 ， 热爱 党 的 教育 事业 ； 爱岗敬业 ， 有 较 强 的 职业道德 和 事业心 ， 在 学校 的 改革 和 发展 中起 骨干 作用 ； 作风正派 、 清政 廉洁 、 办事 公道 ， 有 较 高 的 参政 、 议政 和 民主监督 能力 ， 及时 反映 广大 教职工 的 意愿 和 要求 ； 密切联系 群众 ， 热情 为 教职工 服务 ， 团结 广大 教职工 努力 工作 。 三 、 代表 的 职责 积极 参加 代表大会 ， 听取 大会 的 工作 报告 ， 讨论 、 审议 大会 的 各项 议题 ， 提出 审议 意见 和 建议 ； 正确 行使 民主 选举权 ， 积极 参政议政 ， 认真 做好 民主 管理 和 民主监督 工作 ； 积极 宣传 和 贯彻 “ 双代会 ” 的 决议 精神 ， 带领 教职工 完成 “ 双代会 ” 提出 的 各项任务 ； 保持 与 教职工 的 密切联系 ， 听取 和 反映 教职工 的 意见 和 建议 ， 团结 广大 教职工 一道 为 学校 的 建设 和 发展 贡献力量 。 四 、 代表 的 选举 各 分会 在 选举 前要 认真 组织 全体 教职工 学习 有关 文件 ， 明确 “ 双代会 ” 的 性质 、 任务 和 职权 ， 了解 代表 的 权利 和 义务 ， 把 真正 能 代表 群众利益 ， 能 充分行使 民主权利 和 履行 代表 义务 的 同志 选 为 代表 。 “ 双代会 ” 代表 的 选举 工作 ， 在 校党委 领导 下 ， 由校 工会 负责 组织 。 各 分会 的 选举 工作 在 基层 党委 （ 党总支 、 直属 党支部 ） 的 领导 下 ， 由 分会 负责 组织 。 具体步骤 是 ： 各 分会 依照 代表 选举 条件 和 分配 名额 ， 经 民主 推荐 ， 反复 酝酿 ， 确定 侯选人 ， 然后 召开 全体 教职工 大会 ， 采取 无记名 投票 方式 差额选举 ， 差额 率为 20% ； 也 可以 先 差额 预选 产生 候选人 ， 差额 率为 20% ， 然后 再 进行 正式 选举 ， 正式 选举 实行 等额选举 。 获 选举 单位 参会 教职工 半数以上 票数 的 候选人 才能 当选 为 正式 代表 。 五 、 代表 资格 的 审查 “ 双代会 ” 代表 资格 审查 组 负责 对 代表 资格 进行 审查 。 审查 内容 包括 ： 所 选出 的 代表 是否 符合规定 条件 ； 代表 结构 是否 符合规定 比例 ； 代表 产生 是否 符合 选举 程序 。 六 、 选举 工作 完成 的 时间 各 分会 要 在 党组织 的 领导 下 ， 精心组织 ， 按时 完成 换届选举 工作 。 选举 情况 报告 和 代表 登记表 于 5 月 26 日前 报校 工会 。                                                                                                     河北 经贸大学 第五届 教职工                                                                                               暨 工会 会员 代表大会 筹备工作 领导小组                                                                                                       二 ○ 二 二年 五月 十八日"
    },
    {
        "question": "关于 报送 2023 年 市厅级 及其 以下 教学科研 人员 因公 临时 出国 （ 境 ） 计划 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 为 统筹 做好 2023 年 教学科研 人员 因公 临时 出国 （ 境 ） 工作 ， 请 各 有关 单位 认真 研究 本 单位 2023 年 教学科研 人员 因公 临时 出国 （ 境 ） 计划 ， 统筹 考虑 科研经费 、 出国 任务 、 人员构成 、 国别 、 出访 时间 等 要素 ， 严格把关 ， 并于 2022 年 6 月 2 日前 将 本 单位 经 审批 盖章 的 纸质 版 《 2023 年度 出国 计划表 （ 教学科研 人员 ） 》 （ 见 附件 1 ） 报送 至 外籍 专家 公寓 一楼 办公室 , 同时 将 word 、 PDF 电子版 发送至 邮箱 fzylzd @ qq . com 。 未 列入 申报 计划 的 单位 及 个人 ， 原则上 2023 年 无 预算 安排 ， 不予 派出 。 联系人 ： 张璐璐 联系电话 ： 13171587532 国际交流 与 合作 处 2022 年 5 月 23 日"
    },
    {
        "question": "关于 “ 河北省 高校 网络 教育 名师 培育 支持 计划 ” 推荐 人选 的 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 按照 《 关于 申报 “ 河北省 高校 网络 教育 名师 培育 支持 计划 ” 的 通知 》 要求 ， 经 个人 申报 、 专家 评审 , 现将 “ 河北省 高校 网络 教育 名师 培育 支持 计划 ” 拟 推荐 人选 公示 如下 ： 文化 与 传播学院   景义 新 公示 期 ： 2022 年 4 月 26 日至 5 月 3 日 ， 如 有 异议 ， 请 在 公示 期内 向 宣传部 及时 反馈 。 联系电话 ： 87609866 。 党委 宣传部 2022 年 4 月 26 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第八届 河北省 会 高校 大学生 财务报告 分析 大赛 校内 选拔赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为了 培养 大学生 应用 财务 与 会计信息 发现 和 解决 企业 实际 问题 的 能力 ， 锻炼 学生 团队 协作 能力 和 表达能力 ， 培养 具有 创新 精神 和 综合 实践 能力 的 财经 精英 ， 特 举办 第八届 河北省 会 高校 大学生 财务报告 分析 大赛 校内 选拔赛 暨 我校 第十届 财务报告 分析 大赛 。 本次 大赛 由 会计学院 承办 ， 具体 通知 如下 ：   一 、 大赛 主题   透视 财务报告 ， 破解 财务 迷局 ； 分析 商业模式 ， 提高 财务 能力 ； 解读 企业 运作 ， 拓展 财务 思维   二 、 参赛 对象   河北 经贸大学 全体 在读 本科生 和 研究生   三 、 主办单位   教务处 会计学院   四 、 大赛 流程   （ 一 ） 报名 阶段   1 、 竞赛 形式 ： 以 团队 形式 参赛 ， 分为 本科生 组和 研究生 组 分别 进行 ； 学生 自行 组成 团队 ， 每支 团队 由 4 — 5 名 选手 和 1 — 2 名 指导 教师 组成 （ 参赛选手 不可 交叉 组队 ， 指导老师 可 指导 多支 团队 ） 。   2 、 报名 时间 及 形式 ： 参赛 的 团队 请 在 2021 年 5 月 9 日前 将 报名表 （ 见 附件 1 ） 发送至 规定 邮箱 。 本科生 组 发送至 qianxiaxue @ 163 . com ， 研究生 组 发送至 hbjmkj2020 @ 163 . com 。 报名表 命名 格式 为 “ 组别 （ 本科 组 / 研究生 组 ） 团队 名称 __ 负责人 姓名 ” 。   3 、 大赛 办公室 及 联系电话 ： 会计学院 教务   本科生 组 87326061   研究生 组 87326062   QQ 群 ： 743543203 （ 参赛 队伍 务必 加入 ）         （ 二 ） 初赛 阶段   1 、 选题 ： 各 团队 自主 选择 上市公司 （ 侧重 河北省 上市公司 ） 年报 作为 分析 对象 ， 围绕 大赛 主题 展开 。 赛事 鼓励 专题 分析 、 特色 分析 。   2 、 参赛 作品 交稿 时间 与 地点 ：   2022 年 5 月 9 日 中午 12 : 30 — 15 : 00   本科生 组 ： 会计学院 学生会 办公室 （ 四办 314 房间 ） 。   研究生 组 ： 会计学院 研究生 学生会 办公室 （ 四办 301 房间 ）   3 、 稿件 要求 ： 初稿 提交 A4 纸 打印稿 一份 ， 同时 提交 PDF 文档 。 稿件 应 包含 封面 、 目录 、 摘要 、 索引 、 附录 、 表格 、 参考资料 及其 他 资料 。 排版 格式 为 ： 标题 小 二号 黑体 ， 正文 部分 宋体 小 四号 ， 英文 字体 为 Times   New   Roman   12 号 ， 1.5 倍 行距 ， 页 边 距 上 、 下 2cm ， 左 2.5 cm ， 右 2cm 。 稿件 封面 请 列出 学校 、 参赛 组别 、 团队 成员 、 联系电话 、 指导 教师 、 完成 日期 ， 作品 封面 样式 见 附件 4 。 作品 要求 语言 精练 ， 重点 突出 。   4 、 初赛 评分 规则 见 附件 2 。   （ 四 ） 作品 初步 评审 与 预热 阶段   评委会 对 提交 的 初稿 作品 进行 初评 ， 结果 会 通知 团队 负责人 。 请 团队 按 决赛 要求 修改 、 完善 ， 制作 ppt 并 录制 团队 展示 视频 ， 要求 团队 成员 全部 出镜 ， 视频 时长 不 超过 10 分钟 的 。 5 月 15 日 团队 进行 现场 展示 ， 具体 时间 地点 会 在 大赛 QQ 群中 通知 。   （ 五 ） 决赛 阶段   1 、 决赛 时间 ： 2021 年 5 月 15 日 下午 2 点 。   2 、 决赛 地点 与 决赛 形式 ： 团队 展示 视频 和 现场 线上 答辩 两个 环节 。   4 、 决赛 要求 ： 各 参赛 团队 提交 一份 最终版 商业 计划书 （ PDF 版本 ） 和 一份 PPT 展示 文档 （ WPS / Office   2003 版本 ， 尺寸 4 : 3 ） ； 团队 展示 视频 ， 时长 不 超过 10 分钟 ， 格式 为 MP4 ， 画质 为 720p 及 以上 （ 1080p 最佳 ） ， 大小 不 超过 1G 。 画面 饱满 流畅 ， 镜头 稳定 ， 布局 得当 ， 能够 同时 看到 团队 成员 和 ppt 播放 ； 决赛 通过 腾讯 会议 进行 ， 评委 针对 参赛 作品 进行 现场 提问 ， 团队 成员 回答 ， 时长 不 超过 5 分钟 。 （ 注 ： 请 严格遵守 比赛 时间 规定 ， 届时 会 有 专人 计时 ， 到 时间 后 将 强行 中断 ） 。   5 、 展示 顺序 ： 腾讯 会议 直播 利用 excel 表格 随机数 排序 出 顺序 ， 按 从小到大 顺序 展示 。   6 、 宣传 视频 ： 为 鼓舞 团队 ， 活跃 赛场 ， 为 参加 省赛 做 准备 。 组委会 为 各 参赛 队伍 剪辑 暖场 视频 。 请 每个 团队 提供 一个 视频 ， 视频 时长 1 - 2 分钟 ， 内容 至少 包括 自我介绍 （ 院校 名称 和 团队 名称 ） 和 团队 口号 ； 视频 内容 要 有 团队 自己 的 特色 ， 展示 团队 风貌 ； 在 视频 结尾 要 有 各自 的 夺冠 宣言 ， 整个 视频 要 保证 画面 清晰 。   7 、 成绩 评定 ： 决赛 成绩 （ 各 评委 打分 去除 最高分 和 最低 分后 平均 ） ， 决赛 评分 规则 见 附件 3 。   8 、 视频 提交 时间 ： 2022 年 5 月 14 日 下午 两点 前 请 将 团队 展示 视频 和 团队 宣传 视频 提交 到 qianxiaxue @ 163 . com ， 命名 均 命名 为 “ 组别 （ 本科 组 / 研究生 组 ） 团队 名称 __ 负责人 姓名 ” 。 请 在 规定 时间 点前 提交 。   五 、 奖项 设置   本科生 组和 研究生 组 分别 进行 评定 。 本科生 组 设置 特等奖 一名 ， 其他 奖项 若干 。 研究生 组 特等奖 一名 ， 其他 奖项 若干 。     教务处   会计学院   2022 年 4 月 17 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第十七届 “ 春晖 杯 ” 中国 留学人员 创新 创业 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 加快 推进 国家 科教兴国 战略 、 人才 强国 战略 和 创新 驱动 发展 战略 ， 满足 广大 在外 中国 留学人员 回国 发展 需要 ， 教育部 留学 服务中心 每年 定期 举办 “ 春晖 杯 ” 中国 留学人员 创新 创业 大赛 （ 简称 “ 春晖 杯 ” 大赛 ） ， 欢迎 我校 留学人员 积极 报名 参加 。 现将 大赛 相关 事项 通知 如下 。 一 、 报名 方式 即日起 ， 留学人员 可 通过 “ 春晖 杯 ” 大赛 官方网站 （ https : / / cyds . cscse . edu . cn / ） 进行 报名 ， 截止 时间 为 7 月 31 日 。 二 、 参赛 对象 考虑 到 疫情 影响 ， 本届 大赛 将 以 一系列 新举措 为 留学人员 创新 创业 、 留学 报国 保驾护航 ， 报名 资格 也 进行 了 调整 ， 目前 正在 国外 学习 、 工作 或 因 疫情 影响 提前 回国 的 已 取得 学士 及 以上 学位 的 中国 留学人员 均 可 参与 。 三 、 大赛 流程 大赛 组委会 将 在 报名 期间 组织 多场 创业 培训 活动 ， 9 月 上旬 将 组织 专家组 对 参赛 项目 进行 网上 初评 ， 于 9 月 中下旬 举办 “ 春晖 杯 ” 大赛 评审 工作 会 ， 参赛 项目 进行 在 线路 演 评审 ， 并 确定 最终 入围 名单 。 10 月 至 12 月 将 通过 线 上线 下 相结合 的 方式 ， 开展 入围 项目 路演 、 精准 对接 等 活动 ， 助力 创业项目 回国 落地 。 国际交流 与 合作 处 河北 经贸大学 留学人员 联谊会 2022 年 4 月 27 日"
    },
    {
        "question": "关于 河北省 第二批 高校 党建 “ 双创 ”   及 “ 双 带头人 ” 教师 党支部 书记 工作室 推荐 对象 的 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 《 关于 做好 河北省 第二批 高校 党建 “ 双创 ” 及 “ 双 带头人 ” 教师 党支部 书记 工作室 申报 推荐 工作 的 通知 》 要求 ， 经 基层 党组织 申报 、 评审 小组 综合 评议 ， 学校 党委 研究 决定 以下 单位 作为 河北省 第二批 高校 党建 “ 双创 ” 和 “ 双 带头人 ” 教师 党支部 书记 工作室 推荐 对象 ， 现予 公示 。 全省 党建 工作 标杆 院系   商学院 党委 全省 党建 工作 样板 支部   公共 管理 学院 学生 第一 党支部 全省 “ 双 带头人 ” 工作室   工商管理 学院 人力 资源管理 系 教师 党支部 刘立欣 工作室 公示 期为 ： 2022 年 4 月 26 日 - 4 月 28 日 。 如 有 异议 ， 请于 2022 年 4 月 28 日 17 : 00 前向 组织部 反映 。 联系人 ： 张强 联系电话 ： 87655641   13138195657 党委 组织部 2022 年 4 月 26 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第四届 中华 经典 诵 写 讲 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 贯彻落实 中共中央办公厅 、 国务院办公厅 《 关于 实施 中华 优秀 传统 文化 传承 发展 工程 的 意见 》 精神 ， 积极 落实 全国 语言文字 会议 精神 ， 全面 深入 实施 中华 经典 诵读 工程 ， 根据 河北省 语言文字工作委员会 、 河北省 教育厅 发布 《 关于 举办 第四届 中华 经典 诵 写 讲 大赛 的 通知 》 （ 冀教语 函 〔 2022 〕 1 号 ） 文件精神 ， 我校 将 开展 校内 选拔赛 ， 有关 事项 如下 ： 一 、 赛事 主题 本届 大赛 主题 ： 经典 筑梦向 未来 二 、 赛事 组织 主办单位 ： 教务处 承办 单位 ： 文化 与 传播学院 、 校 工会 三 、 赛事 主题 与 分类 本次 大赛 共分 四类 ： 1 . “ 诵读 中国 ” 经典 诵读 大赛 ； 2 . “ 笔墨 中国 ” 汉字 书写 大赛 ； 3 . “ 诗教 中国 ” 诗词 讲解 大赛 ； 4 . “ 印记 中国 ” 师生 篆刻 大赛 。 四 、 赛事 安排 我校 统一 组织 诵读 大赛 和 书写 大赛 ， 评选 出 优秀作品 代表 学校 参加 河北省 统一 组织 的 复赛 和 决赛 。 “ 诗教 中国 ” 诗词 讲解 大赛 和 “ 印记 中国 ” 师生 篆刻 大赛 ， 参赛者 可 直接 登录 全国 大赛 官网 （ 中华 经典 诵 写 讲 大赛 网站 ， 网址 ： www . jingdiansxj . cn ） 自行 报名 参加 。 五 、 参赛 对象 与 组别 参赛 对象 ： 在校 全体师生 。 赛事 分组 ： 1 . “ 诵读 中国 ” 经典 诵读 大赛 大学生 组 （ 含 研究生 ） 、 留学生 组和 教师 组 。 每组 可 个人 参赛 ， 也 可 2 人 （ 含 ） 以上 组成 团队 参赛 ， 团队 人数 不设 上限 ， 参赛 过程 中 人员 不得 更换 。 团队 参赛 按 第一 参赛者 身份 组别 报名 ， 指导 教师 不 超过 2 人 。 2 . “ 笔墨 中国 ” 汉字 书写 大赛 设 硬笔 和 软笔 两个 类别 。 每个 类别 分 大学生 组 （ 含 研究生 、 留学生 ） 和 教师 组 。 六 、 参赛 作品 要求 见 附件 1 、 2 、 3 作品 报送 ： 即日 至 6 月 15 日 ， 将 参赛 作品 与 《 作品 汇总表 》 发送至 指定 邮箱 。 七 、 联系方式 1 . “ 诵读 中国 ” 经典 诵读 大赛 联系人 ： 李老师 联系电话 ： 0311 - 87656783 ； 邮箱 ： 2992289063 @ qq . com 2 . “ 笔墨 中国 ” 汉字 书写 大赛 联系人 ： 张老师 联系电话 ： 13832192301 ； 邮箱 ： 604979866 @ qq . com 诵读 大赛 作品 由 文化 与 传播学院 组织 专家 评审 ， 书写 大赛 作品 由校 工会组织 专家 评审 ， 将 评出 一二 三等奖 、 优秀 指导 教师 奖及 优秀 组织 单位 奖 ， 一等奖 作品 将 推荐 参加 省 复赛 。 教务处   文化 与 传播学院   校 工会 2022 年 4 月 26 日"
    },
    {
        "question": "关于 推荐 申报 河北省 高校 辅导员 工作 精品 项目 评审 结果 的 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 《 河北省 教育厅 关于 开展 第二十届 河北省 高校 思想 政治 工作 成果 征集 评选 工作 的 通知 》 要求 ， 经 单位 申报 、 专家 评审 , 现将 推荐 参评 河北省 高校 辅导员 工作 精品 项目 评审 结果 公示 如下 ： （ 一 ） 公共 管理 学院 ： 辅导员 建设 社团 型 网络 文化 工作室 的 探索 与 思考 （ 二 ） 工商管理 学院 ： “ 五 ‘ 爱 ’ 一体 ” 人才培养 路径 的 探索 公示 期 ： 2022 年 4 月 27 日至 4 月 29 日 ， 如 有 异议 ， 请 及时 向 学生处 反馈 。 联系电话 ： 87656991 。 学生处 2022 年 4 月 27 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2022 年 河北 经贸大学 数学 建模 大赛 暨 全国 大学生 数学 建模 选拔赛 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全国 大学生 数学 建模 竞赛 是 教育部 高等教育 司 和 中国 工业 与 应用 数学 学会 共同 主办 ， 是 全国 高校 中 规模 最大 、 在 国内外 具有 重要 影响 的 基础性 学科 竞赛 ， 国赛 获奖 选手 在 考研 和 就业 中 越来越 受到 青睐 。 根据 《 2022 年 “ 高教 社杯 ” 全国 大学生 数学 建模 竞赛 报名 通知 》 安排 ， 今年 将 于 9 月 15 日至 18 日 进行 全国 大学生 数学 建模 竞赛 。 为此 ， 学校 举办 2022 年 河北 经贸大学 数学 建模 大赛 暨 全国 大学生 数学 建模 选拔赛 （ 以下 简称 选拔赛 ） ， 请 各 学院 推荐 优秀学生 参赛 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 选拔赛 方式 和 时间 ： 校本部 有意 参加 该 竞赛 的 所有 本科生 。 学生 可 自由 组队 ， 每队 3 名 同学 ， 鼓励 跨 学院 、 跨专业 组队 参赛 。 开放性 答题 ， 试题 详见 附件 （ A 、 B 题 ， word 论文 模板 ， 规则 说明 等 ） ， 按所组 队伍 上交 论文 （ 须 含 队员 信息 ） 。 试题 分 A 、 B 两题 ， 每队 任选 其中 一 题 ， 即日起 在 规定 的 时间 内 作答 并 提交 。 各队 务于 5 月 16 日 24 : 00 前 将 答题 电子版 （ pdf 文件 ） 发 至 邮箱 ： 2629859043 @ qq . com ， 同时 当日 提交 纸质 版 论文 一份 至四办 502 室 （ 时间 ： 5 月 16 日 周一 上午 9 : 00 - 11 : 30 ， 下午 14 : 00 - 17 : 00 ） 。 二 、 成绩 公布 ： 数统 学院 是 我校 本项 赛事 的 组织者 和 培训者 。 集训 名单 将 于 6 月初 在 数统 学院 网站 主页 公布 。 获奖 比例 ： 一等奖 5% ， 二等奖 15% ， 三等奖 30% 左右 。 三 、 国赛 培训 ： 学校 将 于 周末 或 暑期 对 集训队 进行 培训 ， 经 集训 合格者 ， 将 代表 学校 参加 今年 9 月初 全国 大学生 数学 建模 竞赛 。 四 、 咨询电话 ： 87655698 ， 联系人 ： 梁 老师 。 地址 ： 第四 办公楼 五楼 502 室 ， 数统 学院 办公室 。 教务处   数统 学院 2022 年 4 月 29 日"
    },
    {
        "question": "关于 2022 年 “ 五一 ” “ 端午 ” 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 党组织 ， 后勤 服务中心 党总支 、 校医院 党支部 ： 2022 年 “ 五一 ” “ 端午 ” 将 至 ， 为 持续 深入 落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 ， 巩固 纠正 “ 四风 ” 成果 ， 营造 风清气 正 的 节日 氛围 ， 现 就 做好 “ 五一 ” “ 端午 ” 期间 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 工作 通知 如下 ： 一 、 强化 政治 意识 ， 落实 责任 担当 全校 各级 党组织 要 深入 学习 贯彻 习近平 总书记 关于 作风 建设 的 重要 论述 和 重要 指示 批示 精神 , 不断 提高 政治 判断力 、 政治 领悟力 、 政治 执行力 ， 从 政治 上 认识 加强 作风 建设 的 重要性 紧迫性 ， 以 永远 在 路上 的 恒心 和 韧劲 坚持不懈 落实 中央 八项 规定 精神 。 要 组织 本 单位 党员干部 认真学习 中央纪委 国家 监委 近期 关于 违反 中央 八项 规定 精神 典型 案例 的 通报 ， 并 结合 本 部门 、 本 单位 实际 进行 对照检查 。 要 坚持 纠 “ 四风 ” 树新风 并举 ， 在 坚决 纠治 不正之风 、 解决 突出 问题 的 同时 ， 大力 倡导 新风 正气 ， 教育引导 广大党员 干部带头 勤俭 文明 过节 ， 带头 树立 务实 、 清廉 、 治家 新风 。 同时 以 “ 五一 ” “ 端午 ” 节点 为 契机 ， 统筹 做好 疫情 防控 、 维护 校园 稳定 、 安全 风险 防控 等 各项 工作 。 二 、 严守纪律 规矩 ， 做到 “ 十三个 严禁 ” 全校 各级 党组织 和 广大党员 干部 、 教师 要 严格遵守 各项 纪律 规定 ， 把 他律 要求 进一步 转化 为 内在 追求 ， 把 落实 中央 八项 规定 精神 转化 为 思想 自觉 和 行动 自觉 ， 切实 做到 “ 十三个 严禁 ” ： 严禁 违规 收送 名贵 特产 和 礼品 礼金 ， 包括 通过 网购 、 电子礼品 卡 、 电子 红包 等 衍生 工具 收送 礼品 礼金 ； 严禁 公款吃喝 、 超标准 接待 、 “ 一桌 餐 ” 、 违规 接受 服务 对象 宴请 等 违规 吃喝 问题 ； 严禁 大操大办 、 借机 敛财 等 违规 操办 婚丧喜庆 问题 ； 严禁 巧立名目 、 违规 发放 津 补贴 ； 严禁 公款 旅游 以及 违规 接受 管理 和 服务 对象 等 旅游 安排 活动 ； 严禁 公车私用 或 “ 私车 公养 ” ， 违反 公车 封存 停驶 规定 ； 严禁 提供 或 接受 超标准 接待 ； 严禁 组织 或 参加 用 公款 支付 的 高 消费 娱乐 健身活动 ； 严禁 接受 或 提供 可能 影响 公正 执行公务 的 娱乐 健身活动 ； 严禁 违规 出入 私人 会 所 ； 严禁 食堂 日常 用餐 、 公务 接待 用餐 、 党员干部 和 公职人员 操办 婚丧喜庆 事宜 过程 中 出现 餐饮 浪费 现象 ； 严禁 违反 疫情 防控 有关 规定 ； 严禁 发生 其他 违反 中央 八项 规定 精神 行为 。 三 、 强化 监督 检查 ， 严格 执纪 问责 校 纪委 委员 和 各 单位 纪检 委员 要 坚决 扛起 监督 责任 ， 创新 工作 方式 方法 ， 紧盯 老 问题 ， 关注 新动向 ， 既 要紧 盯 领导 干部 这个 “ 关键 少数 ” ， 也 要 管住 “ 绝大多数 ” ， 将 工作 对象 覆盖 全体 党员干部 、 教师 。 校 纪委 对 不 收手 不 收敛 、 明知故犯 、 顶风 违纪者 将 严查 快处 ， 典型 问题 点名 道 姓 通报 曝光 ， 持续 释放 “ 越往后 执纪 越严 、 处分 越重 ” 的 强烈 信号 。 对 责任 落实 不力 、 出现 “ 四风 ” 问题 的 单位 ， 既 追究 直接 责任人 的 责任 ， 又 追究 有关 领导 的 责任 ， 既 追究 党组织 的 主体 责任 ， 又 追究 纪检 委员 的 监督 责任 。 各处 级 单位 党组织 、 后勤 服务中心 党总支 和 校医院 党支部 要 将 “ 五一 ” “ 端午 ” 期间 纠治 “ 四风 ” 工作 情况 形成 报告 ， 分别 于 5 月 9 日 和 6 月 6 日前 将 电子版 发送至 学校 纪委 办公室 工作 邮箱 jmdxjwb @ 163 . com 。 举报 邮箱 ： jmdxjwb @ 163 . com 举报电话 ： 87655017 中共 河北 经贸大学 纪律检查 委员会 2022 年 4 月 29 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 2022 年 春季 学期 二级 单位 网站 、 新 媒体 信息 更新 情况 检查 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 党组织 ： 为 进一步 巩固 巡视 整改 成果 ， 规范 和 加强 对 二级 单位 网站 、 新 媒体 管理 ， 增强 网站 、 新 媒体 的 思想性 、 教育性 、 服务性 、 互动性 ， 努力 把 网站 、 新 媒体 建设 成为 传播 先进 文化 和 弘扬 主旋律 的 重要 渠道 、 加强 大学生 思想 政治 教育 的 重要 阵地 、 全面 服务 师生 的 重要 平台 和 宣传 展示 单位 形象 的 重要 窗口 ， 积极 营造 文明 健康 、 积极向上 的 网络 育人 环境 ， 现对 二级 单位 网站 、 新 媒体 信息 更新 情况 进行 检查 ， 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 检查 对象 各 二级 单位 网站 、 官方 新 媒体 。 二 、 检查 时间 （ 一 ） 5 月 15 日前 ， 请 各 二级 单位 完成 本 单位 网站 、 新 媒体 建设 的 自查 工作 。 （ 二 ） 5 月 16 日至 5 月 20 日 ， 宣传部 将 对 各 二级 单位 网站 和 新 媒体 信息 更新 情况 进行 检查 。 三 、 检查 重点 网络平台 各 模块 和 栏目 信息 更新 情况 ， 是否 仍 存在 信息 更新 不 及时 或 长期 不 更新 、 陈旧 过时 内容 没 修改 或 删除 ； 有无 空白 网页 、 账号 和 栏目 ， 有无 僵尸 网页 、 账号 和 栏目 ， 官方 新 媒体 开设 及 变更 备案 情况 等 。 四 、 工作 要求 （ 一 ） 各 二级 单位 党组织 要 充分认识 网站 和 新 媒体 建设 的 重要 意义 ， 不断 优化 模块 设置 ， 规范 内容 更新 ， 持续 提升 网络平台 建设 和 管理水平 ， 有效 发挥 网站 在 对外 宣传 、 形象 展示 、 沟通交流 和 服务 师生 等 方面 的 重要 作用 。 （ 二 ） 各 二级 单位 网络平台 建设 要 贴近 实际 、 贴近生活 、 贴近 师生 ， 充分发挥 网络 文化 育人 功能 ， 努力 创作 优质 网络 文化 作品 ， 唱响 网上 思想 文化 主旋律 ， 提高 网络 舆论 引导 力 。 （ 三 ） 各 二级 单位 党组织 要 认真 开展 对本 单位 网站 、 新 媒体 自查 工作 ， 对 发现 问题 要 及时 整改 到位 ， 不断完善 网络平台 建设 管理 的 制度 机制 。 （ 四 ） 各 二级 单位 党组织 要 按照 “ 谁 主管 、 谁 发布 、 谁 审核 、 谁 负责 ” 的 原则 ， 严格 履行 好 网站 、 新 媒体 建设 和 管理 责任 ， 把 好 信息内容 审核 发布 关 。 党委 宣传部 将 每 学期末 对 各 二级 单位 网站 、 新 媒体 进行 检查 ， 并 将 其 检查 结果 纳入 意识形态 工作 和 年终 专项 考核 。 中共 河北 经贸大学 委员会 宣传部 2022 年 5 月 6 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 就 创业 典型 案例 征集 活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 （ 所 ） ： 现将 教育厅 《 关于 开展 高校 毕业生 就业 创业 典型 案例 征集 活动 的 通知 》 转发给 大家 ， 此项工作 对 提升 我校 美誉度 、 影响力 ， 展现 人才培养 成果 ， 助力 学校 高质量 发展 具有 重要 意义 。 请 大家 高度重视 ， 广泛 动员 辅导员 、 班主任 、 在校学生 和 毕业 校友 积极参与 ， 按照 通知 要求 做好 推荐 工作 ， 并于 4 月 24 日前 报送 相关 材料 ， 材料 统一 标注 为 “ 学院 （ 所 ） 名称 + 就 创业 典型 案例 ” 。 学校 将 根据 征集 范围 和 条件 ， 进行 综合 评定 ， 遴选出 具有 代表性 、 典型性 的 案例 。 联系人 ： 贾鹏 0311 — 87665333 电子邮箱 ： jm87665333 @ 126 . com 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 2022 年 4 月 15 日"
    },
    {
        "question": "“ 千校 万岗   就业 有 未来 ” 河北 经贸大学 2022 届 毕业生 春季 网络 双选会 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 及 毕业生 同学 们 ：   为了 促进 优秀 毕业生 实现 更 充分 更 高质量 就业 ， 同时 响应 河北省政府 及 石家庄 市委 市政府 吸引 高层次 创新 创业 人才 的 号召 ， 河北 经贸大学 与 诺聘 平台 定于 2022 年 4 月 共同 举办 河北 经贸大学 2022 届 毕业生 春季 首场 网络 双选会 。   河北 经贸大学 是 河北省 重点 建设 的 骨干 大学 ， 是 一 所以 经济学 、 管理学 、 法学 为主 ， 兼有 文学 、 理学 、 工学 和 艺术 学 的 多 学科 财经类 大学 。 学校 现有 16 个 本科 学院 、 3 个 教学部 （ 中心 ） 以及 研究生 学院 、 马克思主义 学院 、 继续 教育 学院 、 经济 管理 学院 （ 独立 学院 ） 。 在 教育部 一流 本科专业 建设 “ 双万 计划 ” 中 ， 财政学 、 金融学 、 贸易 经济 、 法学 、 新闻学 、 工商管理 、 会计学 、 旅游 管理 、 保险学 9 个 专业 入选 了 国家级 一流 本科专业 建设 点 ， 24 个 专业 入选 了 省级 一流 本科专业 建设 点 。 拥有 国家级 一流 本科课程 5 门 ， 省级 一流 课程 38 门 。 学校 面向 24 个省 （ 市 、 自治区 ） 招生 ， 现有 全日制 本科生 18800 余人 、 硕士 研究生 2600 余人 。 独立 学院 学生 9100 余人 ， 继续 教育 学院 学生 1800 余人 ， 2022 届 毕业生 6200 余人 。   注 ： 本场 次为 河北 经贸大学 空中 专场 招聘会 ， 本次 空中 招聘会 企业 报名 免费 参加 ， 学校 和 诺聘 平台 不向 用人单位 和 毕业生 收取 任何 费用 。 欢迎 各 企事业 单位 踊跃报名 参与 ， 我们 期待 为 您 提供 真诚 的 服务 ！   企业 报名 时间 ： 即日起 - 4 月 27 日   双选会 举办 时间 ： 2022 年 4 月 28 日 - 4 月 30 日   主办单位 ： 河北 经贸大学   协办 单位 ： 河北 诺亚 人力资源 开发 有限公司   承办 单位 ： 河北 诺聘 网络科技 有限公司 （ 诺聘 平台 ）   2022 届 毕业生 生源 概览   （ http : / / hbjmdx . bysjy . com . cn / detail / student _ source _ info ）   一 、 参会 单位 报名 方式   参会 单位 一律 通过 网上 报名 ， 具体方法 如下 ：   1 . 进入 诺聘 -- 河北 经贸大学 2022 届 毕业生 春季 网络 双选会 页面 。   网址 ：   https : / / www . nuopin . cn / invitation ? PK _ SAID = 202204081255597320000000000000000141 & code = 5UAAX9   2 . 企业 点击 网站 右上角   “ 我要 招聘 ” 或 “ 登录 / 注册 ” 。   3 . 填写 企业 注册 信息 ， 上传 营业执照 ， 进行 注册 、 认证 。   4 . 提交 后 ， 等待 系统 审核 ， 审核 通过 后 ， 会 收到 人工 客服 电话 提醒 ， 即 注册 成功 ， 注册 成功 后 需 进行 下 一步 提交 参会 申请 。   5 . PC 端 登录 企业 后台 ， 点击 右上角 招聘会 -- 选择 校园 招聘 -- 选择 河北 经贸大学 2022 届 毕业生 春季 网络 双选会 -- 点击 进入 会场 报名 ， 提交 参会 申请 。   6 . 企业 可 下载 手机 端 APP 在线 与 学生 沟通交流 。                 二 、 学生 参会 方式   第一步 ： 识别 下图 二维码 ， 下载 诺聘 APP ， 进入 到 注册 界面 。         第二步 ： 下载 APP 完成 后 输入 手机号 进行 注册 登录 。   第三步 ： 完善 个人简历 -- 个人信息 、 求职意向 、 教育 经历 等 （ 简历 完善 的 越 完整 越 有助于 找到 心仪 的 工作 呦 ） ， 点击 下 一步 -- 保存 按钮 ， 进入 APP 首页 。   第四步 ： 点击 APP 首页 上部 “ 河北 经贸大学 2022 届 毕业生 春季 网络 双选会 ” 活动 图 ， 选择 心仪 的 岗位 投递 简历 吧 。   注 ： 简历 完善 度 在 60% 以上 并 主动 投递 简历 可 得 红包 奖励 （ 本 活动 只 针对 河北 经贸大学 2022 届 毕业生 ）   招聘会 开启 后 ， 企业 报名 阶段 ， 求职者 即可 查看 岗位 ， 投递 简历 ， 领取 大额 红包 。 双选会 举办 期间 ， 求职者 可 在线 与 企业 交流 沟通 ， 双方 意向 达成 后 进行 信息 的 交换 ， 实现 后续 的 招聘 及 面试 流程 。   三 、 校园 招聘会 投递 领 红包 参与 指南   1 . 登录 诺聘 APP - 进入 校园 招聘会 页面 ， 简历 完善 度达 60% 以上 （ 在校学生 ） ， 初次 成功 投递 可 领取 随机 红包 。                 2 . 点击 【 立即 领取 】 跳转 至 我 的 红包 礼品 ， 点击 查看 为 领取 成功 ， 点击 【 提现 】 可 领取 至 微信 账号 。                 四 、 联系方式 ：   1 . 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 贾老师 0311 — 87665333   2 . 诺聘 平台 马 经理 0311 - 85095767 / 18132078652     河北 经贸大学 就业指导 服务中心   2022 年 4 月 15 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 开展 2022 年 河北省 高校 就业 创业 指导 名师 金课 建设 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 （ 所 ） ： 为 深入 贯彻 党中央 、 国务院 和 省委 、 省政府 关于 高校 毕业生 就业 工作 的 决策 部署 ， 切实加强 高校 就业 创业 指导 工作 ， 落实 河北省 教育厅 《 关于 开展 2022 年 河北省 高校 就业 创业 指导 名师 金课 建设 工作 的 通知 》 （ 冀 教学 函 【 2022 】 10 号 ） 要求 ， 提升 我校 职业生涯 教育 和 就业 创业 指导 水平 ， 促进 毕业生 更加 充分 更 高质量 就业 ， 经 研究 ， 决定 开展 2022 年 学校 就业 创业 指导 金课 评选活动 。 现将 活动 有关 事项 通知 如下 。 一 、 活动 时间 2022 年 4 月 二 、 主办单位 教务处 、 就业指导 服务中心 三 、 参赛 对象 我校 从事 职业 生涯规划 、 就业指导 、 创业 指导 系列 课程 的 教学 工作 专兼职 教师 、 辅导员 和 相关 工作人员 。 四 、 参赛 条件 1 . 课程内容 政治 导向 正确 ， 遵循 教育 教学 规律 ， 反映 学科 最新 发展 成果 和 教改 教研 成果 ， 教学 特色 鲜明 、 效果 良好 、 无 侵犯 他人 知识产权 内容 。 2 . 能够 按照 规范 的 教学计划 和 要求 ， 持续 为 学生 提供 有效 的 教学服务 ， 保障 教学 的 正常 有序 运行 。 3 .   线下 课程 不 低于 16 学时 ， 已 连续 开设 3 个 教学 周期 以上 。 线上 课程 在 全国性 公开 课程 平台 上 开放 ， 已 完成 两期 及 以上 教学活动 ， 选课 人数 多 ， 师生 互动 充分 。 如线 上线 下 同时 开课 ， 需 满足 主要 授课 途径 的 教学要求 。 五 、 金课 评选 标准 参赛 课程 可 在 大学生 职业 生涯规划 、 就业指导 、 创业 指导 三类 课程内容 体系 中 任选 主题 ， 课程内容 要 坚持 正确 政治 方向 ， 遵循 教育 教学 规律 ， 反映 学科 最新 发展 成果 和 教改 教研 成果 。 评选 标准 详见 《 河北省 教育厅 关于 开展 2022 年 河北省 高校 就业 创业 指导 名师 金课 建设 工作 的 通知 》 中 附件 1 《 2022 年 河北省 高校 就业 创业 金课 推荐 标准 》 本次 活动 评选 出 的 名师 金课 经 公示 无异议 后 ， 将 颁发 荣誉证书 ， 并 择优 推荐 参加 省赛 评选 。 六 、 材料 报送 方式 及 联系人 依照 《 河北省 教育厅 关于 开展 2022 年 河北省 高校 就业 创业 指导 名师 金课 建设 工作 的 通知 》 中 附件 1 《 2022 年 河北省 高校 就业 创业 金课 推荐 标准 》 ， 总结 课程 建设 情况 ， 提交 以下 电子版 材料 ： 1 . 《 关于 开展 2022 年 河北省 高校 就业 创业 指导 名师 金课 建设 工作 的 通知 》 中 附件 2 《 2022 年 河北省 高校 就业 创业 指导 名师 金课 推荐表 》 ； 2 . 教学 录像 ： 线下 课程 提供 45 分钟 以内 的 教学 录像 ， 每个 视频 大小 不 超过 1G ； 线上 课程 提供 完整 的 教学 录像 ； 线 上线 下 同时 开课 ， 按照 主要 授课 途径 要求 提供 录像 。 录像 要求 详见 《 关于 开展 2022 年 河北省 高校 就业 创业 指导 名师 金课 建设 工作 的 通知 》 附件 3 《 教学 录像 技术 要求 》 。 3 ． 提交 材料 命名 为 “ 单位名称 + 姓名 ” ， 截止 时间 2022 年 4 月 27 日 15 : 00 ， 电子版 材料 发 至 邮箱 281433478 @ qq . com ， 联系人 ： 楚 老师 87656965 。 教务处   就业指导 服务中心 2022 年 4 月 17 日"
    },
    {
        "question": "关于 国家 留学 基金委 与 有关 国际 组织 合作项目 （ 第一批 ） 遴选 工作 启动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 国家 留学 基金委 与 联合国教科文组织 、 联合国 难民署 、 联合国开发计划署 、 联合国粮农组织 、 国际电信联盟 、 国际 移民 组织 、 世界粮食计划署 签署 的 合作 协议 ， 2022 年 国家 留学 基金委 将 继续 选派 优秀青年 到 上述 组织 实习 任职 。 有关 项目 指南 请 登录 https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 2285 ， 查看 项目 具体 要求 。 申请人 须于 2022 年 4 月 15 日到 2022 年 5 月 15 日 登录 “ 国家 公派留学 管理 信息 平台 ” （ http : / / apply . csc . edu . cn ） 进行 网上 报名 ， 并 按 要求 上传 申请材料 。 请 符合 申报 条件 人员 于 2022 年 5 月 13 日 17 ： 00 前 将 下列 需提交 的 材料 交至 外籍 专家 公寓楼 二楼 ， 同时 将 电子版 发送至 邮箱 fzylzd @ qq . com 。 联系人 ： 张老师   联系电话 ： 13171587532 需提交 的 材料 ： 1 、 网上 报名 所 上传 的 所有 材料 纸质 版 ， 电子版 同时 发送至 邮箱 fzylzd @ qq . cm 2 、 附件 1 ： 河北 经贸大学 学生 出国 （ 境 ） 交流学习 选拔 申请表 （ 经 所在 学院 审批 ， 签字 盖章 ） 3 、 附件 2 ： 单位 推荐信 （ 签字 盖章 ） 国际交流 与 合作 处 2022 年 4 月 18 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第九届 “ 学创杯 ” 全国 高校   大学生 创业 综合 模拟 大赛 （ 2022 ） 校内 选拔赛 的 通 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 ： 按照 《 关于 举办 第九届 “ 学创杯 ” 全国 高校 大学生 创业 综合 模拟 大赛 （ 2022 ） 河北 赛区 选拔赛 的 通知 》 （ 冀教 就 创 中心 〔 2022 〕 1   号 ） （ 见 附件 ） 安排 要求 ， 为 选拔 优秀 选手 备战 河北 赛区 选拔赛 ， 冲击 国赛 ， 现将 校内 选拔赛 关 事项 通知 如下 ， 请 各个 学院 通知 学生 积极参与 。 一 、 参赛 对象 我校 全日制 在校学生 。 二 、 选拔赛 安排 时间 ： 2022 年 4 月 28 日 下午 。 地点 ： 经济 管理 实验 中心 实验室 。 形式 ： 以 个人赛 的 形式 进行 ， 按照 总成绩 排名 ， 分别 选拔 主体 赛 和 创业 营销 专项 赛 各 排名 前 9 名 选手 ， 经过 系统 培训 过后 代表 我校 参加 省赛 。 三 、 竞赛 内容 与 河北 赛区 选拔赛 保持一致 ， 第九届 “ 学创杯 ” 全国 高校 大学生 创业 综合 模拟 大赛 （ 2022 ） 河北 经贸大学 校内 选拔赛 分为 主体 赛 （ 创业 综合 模拟 + 创业 计划书 撰写 ） 和 创业 营销 专项 赛 两条 赛道 分别 竞赛 。 （ 一 ） 主体 赛 主体 赛 包括 创业 综合 模拟 和 创业 计划书 撰写 两 部分 ， 其中 创业 综合 模拟 与 创业 计划书 撰写 分别 计分 ， 按 名次 核定 分数 ， 创业 综合 模拟 与 创业 计划书 权重 占 比 为 7 ： 3 。 创业 综合 模拟 采用 《 创业 之星 》 软件 作为 竞赛 平台 ， 模拟 企业 的 团队 分工 、 战略规划 、 市场 研究 、 生产 计划 、 研发 投入 、 销售 管理 、 市场 拓展 、 报表 分析 等 管理决策 和 4 个 季度 的 企业 运营 。 创业 计划书 撰写 采用 在线 填写 评比 的 方式 。 （ 二 ） 创业 营销 专项 赛 创业 营销 专项 赛中 本科 组和 高职 组将 分别 竞赛 ， 各 高校 至多 3 支 队伍 参赛 。 专项 赛 采用 《 营销 之道 》 软件 作为 竞赛 平台 ， 全程 模拟 营销 实战 ， 通过 制定 企业 营销 战略 、 分析 市场 环境 、 选择 目标 市场 、 产品 策略 、 定价 策略 、 渠道 策略 、 促销 策略 等 决策 完成 4 个 季度 的 企业 营销 管理 。 四 、 比赛 报名 时间 ： 即日起 至 2022 年 4 月 27 日 。 方式 ： 报名 学生 请 申请加入 QQ 交流 群 （ 765617633 ） ， 将 报名表 发送至 jgsyzx2021 @ 126 . com ， 我们 将 为 报名 参赛 的 同学 提供 训练 账号 。 六 、 奖项 设置 校赛 设一 、 二 、 三等奖 ， 比例 分别 为 10% 、 20% 、 30% 。 经济 管理 实验 中心 2022 年 4 月 15 日"
    },
    {
        "question": "关于 选拔 优秀学生 参加 河北省 第八届 新南威尔士 大学 3 + 1 + 2 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 河北省 国际 教育 交流中心 统筹安排 ， 我校 将 继续 组织 优秀学生 参加 河北省 第八届 新南威尔士 大学 3 + 1 + 2 项目 。 一 、 申请 条件 1 . 项目 内 高校 大三 在读 学生 。 2 . 大学本科 前 三年 学业成绩 平均 分数 达 80 分 以上 。 3 . 大学 英语 6 级 通过 ， 或 专业英语 4 级 考试 70 分 以上 ； 如果 暂时 没有 合格 的 语言 成绩 ， 可以 通过 面试 后 补充 提交 ， 或 通过 由 新南威尔士 大学 组织 的 语言 测试 。 4 . 通过 新南威尔士 大学 校方 在线 面试 。 二 、 申请材料 1 . 三年 （ 含 2.5 年 ） 大学 成绩单 （ 中英文 ） 2 . 大学 在读 证明 （ 中英文 ） 3 . 导师 推荐信 （ 中英文 ） ， 可 参照 推荐信 模板 （ 附件 4 ） 4 . 相应 语言 成绩 证书 三 、 时间 安排 1 . 报名 截止 时间 ： 2022 年 4 月 30 日 2 . 面试 时间 ： 2022 年 5 月 上旬 （ 以澳方 大学 具体安排 为准 ） 3 . 面试 结果 公布 ： 2022 年 5 月 下旬 4 . 获得 录取 通知书 时间 ： 2022 年 6 月 下旬 5 . 交流 课程 开课 ： 2022 年 9 月 6 . 新南威尔士 大学 硕士 开学 ： 2023 年 9 月 项目 具体 信息 及 相关 问题解答 详见 附件 1 、 附件 2 ， 请 有意 申报 的 同学 填写 附件 3 ， 准备 附件 4 。 咨询电话 ： 张老师 13171587532 ， 报名 截止 后 不再 受理 。 四 、 申报 项目 需提交 的 材料 1 . 项目 申请材料 1 套 ， 纸质 版交至 外籍 专家 公寓楼 一楼 办公室 ， 电子版 打包 发送至 邮箱 fzylzd @ qq . com 。 2 . 附件 3 ： 河北 经贸大学 学生 出国 （ 境 ） 交流学习 选拔 申请表 1 份 ， 正反面 打印 ， 需 学院 先行 审批 签字 盖章 。 国际交流 与 合作 处 2022 年 4 月 19 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 参加 金砖 国家 工业 创新 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 按照 河北省 教育厅 转发 教育部 科学技术 与 信息化 司 《 关于 转发 < 工业 和 信息化 部 办公厅 组织 开展 金砖 国家 工业 创新 大赛 的 通知 > 》 的 通知 要求 ， 请 有关 单位 积极 组织 报名 参加 ， 相关 申报材料 抄送 我 处 。 国际交流 与 合作 处 联系人 ： 李澜涛 联系电话 ： 87656219   电子邮箱 ： ofa @ heuet . edu . cn 国际交流 与 合作 处 2022 年 4 月 21 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 “ 宏志 助航 ， 职在 前方 ” 空中 直聘 双选会 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 及 毕业生 同学 们 ：   为 进一步 推进 企业 人才 供需 有效 对接 ， 帮助 用人单位 招聘 更 多 实用型 、 复合型 和 紧缺 型 人才 ， 确保 疫情 期间 招聘 服务 不断 线 ， 零距离 拉近 毕业生 与 企业 单位 供需 关系 ， 继续 全面 推动 2022 届 毕业生 就业 工作 。 河北 经贸大学 联合 “ 零厘程 ” 招聘 平台 启动 “ 宏志 助航 ， 职在 前方 ” 空中 直聘 双选会 ， 相关 参会 事宜 如下 ：   一 、 组织 单位   主办单位 ： 河北 经贸大学   支持 平台 ： “ 零厘程 ” 招聘 平台   举办 时间 ： 2022 年 5 月 5 日 — 13 日   举办 形式 ： 线上 双选会   二 、 参与 对象   2022 届 毕业生 、 有 招聘 需求 的 用人单位   三 、 参会 网址   1 . 用人单位 登陆 网址 ：   登陆 网址 ： www . hbqingze . com   百度 搜索 ： 零厘程 企业 版   2 . 毕业生 参会 方式 ：   扫描 下方 “ 零厘程 ” 小 程序 二维码 即可 参会         （ 注意 ： 毕业生 不 报名 可 直接 通过 扫描 “ 零厘程 ” 小 程序 二维码 直接 参加 ， 通过 即时通讯 及 投递 简历 方式 直接 与 用人单位 取得联系 ， 官方 会 利用 短信 方式 通知 所有 参会 人员 ） 。   四 、 具体 流程   1 . 用人单位 登陆 及 参会 操作 流程   访问 登陆 网址 www . hbqingze . com （ 电脑 端 ） ， 进行 账号 登陆 （ 无 账号 可 先 进行 账号 【 注册 】 ） 。   进入 企业 后台 后 ， 选择 左侧 列表 里 “ 招聘会 ” ， 可 看到 进入 此 招聘会 入口 ， 选择 招聘会 ， 填写 招聘 需求 信息 ， 提交 后 等待 审核 （ 扫描 下方 二维码 可 查看 平台 使用 方式 ）         2 . 求职者 参会 操作 流程   求职者 通过 “ 零厘程 ” 微信 小 程序 ， 认证 - 填写 简历 - 点击 “ 招聘会 ” - 选择 “ 零厘程 ” 官方 “ 春风 行动 ” - 选择 企业 - 选择 岗位 。         五 、 注意事项   1 . 用人单位 在 进行 网上 报名 时 ， 应 实事求是 填写 本 单位 情况 （ 单位 基础 信息 、 资质 证明 、 招聘 职位 信息 ） ， 并 对 所 填写 的 内容 保证 真实有效 。   2 . 坚决 防范 和 杜绝 欺诈 行为 、 虚假 信息 、 歧视 现象 等 ， 一经 举报 和 发现 ， 取消 参会 资格 ， 并 列入 非 诚信 单位 。 参会 企业 不得 以 任何 名义 向 应聘 毕业生 及 求职者 收取 押金 或 要求 求职者 抵押 有效证件 ， 谢绝 带有 “ 培训 + 推荐 工作 ” 等 收费 项目 参加 。   3 . 本次 空中 直聘 双选会 不 收取 用人单位 、 求职者 任何 费用 。   六 、 服务 方式   河北 经贸大学 就业指导 服务中心 贾老师 ： 0311 - 87665333   零厘程 平台 技术支持 鹿 女士 ： 13028606769     河北 经贸大学 就业指导 服务中心   2022 年 4 月 22 日"
    },
    {
        "question": "关于 申报 2022 年 地方 合作项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 国家 留学 基金委 工作 部署 以及 河北省 教育厅 《 关于 申报 2022 年 地方 合作项目 的 通知 》 ， 现将 申报 2022 年 地方 合作项目 选派 的 具体 消息 进行 发布 。 请 申报 人员 仔细阅读 河北省 教育厅 《 关于 申报 2022 年 地方 合作项目 的 通知 》 （ 见 附件 1 ） 。 推选 单位 应对 申请人 的 政治信念 、 道德 品行 、 身心健康 情况 、 学术 发展潜力 、 出国 留学 必要性 、 留学 计划 可行性 等 进行 严格把关 。 2022 年 的 网上 报名 及 申请 受理 时间 为 5 月 1 日 - 5 月 15 日 ， 具体 选派 流程 、 选派 办法 以及 所 需要 准备 的 材料 等 详细 问题 请 登录 https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 2291   2022 年 西部 地区 人才培养 特别 项目 / 地方 合作项目 专栏 查阅 。 申请人 应 在 此 期限内 登录 国家 公派留学 管理 信息 平台 （ http : / / apply . csc . edu . cn ） 进行 网上 报名 。 符合条件 的 申报 人 ， 请 填写 《 河北 经贸大学 因公 临时 出国 （ 境 ） 审批表 》 （ 附件 2 ） 、 《 2022 年 （ 学院 ） 地方 合作项目 推荐表 》 （ 见 附件 3 ） ， 并 提供 学院 开具 的 重点 推荐信 （ 见 附件 4 ） 。 申报 人员 需要 在 2022 年 5 月 11 日 之前 将 申请材料 纸质 版交至 外籍 专家 公寓 一楼 办公室 ， 并 同时 发送 申请材料 电子版 至 fzylzd @ qq . com ） 。 国际交流 与 合作 处 将 不 受理 逾期 申报材料 。 联系人 ： 张老师 电   话 ： 13171587532 需提交 的 申请材料 ： 1 . 申请 项目 所 提交 留基委 的 全部 资料 一套 （ 申请表 需贴 照片 ） 2 . 附件 2 、 附件 3 、 附件 4 ， 各项 附件 需经 学院 审批 并 签字 盖章 。 国际交流 与 合作 处 2022 年 4 月 25 日"
    },
    {
        "question": "关于 推荐 参评 河北省 高校 思想 政治 工作 创新 案例 、 高校 校园文化 建设 优秀成果 评审 结果 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 《 河北省 教育厅 关于 开展 第二十届 河北省 高校 思想 政治 工作 成果 征集 评选 工作 的 通知 》 要求 ， 经 单位 申报 、 专家 评审 , 现将 推荐 参评 高校 思想 政治 工作 创新 案例 、 高校 校园文化 建设 优秀成果 评审 结果 公示 如下 ： 一 、 高校 思想 政治 工作 创新 案例 （ 二项 ） ： （ 一 ） 公共 管理 学院 ： 劳动 育人 “ 一三三 ” 模式 的 建构 与 实践 （ 二 ） 数学 与 统计学 学院 ： 搭建 指尖 上 的 党建 平台 ， 建设 行走 的 思政 课堂 二 、 高校 校园文化 建设 优秀成果 （ 二项 ） ： （ 一 ） 党委 宣传部 ： 融媒 育人 经小贸 — — 校园 网络 文化 育人 品牌 创新 与 实践 （ 二 ） 旅游 学院 ： 文明 焕彩 ， 四维 育人 — — 酒店 文化 嘉年华 公示 期 ： 2022 年 4 月 26 日至 4 月 28 日 ， 如 有 异议 ， 请 及时 向 宣传部 反馈 。 联系电话 ： 87609866 。 党委 宣传部 2022 年 4 月 26 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2022 年 第十五届 中国 大学生 计算机 设计 大赛 校内 选拔赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 教学 单位 ： 为 进一步 深化 教学改革 ， 提高 计算机 设计 教学质量 ， 激励 我校 大学生 学习 计算机 知识 、 技术 、 技能 的 兴趣 和 潜能 ， 培养 其 创新 创业 能力 及 团队 合作 意识 、 提高 学生 运用 信息技术 解决 实际 问题 的 综合 能力 ， 以赛 促学 ， 以赛 促教 ， 以赛 促创 。 现 举办 2022 年 （ 第 15 届 ） 中国 大学生 计算机 设计 大赛 校内 选拔赛 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 大赛 主办单位 ： 本次 大赛 由 教务处 、 艺术 学院 、 文化 与 传播学院 和 信息技术 学院 共同 主办 ， 艺术 学院 承办 。 二 、 参赛 对象 ： 在校 本科 学生 。 三 、 大赛 作品 内容 分类 ：   2022 年 （ 第 15 届 ） 大赛 作品 共分 15 大类 （ 组 ） ， 具体 包括 ： （ 1 ）   软件应用 与 开发 。 （ 2 ）   微课 与 教学 辅助 。 （ 3 ）   物 联网 应用 。 （ 4 ）   大 数据 应用 。 （ 5 ）   人工智能 应用 。 （ 6 ）   信息 可视化 设计 。 （ 7 ）   数媒 静态 设计 （ 普通 组 ， 证书 上 不 出现 “ 普通 组 ” 三字 ， 下同 ） 。 （ 8 ）   数媒 静态 设计 专业组 。 （ 9 ）   数媒 动漫 与 短片 （ 普通 组 ） 。 （ 10 ）   数媒 动漫 与 短片 专业组 。 （ 11 ）   数媒 游戏 与 交互 设计 （ 普通 组 ） 。 （ 12 ）   数媒 游戏 与 交互 设计 专业组 。 （ 13 ）   计算机 音乐创作 （ 普通 组 ） 。 （ 14 ）   计算机 音乐创作 专业组 。 （ 15 ）   国际 生 “ 学 汉语 ， 写 汉字 ” 赛项 。 四 、 参赛 形式 ： 以 团队 形式 参赛 ， 每 团队 成员 不 超过 3 人 ， 指导 教师 1 - 2 名 。 五 、 大赛 流程 ： 分为 校赛 、 省赛 、 入围 作品 完善 和 决赛 共 四个 阶段 。 决赛 入围 组成员 ， 将 代表 我校 参加 第十五届 中国 大学生 计算机 设计 大赛 。 六 、 报名 时间 及 形式 ： 有意 参赛 的 团队 请 查看 河北 省级 大赛 指南 ： http : / / www . jsjds . com . cn 疫情 期间 请 各 参赛 小组 于 4 月 15 日前 将 作品 、 参赛 姓名 、 联系方式 、 指导 教师 姓名 提交 至 邮箱 。 艺术 学院 联系人 ： 远 老师 电话 ： 15931078195 邮箱 ： 33700423 @ . qq . com 教务处   艺术 学院 文化 与 传播学院   信息技术 学院 2022 年 3 月 16 日"
    },
    {
        "question": "关于 新西兰 林肯 大学 短期 线上 学术 提升 项目 报名 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 充分利用 国外 高水平 大学 优质 教育 教学资源 ， 加快 我校 国际化 人才培养 进程 ， 丰富 学生 的 学习 经历 ， 拓宽 学生 的 国际 视野 ， 加强 与 国外 知名 高校 的 国际交流 与 合作 ， 进一步 助力 我校 “ 双 一流 ” 建设 ， 在 与 新西兰 林肯 大学 已 签署 合作 备忘录 的 基础 上 ， 综合 考虑 全球 疫情 形势 和 学生 需求 ， 我校 现向 全体 在校生 推介 新西兰 林肯 大学 短期 线上 学术 提升 项目 ， 并 将 对 完成 本 项目 课程 且 顺利 结业 的 我校 学生 以 奖学金 （ 8000 元 人民币 / 人 ） 的 形式 进行 资助 。 详情请 参见 《 新西兰 林肯 大学 短期 线上 学术 提升 项目 介绍 》 （ 附件 一 ） 。 有 意向 报名 的 同学 请 按照 《 新西兰 林肯 大学 短期 线上 学术 提升 项目 介绍 》 的 相关 要求 进行 报名 申请 等 流程 。 如 有 疑问 ， 请 联系 咨询 张老师 13171587532 。 国际交流 与 合作 处   2022 年 3 月 22 日"
    },
    {
        "question": "关于 申报 河北省 科技厅 外国 专家局 相关 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 河北省 科学技术 厅 下发 的 有关 通知 的 精神 ， 请 各 单位 结合 工作 实际 及 需求 进行 需求 申报 ， 申报 截止 时间 为 2022 年 4 月 6 日 ， 具体情况 请 详询 国际交流 与 合作 处 。 联系人 ： 董 科研 联系电话 ： 13785192786 国际交流 与 合作 处 2022 年 3 月 22 日"
    },
    {
        "question": "转发 《 河北省 教育厅 关于 举办 2022 年 河北省 高校 财务 数智化 大赛 的 通知 》   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 贯彻落实 国家 数字 经济 发展 战略 , 对接 区域 数字 经济 发展 需求 , 深化 我省 高校 财务管理 、 会计学 等 专业 教学改革 , 进一步 推进 校企 合作 , 强化 实践 育人 , 实现 新形势下 财务 专业 人才培养 模式 的 转变 , 全面 提升 财务 数智化 人才培养 质量 , 为 社会 培养 输送 更 多 的 “ 企业财务 数智化 ” 创新 人才 。 经 研究 , 决定 举办 2022 年 河北省 高校 财务 数智化 大赛 （ 以下 简称 大赛 ） 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 竞赛 宗旨 大赛 旨在 结合 “ 财务 数智化 ” 理念 , 展示 学生 财务数据 的 分析 、 应用 能力 , 培养 学生 数字化 意识 与 数据 思维 、 管理 会计 思维 以及 借助 大 数据分析 工具 发现 、 分析 与 解决 企业 管理 中 问题 的 能力 , 促进 团队 成员 间 的 沟通 协作 , 助力 培养 具备 全面 财务管理 视野 及 扎实 会计 信息化 处理 能力 的 财会 人才 。 二 、 组织 机构 大赛 由省 教育厅 主办 , 河北 经贸大学 、 华北 理工大学 、 衡水 学院 承办 , 新道 科技股份 有限公司 负责 技术支持 。 成立 竞赛 组委会 负责 大赛 的 组织 工作 , 成立 竞赛 专家 评审 委员会 负责 大赛 的 评审 工作 。 组委会 秘书处 设在 河北 经贸大学 , 负责 大赛 日常 工作 。 三 、 竞赛 项目 （ 一 ） 财务 大 数据 赛项 新道 DBE 财务 大 数据 实践 教学 平台   （ 团队 赛 ） （ 二 ） 区块 链 技术 应用 创新 赛项 新道 DBE 区块 链 综合 实践 教学 平台   （ 团队 赛 ） （ 三 ） 智能 财务 RPA 设计 与 应用 赛项 新道 DBE 智能 财务 实践 教学 平台   （ 团队 赛 ） 四 、 竞赛 安排 （ 一 ） 区块 链 技术 应用 创新 赛项 （ 承办 学校 : 河北 经贸大学 ） 报名 截止 时间 : 2022 年 6 月 1 日 比赛 时间 : 2022 年 6 月 10 日 （ 二 ） 财务 大 数据 赛项   （ 承办 学校 : 衡水 学院 ） 报名 截止 时间 : 2022 年 10 月 1 日 比赛 时间 : 2022 年 10 月 14 日 （ 三 ） 智能 财务 RPA 设计 与 应用 赛项 ( 承办 学校 : 华北 理工大学 ） 报名 截止 时间 : 2022 年 11 月 1 日 比赛 时间 : 2022 年 11 月 18 日 五 、 竞赛 方式 根据 疫情 情况 确定 比赛 线上 或 线下 形式 。 六 、 参赛 对象 河北省 内 普通高校 全日制 本 （ 专 ） 科 在校生 。 七 、 报名 方式 及 要求 大赛 为 团体赛 , 以 院校 为 单位 经 校内 选拔 后 组队参加 , 不得 跨校 组队 。 每队 由 4 名 学生 组成 , 每个 赛项 每 所 院校 选拔 1 - 2 队 参赛 ， 每队 1 - 2 名 指导老师 。 参赛 学生 报名 时需 提供 学生证 、 身份证 扫描 件 各 1 份 , 参赛 教师 需 提供 有效 身份证明 扫描 件   （ 可以 是 教师证 、 工作证 , 也 可以 是 学校 出具 的 身份证明 ） 、 身份证 扫描 件 各 1 份 。 不 符合 参赛 资格 的 选手 , 一经 发现 立即 取消 参赛 资格 且 追回 有关 荣誉证书 。 各 院校 务必 于 各赛 项 规定 日期 前 将 参赛 的 学生名单 和 教师 名单 按照 参赛 报名表 （ 附件 ） 要求 上报 竞赛 组委会 。 八 、 表彰 奖励 大赛 的 三个 赛项 分别 设一 、 二 、 三等奖 , 三个 赛项 单独 核算 成绩 , 获奖 比例 分别 为 该 赛项 参赛 人数 的 10% 、 20% 、 30% ， 优秀奖 若干名 。 同时 对 学生 获奖 的 带队 教师 颁发 优秀 指导 教师 奖 , 由省 教育厅 颁发 获奖 证书 。 为 鼓励 各 高校 积极参与 , 大赛 （ 区块 链 技术 应用 创新 赛项 、 财务 大 数据 赛项 和 智能 财务 RPA 设计 与 应用 赛项 ) 总成绩 的 前三名 团队 发放 奖金 ， 以资鼓励 。 第一名 团队 奖金 3000 元 ， 第二名 团队 奖金 2000 元 ， 第三名 团队 奖金 1000 元 。 九 、 联系方式 （ 一 ） 组委会 秘书处 ： 河北 经贸大学 联系人 ： 窦丽琛 ， 联系电话 ： 15933618216 （ 二 ） 技术 咨询处 ： 新道 科技股份 有限公司 联系人 ： 秦文平 ， 联系电话 ： 15511635214 电子邮箱 ： 378929143 @ qq . com （ 三 ） 大赛 交流 QQ 群 ： 622966200 ( 参赛 院校 组织者 务必 加入 ） 河北省 教育厅 2022 年 3 月 21 日"
    },
    {
        "question": "关于 2022 年 河北省 地方 合作项目 地方 创新 子项目 申报 工作 有关 事项 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 按照 国家 留学 基金委 《 关于 做好 2022 西部 地区 人才培养 特别 项目 和 地方 合作项目 选派 工作 的 通知 》 精神 ， 2022 年 河北省 将 继续 开展 国家 公 派出国 留学 地方 合作项目 地方 创新 子项目 征集 工作 。 通知 具体 要求 请 参见 附件 1 ， 项目 实施办法 与 相关 材料 填写 请 参见 附件 2 ， 请 有 申报 意愿 的 单位 认真 阅读 项目 实施办法 并 根据 实际 情况 按 要求 填写 相关 材料 ， 于 2022 年 6 月 10 日 17 ： 00 前 将 附件 二 材料 交至 外籍 专家 公寓楼 二楼 ， 同时 将 电子版 发送至 邮箱 fzylzd @ qq . com 。 联系人 ： 张璐璐     联系电话 ： 87656560 国际交流 与 合作 处 2022 年 3 月 28 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 “ 直面 未来 ” 2022 校园 线上 联合 双选会 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "亲爱 的 毕业生 同学 们 ：   我校 联合 前程无忧 举办 的 “ 直面 未来 ” 2022 校园 线上 双选会 即将 开启 ， 目前 已 协同 百余所 高校 完成 千余家 企业 邀约 入驻 ， 在 2022 年 4 月 6 日至 4 月 30 日 期间 ， 通过 在线 双选 和 名企 直面 等 形式 ， 帮助 企业 与 同学 们 更 便捷 地 完成 求职 互选 ， 助力 疫情 下 的 2022 届春招 活动 顺利完成 。   双选会 平台 在线 期间 ， 企业 将 发布 本次 春招 职位 并 保持 简历 收取 通道 开启 ， 大家 可 进入 本校 专属 页面 ， 选择 心仪 企业 与 岗位 进行 投递 。 同时 在 4 月 18 日 - 4 月 22 日 ， 平台 将 推出 “ 名企 直面 周 ” 活动 ， 在 此 周内 ， 可 与 在线 的 企业 HR 实现 即时 线上 沟通 与 面试 ， 复刻 了 以往 线下 双选 真实 、 直接 的 特性 。   直面 未来 ， “ 职 ” 等 你 来 ！   一 、 组织 单位   主办单位 ： 河北 经贸大学   协办 单位 ： 前程无忧   二 、 活动 时间 及 地点   活动 时间 ： 2022 年 4 月 6 日 - 4 月 30 日   名企 直面 周 时间 ： 2022 年 4 月 18 日 - 4 月 22 日   举办 地点 ： 线上 双选会 平台   三 、 报名 双选会   河北 经贸大学 专区 ： https : / / xysxh.51 job . com / web / index . html ? id = 409   查看 意向 职位   1 . 投递 简历 ： 选择 企业 下 的 专属 职位 并 投递 。   2 . 报名 名企 直面 ： 查看 发布 直面 活动 的 企业 进行 报名 ， 等待 邀请函 并 确认 ， 到期 及时 上线 。   3 . APP 用户 可 进入 【 万花筒 】 模块 - 选择 【 双选会 】 。   学生 版 APP 下载 二维码 ：         四 、 名企 直面 周 邀请函           1 . 参与 同学 将 在 1 小时 内 收到 名企 直面 邀请函 邮件 、 短信 通知 。   五 、 参加 名企 直面 活动   1 . 点击 名企 直面 邀请函 中 的 面试 地址 ， 使用 邀请 码 进入 直面 间 。   六 、 注意事项   1 . 企业 可以 在 整个 活动 周期 内 发布 职位 并 收取 简历 ， 在 名企 直面 活动 期间 即 2022 年 4 月 18 日 - 4 月 22 日 之间 与 毕业生 进行 在线 沟通 和 视频 面试 。   2 . 毕业生 可 在 整个 活动 周期 内 进行 职位 查看 和 简历 投递 ， 在 名企 直面 活动 前 报名 ， 在 2022 年 4 月 18 日 - 4 月 22 日 之间 与 企业 进行 在线 沟通 和 视频 面试 。   3 . 毕业生 需要 注册 登录 51job 账号 ， 并 提前 进行 简历 的 填写 ， 提高 简历 和 面试 通过率 。   4 . 为 保证 视频 面试 效果 ， 建议 下载 前程无忧 校招版 APP 进行 视频 面试 操作 ， 确保 APP 消息 提醒 是 打开 状态 ， 可 实时 接收 企业 邀约 和 面试 的 反馈 。   5 . 本 活动 不 收取 任何 费用 。   七 、 特别 说明   1 . 为 维护 毕业生 安全 和 合法权益 ， 本次 活动 严禁 传销 招聘 、 虚假 招聘 等 欺诈 行为 ， 参会 单位 发布 的 招聘 信息 须 为 本 单位 直接 用人 需求 ， 不得 为 其他 单位 代为 招聘 。 参会 单位 需 严格管理 招聘 工作人员 ， 规范 招聘 行为 ， 如 有 违法 、 违规 ， 主办方 将 依据 法律法规 追究其 责任 。   2 . 学生 的 信息 包括 简历 、 联系方式 等 只 作为 线上 双选会 使用 。 前程无忧 保证 对 学生 的 信息 进行 规范 管理 ， 未经 个人 许可 绝不 外泄 。   八 、 意见反馈   若 在 双选会 报名 、 面试 过程 中 遇到困难 ， 可以 在线提交 所 遇到 的 问题 ， 我们 会 及时 为 您 解决 。     河北 经贸大学 就业指导 服务中心   2022 年 4 月 6 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 我校 第三届 录取 通知书 设计 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "录取 通知书 是 学校 送给 新生 的 第一份 礼物 ， 是 一张 彰显 学校 办学 理念 和 文化底蕴 的 名片 。 为 更好 地 迎接 2022 级新生 ， 传达 学校 对 新生 的 诚挚 欢迎 和 美好 祝福 ， 现 决定 举办 河北 经贸大学 第三届 录取 通知书 设计 大赛 。 具体 事项 通知 如下 ： 一 、 大赛 主题 春风 遥 寄相思 意 ， 一纸 素笺 书 浓情 。 二 、 参赛 对象 河北 经贸大学 老师 、 学生 及 校友 。 三 、 参赛 形式 个人 或 团队 （ 团队 成员 2 - 4 人 ） 。 四 、 作品 及 投稿 要求 详见 附件 一 。 五 、 奖项 设计 本次 大赛 共 设置 特等奖 、 一等奖 、 二等奖 及 优秀奖 。 特等奖 ： 一名 （ 获奖 证书及 300 元 奖金 ） 一等奖 ： 两名 （ 获奖 证书及 200 元 奖金 ） 二等奖 ： 三名 （ 获奖 证书及 100 元 奖金 ） 优秀奖 ： 若干 （ 获奖 证书及 奖品 ） 六 、 评审 规则 作品 提交 时间 截至 2022 年 4 月 29 日 。 比赛 分 初赛 和 复赛 两个 阶段 。 初赛 由 专家 评审团 及 在校学生 代表 组成 的 评审团 ， 以 统一 评分标准 对 所有 参赛 作品 进行 评审 ， 初赛 分数 排名 前 30% 的 作品 将 进入 复赛 。 复赛 由 网络 人气 投票 和 学校 评委 组 综合 评分 组成 ， 其中 网络 人气 投票 占 30% ， 专业 评审 打分 占 70% ， 总分 排名 从 高到 低 决定 最终 名次 。 本 活动 最终 解释权 归 河北 经贸大学 招生 办公室 所有 。 详情 咨询 ： 0311 - 87655611 大赛 交流 QQ 群 ： 280521266 投稿 邮箱 ： Jmdxzsb @ 163 . com 河北 经贸大学 招生 办公室 2022 年 4 月 12 日"
    },
    {
        "question": "关于 申报 2022 年 国家 公派 高级 研究 学者 、 访问学者 、 博士后 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 根据 国家 留学 基金委 工作 部署 ， 现将 申报 2022 年 国家 公派 高级 研究 学者 、 访问学者 、 博士后 项目 选派 的 具体 消息 进行 发布 。 请 申请人 登录 国家 留学网 2022 年 国家 公派 高级 研究 学者 、 访问学者 、 博士后 项目 专栏 https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 2265 ， 详细 了解 项目 详情 。 选派 单位 应对 申请人 的 政治信念 、 道德 品行 、 身心健康 情况 、 学术 发展潜力 、 出国 留学 必要性 、 留学 计划 可行性 等 进行 严格把关 。 2022 年 的 网上 报名 及 申请 受理 时间 为 4 月 10 日至 4 月 30 日 。 申请人 应 在 此 期限内 登录 国家 公派留学 管理 信息 平台 （ http : / / apply . csc . edu . cn ） 进行 网上 报名 。 申请人 请 填写 《 河北 经贸大学 因公 临时 出国 （ 境 ） 审批表 》 （ 附件 1 ） ， 并 提供 学院 开具 的 单位 推荐 意见 （ 附件 2 ） 。 申请人 请于 2022 年 5 月 5 日 之前 向 国际交流 与 合作 处 提交 以下 报名 材料 ， 逾期 将 不予 受理 ： （ 1 ） 附件 1 、 附件 2 的 纸质 版 1 份 （ 两份 材料 须 单位 负责人 签字 ， 并 加盖 所在单位 公章 ） 。 （ 2 ） 申报 系统 所 提交 的 一整套 报名 材料 纸质 版 1 份 （ 含 照片 ） 。 （ 3 ） 附件 2   word 文档 电子版 以及 一整套 报名 材料 电子版 请 发送 邮箱 fzylzd @ qq . com 联系人 ： 张老师 电   话 ： 0311 - 87656560 国际交流 与 合作 处 2022 年 3 月 10 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 幼儿园 招聘 幼儿教师   具体 是 啥 ？",
        "answer": "一 、 招聘 人数 ： 幼儿教师 2 名 。 二 、 招聘 条件 ： （ 1 ） 热爱 幼教 工作 ， 身体健康 。 （ 2 ） 师范类 院校 学前教育 专业 ， 具有 大专 以上学历 。 （ 3 ） 获得 幼儿教师 资格证 、 普通话 二等 甲级 以上 证书 。 （ 键盘 、 舞蹈 特长 优先 ） （ 4 ） 年龄 在 35 周岁 以下 、 择优录用 。 三 、 待遇 ： 应聘 人员 试用期 为 1 个 月 （ 期间 每月 工资 为 基本工资 的 80% ） ， 期满 合格者 签署 聘用 人员 劳务 合同 ， 由校 人事处 统一 缴纳 保险 ， 基础 工资 2500 元 。 四 、 报名 时间 及 方式 ： 报名 时间 ： 即日 至 2022 年 3 月 20 日前 。 报名 方式 ： 报名 人员 请 将 个人资料 （ 身份证 、 毕业证 、 幼儿教师 资格证 、 获奖 证书 等 ） 扫描 发 往 以下 邮箱 ： jmdxyey @ 126 . com 咨询电话 ： 0311 - 87655684 河北 经贸大学 幼儿园 2022 年 3 月 11 日"
    },
    {
        "question": "国际交流 助力 “ 双 一流 ” 建设 系列 活动 之中 塞 项目 宣讲 — — 关于 塞尔维亚 诺维萨德 大学 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 进一步 拓宽 我校 学生 的 国际 视野 ， 为 我校 师生 搭建 提高 国际 学术 水平 的 平台 ， 助力 “ 双 一流 ” 建设 ， 我校 将 联合 塞尔维亚 诺维萨德 大学 举行 线上 对外 交流 项目 宣讲会 ， 敬请 关注 。 一 、 宣讲会 时间 及 平台 ： 3 月 14 日 下午 4 : 00 Zoom 会议 号 ： 858   2984   9908 会议 链接 ： https : / / us02web . zoom . us / j / 85829849908 注意 ： 此 会议 连接 每 40 分钟 需要 重新 进入 一次   如果 中途 断线 ， 请 大家 重新 登录 。 二 、 主讲人 及 主题 ： 塞尔维亚 诺维萨德 大学 米尔科 · 萨维奇 教授 （ prof .   Mirko   Savic ） ： 商业 高级 数据分析 （ 硕士 课程 ） 斯洛博 丹 · 马里克 教授 （ prof .   Slobodan   Maric ） ： 战略 管理 与 决策支持系统 国际 期刊 内 马尼亚 · 柏柏儿 （ prof .   NemanjaBerber ） ： 战略 管理 年度 国际 科学 会议 塞尔维亚 诺维萨德 大学 是 塞尔维亚 第二 大 公立 大学 ， 本部 坐落于 塞尔维亚 第二 大城市 诺维萨德 ， 有 六十多年 的 建校 历史 。 目前 该校 有 14 个 学院 ， 5 万多名 学生 ， 5 千多名 教职工 ， 是 中欧 最大 的 教育 和 研究 中心 之一 。 国际交流 与 合作 处 2022 年 3 月 11 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 2022 年 招聘 博士 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "一 、 学校 基本 情况 河北 经贸大学 是 河北省 重点 建设 的 骨干 大学 ， 是 一 所以 经济学 、 管理学 、 法学 为主 ， 兼有 文学 、 理学 、 工学 和 艺术 学 的 多 学科 财经类 大学 。 学校 由 河北 财经学院 、 河北 经贸 学院 、 河北 商业 高等 专科学校 合并 组建 而成 ， 至今已有 近 70 年 的 办学 历史 。 学校 位于 滹沱河 畔 ， 地处 石家庄市 西部 生态区 滨水 景观带 ， 占地 2800 余亩 ， 绿化 面积 达 40% 以上 ， 被誉为 “ 全国 绿化 模范 单位 ” 校园 。 学校 分北 、 南 、 西 三个 校区 办学 ， 校本部 设在 北校区 ， 主要 举办 本科 、 研究生 和 留学生 教育 ， 南 、 西校区 为 独立 学院 — — 经济 管理 学院 。 学校 实行 二级 管理 ， 现有 16 个 本科 学院 、 3 个 教学部 （ 中心 ） 以及 研究生 学院 、 马克思主义 学院 、 继续 教育 学院 、 经济 管理 学院 （ 独立 学院 ） , 并 设有 经济 研究所 、 社会 治理 研究所 、 区域 协调 发展 研究院 、 社会 治理 德治 与 法治 河北省 协同 创新 中心 、 京津冀 协同 发展 河北省 协同 创新 中心 、 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 研究 中心 、 区域 绿色 低碳 发展 研究院 、 雄安 开发 研究院 、 中东欧 国际 商务 研修 学院 等 近 70 余个 实体 和 非 实体性 研究 机构 。 学校 始终 坚持 以 马克思列宁主义 、 毛泽东思想 、 邓小平理论 、 “ 三个代表 ” 重要 思想 、 科学 发展观 、 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 为 指导 ， 围绕 河北省委 、 省政府 提出 的 “ 新 时代 全面 建设 经济 强省 美丽 河北 ” 的 奋斗目标 ， 充分发挥 领导班子 的 核心作用 ， 开拓进取 、 扎实 工作 ， 谋 大事 、 抓 发展 ， 有力 地 推动 了 学校 各项事业 又 好 又 快 发展 ， 学校 办学 能力 、 办学 水平 和 社会 知名度 、 美誉度 持续 提升 。 学校 党委 被 中组部 授予 “ 全国 创先争优 先进 基层 党组织 ” 荣誉称号 。 学校 在 教育部 本科 教学 工作 水平 评估 中 获得 “ 优秀 ” ， 并 荣获 “ 全国 五一劳动 奖状 ” “ 全国 厂务 公开 民主 管理 先进 单位 ” “ 全国 毕业生 就业 50 所 典型 经验 高校 ” “ 河北省 先进 基层 党组织 ” “ 全省 党建 工作 示范 高校 ” “ 全国 先进 基层 党组织 ” 等 荣誉称号 。 学校 现有 教职工 1800 余人 ， 其中 专任教师 1200 余人 ， 教师 中 具有 副高级 以上 职称 的 600 余人 ， 现有 博士 和 在读 博士 600 余人 。 教师队伍 中 拥有 新世纪 百千万 人才 工程 国家级 人选 、 国务院 政府 特殊津贴 专家 、 教育部 “ 新世纪 优秀人才 支持 计划 ” 入选者 、 河北省 杰出 专业 技术 人才 、 省管 优秀 专家 、 河北省 “ 三三三 ” 人才 工程 一 层次 人选 、 有 突出贡献 的 中青年 专家 、 省 社科 优秀青年 专家 等 200 余人次 。 学校 有 10 个 省级 重点学科 和 1 个 省级重点 发展 学科 ， 10 个 硕士学位 授权 一级 学科 ， 18 个 硕士 专业学位 授权点 ， 52 个 本科专业 。 在 河北省 “ 双 一流 ” 建设 中 ， 学校 被 纳入 一流大学 第二 层次 建设 序列 ， 应用 经济学 、 法学 、 马克思主义 理论 3 个 一级 学科 被 纳入 国家 一流 学科 建设项目 。 在 教育部 “ 双万 计划 ” 中 ， 财政学 、 金融学 、 贸易 经济 、 法学 、 新闻学 、 工商管理 、 会计学 、 旅游 管理 等 9 个 专业 入选 了 国家级 一流 本科专业 建设 点 ， 经济学 、 统计学 、 计算机科学 与 技术 、 工程 管理 、 人力 资源管理 、 行政 管理 和 舞蹈 表演 等 24 个 专业 入选 了 省级 一流 本科专业 建设 点 。 学校 面向 24 个省 （ 市 、 自治区 ） 招生 ， 招生 就业 工作 态势 良好 ， 招生 、 就业率 均 名列 省内 前茅 。 近 五年 来 ， 学校 共 承担 国家 社科 基金项目 和 自然 基金项目 以及 教育部 项目 近 90 项 ， 其它 各类 课题 1500 余项 ， 科研 立项 成果 在 数量 、 质量 和 层次 上 逐年 稳步 提高 。 学校 主动 以 科研 创新 助力 地方 经济 发展 ， 围绕 “ 京津冀 一体化 ” 、 “ 雄安 新区 建设 ” 等 河北 经济社会 发展 重大 问题 ， 积极 开展调查 研究 ， 为 党政机关 、 企事业 单位 提供 决策 咨询 和 技术 服务 ， 促进 科研成果 转化 。 其中 近 70 项 成果 得到 习近平 等 国家 领导人 和 河北省委 、 省政府 主要 领导 及其 他 省部级 领导 的 批示 。 成立 河北省 首家 智库 信息中心 ， 形成 学校 智库 集群 式 效应 ， 凸显 学校 在 河北省 、 京津冀 地区 乃至 全国 的 影响力 。 面向未来 ， 学校 党委 提出 了 建设 国内 知名 的 高水平 财经大学 的 奋斗目标 ， 绘 就 了 “ 一个 目标 、 三大 战略 、 六个 注重 和 九大 任务 ” 的 发展 蓝图 。 站 在 “ 两个 一百年 ” 的 历史 交汇点 上 ， 河北 经贸大学 党委 正 带领 全校师生 深入 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 和 习近平 关于 教育 的 重要 论述 ， 落实 立德 树 人 根本任务 ， 坚定信念 ， 践行 宗旨 ， 拼搏 奉献 ， 廉洁奉公 ， 培养 德智体美 劳 全面 发展 的 社会主义 建设者 和 接班人 ， 向着 第二个 百年 奋斗目标 、 向着 中华民族 伟大 复兴 的 中国 梦 奋勇前进 ！ 为 进一步 实施 “ 人才 强校 ” 战略 ， 加强 师资队伍 建设 ， 加快 推进 学校 “ 双 一流 ” 建设 ， 提高 学校 核心 竞争能力 ， 经 学校 研究 ， 决定 面向 国内外 公开 招聘 、 择优 聘用 具有 博士学位 的 专职 教师 60 名 。 二 、 招聘 基本 条件 1 . 拥护 党和国家 的 各项 方针政策 ， 遵纪守法 ， 具有 较强 的 责任心 、 良好 的 政治 思想道德 和 踏实 勤恳 的 工作 态度 。 2 . 热爱 教育 事业 ， 恪守 学术 规范 ， 遵守 师德 规范 ， 愿 为 学校 的 建设 与 发展 服务 。 3 . 具有 较为 扎实 的 基础理论 功底 ， 在校 学习 期间 成绩优良 ； 具有 较强 的 教学科研 能力 和 良好 的 专业 素养 ， 能够 履行 相应 岗位职责 。 4 . 身心健康 ， 具备 胜任 工作 的 心理 和 体能 素质 。 5 . 符合 事业单位 公开 招聘 工作人员 的 有关 条件 和 要求 。 三 、 招聘 专业 要求 及 联系方式 具体 招聘 要求 及 联系方式 见 附件 1 。 四 、 岗位 待遇 被 录用 的 人员 属于 河北省 事业 编制 ； 综合 考虑 政治 思想品德 、 教育 教学 能力 和 科研 潜力 等 因素 ， 可以 享受 6 万至 150 万 的 安家费 ， 5 万至 20 万 的 科研 启动费 等 待遇 ； 符合 学校 “ 年薪制 ” 申报 条件 的 ， 入 职后 可以 按照 学校 的 规定 申请 “ 年薪制 ” ， 除 享受 正常 工资待遇 外 ， 根据 不同 层次 每年 还 可以 享受 6 万至 35 万 高层次 人才 津贴 。 五 、 招聘 程序 及 招聘 方式 1 . 报名 。 应聘 人员 请 将 招聘 教职工 信息 登记表 （ 附件 2 ） 发 至 相应 用人 部门 的 邮箱 ， 并 附所发 文章 的 电子版 ， 已经 取得 博士 毕业证 和 学位证 的 ， 同时 将 博士 毕业证 和 学位证 电子版 一并 发送 ， 也 可以 将 上述 材料 发送至   rscqz @ 126 . com 。 2 . 选拔 方式 。 本次 招聘 采取 单位 选聘 形式 ， 选拔 形式 为 试讲 和 面试 ， 主要 测试 应聘者 的 思想 政治 品德 、 授课 能力 、 专业知识 、 业务 能力 和 科研 能力 ， 试讲 由 相关 教学 单位 组织 ， 若 上级 组织 人事部门 对 人才 招聘 有 具体 要求 的 ， 执行 其 规定 及 学校 的 相关 要求 。 学校 为 应聘 的 博士 报销 来回 路费 ， 并 统一安排 住宿 。 六 、 有关 要求 根据 《 事业单位 人事 管理条例 》 ( 中华人民共和国国务院 令 第 652 号 ) 相关 规定 ， 拟 录用 人员 或 引进 的 人才 必须 与 学校 订立 聘用 合同 ， 期限 一般 为 5 至 8 年 。 属于 特殊 情况 的 ， 按 双方 协议 或 相关 文件 执行 。 本 公告 由 河北 经贸大学 人事处 负责 解释 。 招聘 咨询电话 ： 0311 - 87655645 ； 联系人 ： 张老师"
    },
    {
        "question": "关于 开展 我校 2022 年网 评员 培训 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 深入 学习 贯彻 党 的 十九 届 六中全会 精神 ， 进一步 落实 习近平 总书记 关于 意识形态 工作 的 重要 论述 和 全国 宣传 思想 工作 会议 精神 ， 不断加强 我校 网 评员 工作 队伍 建设 ， 努力 培育 一支 政治 强 、 业务精 、 作风 好 的 网 评员 骨干 队伍 ， 着力 提高 我校 网络 舆论 引导 和 舆情 处置 能力 ， 积极 营造 健康 向上 、 风清气 正 的 校园 网络空间 。 学校 决定 开展 2022 年 第一期 网 评员 骨干 队伍 培训 工作 。 现将 相关 事项 通知 如下 ： 一 、 培训 目标 通过 开展 本次 培训 ， 进一步提高 各 单位 网 评员 的 新闻 写作能力 、 新 媒体 建设 能力 、 网络 舆论 引导 能力 、 网络 阵地 建设 能力 等 。 二 、 培训 时间 3 月 21 日 - 6 月 30 日 三 、 培训 方式 网络 培训 ， 课程 涉及 新闻 写作 、 新闻 摄影 、 微信 运营 、 微博 运营 、 短 视频 运营 、 网络 舆情 应对 、 平面设计 等 。 四 、 培训 人员 请 各 单位 结合 工作 实际 和 人员 分工 ， 推荐 本 单位 网 评员 骨干 参加 培训 ， 推荐 名额 分配 如下 ： 各 学院 网 评员 或 新 媒体 负责 老师 1 人 、 辅导员 1 人 、 学生 骨干 2 人 ， 其他 单位 网 评员 或 负责 新闻宣传 老师 1 人 ， 经管 学院 推荐 15 人 参加 。 五 、 培训 要求 1 . 参加 培训 人员 在 规定 时间 内 完成 所有 培训 课程 和 学习 任务 ， 成绩 合格者 颁发 结业证书 。 2 . 如有 特殊 情况 不能 按时 参加 培训 请 及时 报备 。 请 各 单位 将 培训 人员名单 经本 部门 负责人 签字 盖章 后 ， 3 月 17 日 之前 纸质 版 报送 至 宣传部 203 室 ， 电子版 发送至 邮箱 hbjmdxxcb123 @ 126 . com 。 参加 培训 的 师生 请 识别 附件 内 的 二维码 加入 学习 班级 。 联系人 ： 姜 老师   联系电话 ： 87655637                                                                                                                                                         党委 宣传部 2022 年 3 月 14 日"
    },
    {
        "question": "“ 春风 行动 ” 河北 经贸大学 2022 届 毕业生 春季 线上 双选会 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 ：   根据 《 教育厅 学生 就业 创业 指导 中心 关于 开展 “ 春风 行动 ” 河北省 2022 届 高校 毕业生 春季 网络 招聘会 的 通知 》 （ 冀教 就 创 中心 〔 2022 〕 2 号 ） 有关 工作 部署 。   为 做好 2022 年度 高校 毕业生 就业 工作 ， 满足 用人单位 对 高校 毕业生 及 各类 人才 的 迫切 需求 ， 进一步 贯彻 党中央 、 国务院 关于 做好 高校 毕业生 就业 工作 的 指示精神 和 决策 部署 。   河北省 教育厅 学生 就业 创业 指导 中心 联合 猎聘 · 校聘 启动 “ 春风 行动 ” 河北省 2022 届 毕业生 网络 招聘会 。 我校 专场 于 2022 年 3 月 15 日至 2022 年 4 月 15 日 举办 ， 现将 有关 事项 通知 如下 。   一 、 组织 机构   主办单位 ： 河北省 教育厅 学生 就业 创业 指导 中心   承办 单位 ： 河北 经贸大学   协办 单位 ： 猎聘 · 校聘   二 、 视频 双选会 安排   举办 时间 ： 2022 年 3 月 15 日 - 2022 年 4 月 15 日   平台 支持 ： 猎聘 · 校聘   举办 形式 ： 网络 双选会   三 、 服务 对象   1 ． 2022 届 毕业生 及 往届 毕业生   2 ． 有 毕业生 需求 的 企事业 单位   四 、 招聘 相关 事宜   1 . 线上 （ PC 端 ） 申请 参会 单位 请 登陆 校聘云 企业 端 ( https : / / company . xiaopinyun . com   ) ， 点击 “ 企业 登录 ” ， 进行 线上 注册 报名 。   未注册 的 企业 ， 请 根据 平台 要求 进行 注册 ， 注册 成功 后 , 平台 会 在 1 - 3 个 工作日 进行 审核 ， 审核 的 结果 会以 校聘云 服务平台 微信 公众 号 通知 企业 。 审核 通过 后 ， 进入 系统 点击 【 网络 招聘 】 - 【 视频 双选 】 ， 搜索 【 河北 经贸大学 】 ， 点击 【 申请 入驻 】 。 按 平台 要求 填写 招聘 信息 ， 待 审核 通过 后 ， 即可 参与 本次 招聘 活动 。   2 . 安排 视频 面试   方式 一 ： 点击 【 简历 管理 】 — 【 新 简历 】 — 【 移动 到 面试 】 安排 面试 ；   方式 二 ： 进入 审核 通过 的 招聘会 会场 — 【 求职 大厅 】 — 查看 求职 名单   安排 面试 时间 。   3 . 进行 视频 面试   方式 一 ： 点击 【 面试 日程 】 — 【 视频 面试 】 — 【 进入 面试 间 】 面试 ；   方式 二 ： 进入 审核 通过 的 招聘会 会场 — 【 求职 大厅 】 — 【 面试 大厅 】   进入 面试 间 面试 。   注意 ： 面试 完成 后 ， 面试 通过 的 学生 需在 【 简历 管理 】 — 【 面试 】 里 将 学生名单 移动 到 录用 。         五 、 学生 参会 方式   1 . 首次 参会 ：   （ 1 ） 微信 扫码 或 微信 搜索 “ 校聘云 ” 小 程序 ， 点击 下方 菜单 【 我 的 】 - 【 登录 / 注册 】         （ 2 ） 【 登录 / 注册 】 后 点击 下方 菜单 【 我 的 】 — 完善 【 求职 简历 】   （ 3 ） 点击 左上角 房型图 标 返回 【 首页 】 点击 【 视频 双选 】 — 搜索 【 河北 经贸大学 】 - 点击 进入 【 “ 春风 行动 ” 河北 经贸大学 2022 届 春季 线上 双选会 】   （ 4 ） 进入 招聘会 点击 【 领票 】 — 浏览 企业 详情 点击 【 申请 面试 】 可 查看 公司 主页 、 招聘 简章 等 — 点击 【 在 招 职位 】 点 岗位 名称 查看 详情 进行 投递 （ 可 筛选 城市 和 行业 ） 。   2 . 如何 接收 / 查看 面试 邀请 ：   （ 1 ） 企业 发起 邀约 面试 后 ， 平台 自动 发送 短信 通知 面试 详情 。   （ 2 ） 登录 小 程序 点击 【 消息 】 — 【 面试 】 — 在 临近 约定 时间 提前 进入 【 面试 间 】 — 完成 视频 面试 。   六 、 注意事项   1 . 本次 招聘 活动 全程 采用 网络线 上 招聘 ， 用人单位 可 通过 校聘云 企业 端 后台 在线 接收 学生 报名 简历 。   2 . 用人单位 接收 学生 简历 后 ， 要求 面试 ， 可 采用 网络线 上 视频 面试 ， 如 用人单位 需要 录制 视频 面试 过程 ， 除 做 单位 录用 途径 外 ， 不得 另 做 他 用 。   3 . 招聘 活动 期间 ， 请 各 用人单位 及时 在校 聘云 企业 端 后台 对 学生 投递 的 简历 进行 反馈 ， 以免 错失 录用 到 我校 优秀 毕业生 ， 面试 后 是否 录用 请 在校 聘云 企业 端 后台 中 做 跟进 记录 。   4 . 为 更好 地 提供 有 针对性 的 平台 服务 ， 提高 审核 通过率 ， 用人单位 申请 本次 双选会 请 完整 填写 申请 信息 。   5 . 本次 双选会 不 收取 任何 费用 。   七 、 联系方式   各 用人单位 在 平台 使用 过程 中如有 不明 事宜 ， 可 致电 咨询 ：   猎聘 · 校聘网 ： 18086634002 （ 崔 老师 ）   河北 经贸大学 就业指导 中心 ： 13303039681 ( 贾老师 )"
    },
    {
        "question": "关于 开展 第二十届 河北省 高校 思想 政治 工作 成果 征集 评选 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 深入 学习 贯彻 党 的 十九 大 和 十九 届 历次 全会精神 ， 贯彻落实 全国 全省 教育 大会 、 高校 思想 政治 工作 会议 精神 ， 适应 高校 思想 政治 工作 的 新 形势 ， 鼓励 全省 高校 广大 思想 政治工作者 解放思想 、 开拓进取 ， 创造性地 做好 高校 思想 政治 工作 ， 展现 新 时代 高校 思想 政治 教育 工作 取得 的 丰富 成果 ， 按照 省 教育厅 要求 ， 我校 决定 开展 第二十届 河北省 高校 思想 政治 工作 成果 征集 评选 工作 。 现将 具体安排 通知 如下 ： 请 各 单位 按照 附件 方案 要求 提交 相关 申报材料 ， 并于 4 月 20 日 上午 12 ： 00 前 ， 将 河北省 高校 校园文化 建设 优秀成果 、 河北省 高校 思想 政治 工作 创新 案例 的 申报材料 纸质 版 盖章 后 报送 宣传部 205 室 ， 电子版 发送至 邮箱 beyondowen1010 @ 126 . com ， 将 河北省 高校 辅导员 工作 精品 项目 的 申报材料 纸质 版 盖章 后 报送 学生处 206 室 ， 电子版 发送至 邮箱 1016039606 @ qq . com 。 联系人 ： 宣传部   段 老师   联系电话 ： 0311 - 87609866 联系人 ： 学生处   张老师   联系电话 ： 0311 - 87656991 宣传部   学生处 2022 年 3 月 14 日"
    },
    {
        "question": "关于 征集 校史 资料 与 实物 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 将 于 2023 年 迎来 70 周年 华诞 。 为 进一步 丰富 校史 典藏 ， 以 珍贵 的 校史 文物 和 翔实 的 校史 资料 充实 校史 展览 ， 真实 全面 地 展示 学校 的 办学 历史 和 发展 成就 ， 丰富 校园文化 建设 内涵 ， 激发 广大 师生 爱校 热情 ， 推动 学校 高质量 发展 。 现 面向 全校师生 、 校友 、 离退休 老同志 和 社会 各界人士 征集 校史 实物 和 相关 资料 ： 一 、 征集 范围 学校 1953 年 建校 至 2005 年间 形成 的 历史 资料 及 实物 档案 ， 包括 原 河北 财经学院 、 原 河北 经贸 学院 、 原 河北 商业 高等 专科学校 、 原 河北 财经 学校 、 原 电子 工业 学校 、 及 合并 后 河北 经贸大学 。 二 、 征集 内容 1 . 牌匾 类 建校 以来 学校 各 时期 的 门牌 牌匾 。 2 . 证件 、 徽章 类 建校 以来 各 时期 师生 的 的 各类 证件 、 徽章 等 资料 。 包括 但 不 限于 各 时期 印制 使用 的 校牌 、 印章 、 校徽 、 校标 、 纪念章 、 工作证 、 学生证 、 借书证 、 洗澡 证 （ 票 ） 、 餐票 、 自行车 牌 、 录取 通知书 、 毕 （ 结 ） 业 证书 、 学位证书 等 实物 样本 。 3 . 视察 、 接见 类 省部级 以上 领导人 、 社会 知名人士 及 重要 嘉宾 来校 视察 、 参观 、 演讲 的 资料 、 照片 、 题词 、 纪念品 等 ； 曾 受到 省级 及 以上 领导人 接见 的 集体 、 个人 合影 照片 、 工作 照片 等 。 4 . 重大 活动 类 学校 各个 时期 重大事件 （ 党代会 、 团代会 、 教代会 ） 、 活动 中 形成 的 资料 ； 学校 政务 活动 、 外事活动 、 社会交往 中 接受 的 相关 资料 、 文稿 、 纪念品 和 照片 等 。 5 . 学校 名 人类 学校 历任 领导 、 知名 教授 （ 学者 ） 的 相关 个人简介 ， 发表 的 相关 论著 、 手稿 、 科研 笔记 、 证书 、 聘书 、 日记 、 信函 、 书画作品 及 在校 期间 使用 过 的 有 代表性 的 实物 。 6 . 印刷品 类 与 学校 相关 的 古旧 图书资料 、 明信片 、 书画 、 班级 刊物 、 手抄报 、 剪报 等 具有 纪念 意义 的 印刷品 ； 学校 在 各 时期 制 发 使用 的 各种 信笺 、 信封 、 档案袋 等 。 7 . 教学科研 类 学校 各个 历史 时期 具有 代表性 的 教学 器具 、 教案 讲义 、 教材 、 试卷 、 学位 论文 、 仪器设备 等 ; 学校 各个 历史 时期 取得 的 重大 科研成果 的 相关 资料 、 证书 、 聘书 等 ； 编纂 的 教材 和 期刊 等 方面 的 相关 资料 。 8 . 荣誉 类 建校 以来 师生 获得 省部级 及 以上 领导批示 的 相关 资料 、 图片 等 ； 集体 或 个人 在校 期间 参加 国内外 重大 学术活动 、 社会活动 、 重要 比赛 或 评比 活动 的 聘书 、 奖状 、 奖杯 、 锦旗 、 证书 以及 奖品 、 纪念品 、 照片 等 。 9 . 声像 资料 类 可以 反映 学校 历史 变迁 、 校园 风貌 的 ， 反映 学校 重大 学术 、 文化 、 体育 活动 方面 的 ， 反映 学校 重大 对外 交流活动 以及 各类 大型 有 纪念 意义 活动 的 照片 、 录音 、 录像 等 声像 资料 ； 历届 毕业生 合影 照片 、 纪念册 等 。 10 . 其他 以上 未 详细 列出 ， 但 能够 反映 建校 以来 重要 变化 和 发展 的 有关 史料 或 实物 。 三 、 征集 方式 1 . 无偿 捐赠 愿意 将 符合 征集 范围 的 校史 材料 无偿 捐赠 学校 的 ， 学校 将 登记 造册 ， 展出 时 注明 捐赠者 姓名 ， 校史 中 注明 材料 出处 ， 并 向 捐赠者 颁发 捐赠 证书 。 2 . 代管 代展 对 特别 珍贵 （ 特殊 意义 ） 的 史料 素材 ， 本人 需 自己 保存 原件 的 ， 经 学校 同意 后 ， 双方 签订协议 ， 学校 可 代管 代展 。 展出 时 ， 标明 物品 出处 。 3 . 复制 仿制 对 符合 征集 展示 要求 的 资料 和 实物 ， 本人 需 自己 保存 原件 但 同意 进行 复制 仿制 的 ， 学校 在 复制 仿制 后展 陈 复制 仿制 件 。 四 、 征集 说明 1 、 捐赠 史料 时 ， 请 附 简短 文字说明 或 可 至 档案室 当场 填写 相关 资料 。 2 、 所有 捐赠 物由 我馆 永久 收藏 ， 我馆 负责 对 所有 捐赠 品 予以 登记 并 妥善 保管 ， 必要 时 优先 提供 捐赠者 及其 亲属 借阅 利用 。 五 、 征集 途径 1 、 电子邮件 电子版 声像 资料 可 将 捐赠 内容 发送至 河北 经贸大学 综合 档案室 邮箱 hbjmdas @ 163 . com 。 邮件 名及 附件 统一 命名 为 “ 校史 资料 征集 + 捐赠人 姓名 ” ， 并 附 相关 简介 。 2 、 现场 捐赠 捐赠者 可 提前 与 档案室 相关 工作人员 联系 ， 预约 现场 捐赠 。 3 、 上门 征集 对于 年事已高 的 老 领导 、 老同志 、 老 校友 ， 因 行动不便 的 ， 可 联系 综合 档案室 相关 工作人员 进行 上门 征集 。 六 、 联系方式 办公 地址 ： 河北省 石家庄市 学府路 47 号 工商管理 学院 三楼 302 办公 电话 ： 0311 - 87656509 联系人 ： 陈老师 15910233700 张老师 13315111992 河北 经贸大学 综合 档案室 2022 年 3 月 15 日"
    },
    {
        "question": "关于 公布 第五届 全国 大学生 网络 文化节 和 全国 高校 网络 教育 优秀作品 推选 展示 活动 入选 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 近日 ， 教育部 思想 政治 工作 司 、 中央 网信 办 网络 社会工作 局 联合 下发 通知 ， 公布 第五届 “ 全国 大学生 网络 文化节 ” 和 “ 全国 高校 网络 教育 优秀作品 推选 展示 活动 ” 入选 名单 。 由 我校 报送 的 作品 《 河北 经贸大学 ： 构建 “ 两微 一抖 ” 新 阵地 ， 打造 “ 融媒 育人 ” 新 模式 》 （ 党委 宣传部 ： 董佰壹   段 盛杰   尹兴 ） 获得 工作 案例 类 优秀奖 ， 作品 《 45 公里 的 路 》 （ 艺术 学院 ： 胡增亮   李舒凡 ） 获得 网文 类 优秀奖 （ 见 附件 ） 。 请 各 单位 充分发挥 入选 作品 的 示范作用 ， 扎实 推动 网络 思政 育人 工作 落实 落细 ， 引导 广大 师生 积极参与 网络 文化 作品 创作 ， 进一步 丰富 网络 文化 内容 供给 ， 传播 正 能量 ， 弘扬 主旋律 ， 争做 校园 好 网民 ， 切实 提升 我校 网络 文化 建设 的 质量 和 水平 。 校党委 宣传部 2022 年 3 月 17 日"
    },
    {
        "question": "关于 征集 第二届 “ 百花 经贸 ” 摄影 节 （ 影展 ） 摄影 作品 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 进一步 加强 校园文化 建设 ， 营造 和谐 文明 的 校园 文化氛围 ， 培养 学生 健康 的 审美 情趣 和 良好 的 艺术修养 ， 我校 将 举办 第二届 “ 百花 经贸 ” 摄影 节 活动 。 活动 期间 将 举办 “ 尚 · 美 ” 主题 摄影展 ， 用 镜头 捕捉 精彩 瞬间 ， 用 照片 讲述 生动 故事 ， 用 光影 呈现 美丽 心灵 。 现 面向 全校师生 及 校友 征集 摄影 作品 ， 经 评委 小组 评选 后 ， 优秀 摄影 作品 将 在 摄影 节 期间 公开 展览 。 欢迎 大家 积极参与 、 踊跃 投稿 ！ 一 、 征稿 主题 “ 尚 · 美 ” 二 、 征稿 细则 1 . 参赛 作品 分为 人物 、 纪实 、 年俗 、 家乡 、 风光 等 类型 。 2 . 参赛 作品 内容 必须 是 原创 ， 真实 、 生动 、 富有 感染力 ， 单幅 、 组照 皆 可 。 3 . 鼓励 提交 能够 “ 展示 经贸 特色 、 包含 经贸 元素 ” （ 经贸 人 、 经贸 景 、 经贸 事 ） 的 作品 。 4 . 单反相机 、 手机 拍摄 均 可 ， jpg 格式 ， 单片 ≥ 2MB ， 每人 限投 5 幅 （ 组 ） 以内 。 5 . 作品 需 标注 主题 、 类型 、 作者姓名 以及 联系方式 。 6 . 截止 时间 ： 3 月 31 日 。 联系人 ： 曹林 老师 ， 联系电话 ： 87326027 ， 投稿 邮箱 ： 530978736 @ qq . com 。 河北 经贸大学 文化 与 传播学院 2022 年 2 月 22 日"
    },
    {
        "question": "关于 启动 2022 年 俄 乌白 专业 人才培养 计划 遴选 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 国家 留学 基金委 《 关于 启动 2022 年 俄 乌白 专业 人才培养 计划 的 遴选 通知 》 要求 ， 我校 现 开展 俄乌白 项目 申报 工作 。 “ 2022 年 专家学者 赴 俄 乌白 短期 交流 计划 项目 ” 的 网上 报名 时间 为 2022 年 3 月 1 日到 3 月 10 日 ， “ 2022 年 赴 俄 乌白 专业 人才培养 计划 项目 ” “ 2022 年 俄 乌白 艺术 体育类 项目 ” 和 “ 2022 年 与 乌克兰 国立 技术 大学 合作 奖学金 项目 ” 等 3 个 项目 的 网上 报名 时间 为 2022 年 3 月 10 日到 3 月 31 日 （ 申请人 请 登陆 国家 公派留学 管理 信息 平台 http : / / apply . csc . edu . cn 进行 申报 ， 并 按 要求 提交 申请材料 ） 。 各项 具体 要求 详见 俄乌白 各 项目 详情 （ 附件 一 ） 。 按照 通知 工作 要求 ， 我校 校内 “ 2022 年 专家学者 赴 俄 乌白 短期 交流 计划 项目 ” 报名 截止 时间 为 3 月 7 日 ， “ 2022 年 赴 俄 乌白 专业 人才培养 计划 项目 ” “ 2022 年 俄 乌白 艺术 体育类 项目 ” 和 “ 2022 年 与 乌克兰 国立 技术 大学 合作 奖学金 项目 ” 等 3 个 项目 报名 截止 时间 3 月 25 日 ， 逾期 将 不予 与 受理 。 请 申请 以上 项目 的 教师 将 《 河北 经贸大学 因公 临时 出国 （ 境 ） 审批表 》 （ 附件 二 ） ； 学生 将 《 河北 经贸大学 学生 出国 （ 境 ） 交流学习 选拔 申请表 》 （ 附件 三 ） 、 《 单位 推荐 意见 》 （ 附件 四 ） 、 网上 申报 的 纸质 材料 提交 至 国际交流 与 合作 处 （ 外籍 专家 公寓 2 楼 会议室 ） ， 我处 将 统一 报请 校内 审批 后 的 申请材料 、 单位 正式 推荐 公函 、 推荐 名单 、 推荐 人员 信息 表等 提交 至 教育厅 及 国家 留学 基金委 欧亚非 事务部 。 联系人 ： 张老师 联系电话 ： 87656560 校内 需提交 的 材料 ： 1 、 《 河北 经贸大学 因公 临时 出国 （ 境 ） 审批表 》 （ 附件 二 ） ---- 教师 填写 ， 正反面 打印 ， 单位 领导 审批 签字 并 加盖 公章 ， 1 份 2 、 《 河北 经贸大学 学生 出国 （ 境 ） 交流学习 选拔 申请表 》 （ 附件 三 ） --- 学生 填写 ， 正反面 打印 ， 单位 领导 审批 签字 并 加盖 公章 ， 1 份 3 、 《 单位 推荐 意见 》 （ 附件 四 ） ， 单位 推荐 意见 要 中肯 且 符合 本人 实际 情况 ， 纸质 版需 单位 主要 负责人 签字 、 加盖 公章 ， 并 将 word 文档 电子版 发送至 fzylzd @ qq . com ） ， 1 份 4 、 国家 留学 基金 管理 委员会 出国 留学 申请表 及 相关 材料 ， 2 份 （ 不用 装订 ， 用 燕尾 夹 夹 好 即可 ） 河北 经贸大学 国际交流 与 合作 处 2022 年 2 月 22 日"
    },
    {
        "question": "关于 报送 2022 — 2023 学年 外籍 教师 需求 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 《 河北 经贸大学 外籍 教师 聘用 管理 规定 》 （ 冀 经贸 国际 〔 2021 〕 5 号 ） 的 相关 规定 ， 2022 — 2023 学年 外籍 教师 需求 计划 从即日起 开始 报送 。 各 单位 如 有 需求 ， 请 填写 《 河北 经贸大学 聘用 外教 需求 表 》 （ 加盖 本 单位 公章 ） ， 并 将 签字 后 的 表格 扫描 发 至 邮箱 83785465 @ qq . com 。 报送 时间 ： 2021 年 5 月 13 日 17 ： 00 前 报送 地点 ： 国际交流 与 合作 处 联系人 ： 董 科研 联系电话 ： 87656809 国际交流 与 合作 处 2022 年 2 月 24 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 采购 项目 中标 结果 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "1 . 河北 经贸大学 教务 系统软件 采购 项目 中标 结果 公示 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1100 / 1930 . htm 2 . 河北 经贸大学 金融 科技 联合 实验室 软件 采购 项目 （ 一 ） 中标 结果 公示 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1100 / 1931 . htm 3 . 河北 经贸大学 数据安全 管理 平台 升级 扩容 采购 项目 中标 结果 公示 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1100 / 1932 . htm 4 . 河北 经贸大学 数据 治理 采购 项目 中标 结果 公示 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1100 / 1933 . htm 5 . 河北 经贸大学 网上 办事 大厅 采购 项目 中标 结果 公示 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1100 / 1934 . htm 6 . 河北 经贸大学 校团委 第二课堂 成绩单 系统 采购 项目 中标 结果 公示 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1100 / 1935 . htm 7 . 河北 经贸大学 虚拟化 服务器 及 存储设备 采购 项目 中标 结果 公示 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1100 / 1936 . htm 8 . 河北 经贸大学 学生公寓 门禁系统 扩容 采购 项目 成交 结果 公示 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1100 / 1937 . htm 9 . 河北 经贸大学 学生公寓 自习室 预约 管理 系统软件 采购 项目 中标 结果 公示 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1100 / 1938 . htm 10 . 河北 经贸大学 移动 版 自助 报账 系统 及 票据 智能 识别 、 查验 系统 采购 项目 中标 结果 公示 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1100 / 1939 . htm"
    },
    {
        "question": "关于 学生 返校 期间 西门 封闭 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 学校 工作 安排 ， 在 学生 返校 期间 西门 设定 为 返校 学生 专用 通道 。 为 保障 学生 返校 工作 顺利进行 ， 学校 决定 自 3 月 4 日 18 ： 00 至 3 月 7 日 06 ： 00 时 西门 临时 封闭 ， 其他 进校 人员 与 车辆 请 绕行 南门 。 安全 工作 处 2022 年 3 月 3 日"
    },
    {
        "question": "国家 留学 基金委 2022 年 国际 组织 实习 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 增加 中国 青年 对 国际 组织 的 了解 ， 培养 有志于 到 国际 组织 工作 的 后备 人才 ， 国家 留学 基金 管理 委员会 （ 简称 国家 留学 基金委 ） 设立 并 实施 国际 组织 实习 项目 。 具体 要求 如下 ： 一 、 选派 计划 1 . 选派 规模 ： 2022 年 选派 规模 另行 公布 。 2 . 实习 期限 和 资助 期限 一般 为 3 - 12 个 月 。 实习 期限 应 根据 拟 实习 单位 正式 邀请信 中列明 的 实习 时间 确定 。 个人 申报 的 资助 期限 应 不 超过 实习 期限 （ 一般 与 实习 期限 一致 ） 。 具体 实习 期限 及 资助 期限 在 录取 时 确定 ， 以 录取 文件 为准 。 实习 结束 前 如 获 同一 岗位 延期 ， 可 向 国家 留学 基金委 申请 延长 资助 一次 ， 延期 后 总 资助 期限 一般 不 超过 12 个 月 。 同一 人员 如 多次 申请 本 项目 ， 累计 资助 期限 一般 不 超过 24 个 月 。 3 . 资助 内容 为 一次 往返 国际 旅费 、 资助 期限内 的 奖学金 和 艰苦 地区 补贴 。 奖学金 包括 伙食费 、 住宿费 、 交通费 、 电话费 、 医疗保险 费 、 交际费 、 一次性 安置费 、 签证 延长 费 、 零用费 等 。 通过 与 有关 国际 组织 合作 渠道 和 自行 申请 渠道 录取 的 国际 组织 实习 人员 资助 标准 统一 确定 为 1800 欧元 / 人 . 月 、 2400 美元 / 人 . 月 或 2500 瑞士 法朗 / 人 . 月 。 以 国际 组织 实习 人员 目的 国 发放 币种 确定 应 享受 的 资助 标准 。 如 实习 目的 国 发放 币种 为 其他 币种 ， 按 美元 标准 发放 。 赴 艰苦 地区 的 国际 组织 实习 人员 相应 提供 艰苦 地区 补贴 ， 具体 根据 《 国家 公派留学 人员 艰苦 地区 补贴 标准 》 执行 。 二 、 申请 条件 （ 一 ） 申请人 应 符合 《 2022 年 国家 留学 基金 资助 出国 留学人员 选派 简章 》 规定 的 申请 条件 ， 同时 满足 以下 要求 ： 1 . 申请 时 年龄 满 18 周岁 ， 不 超过 32 周岁 （ 特殊 岗位 要求 除外 ） 。 2 . 具有 强烈 事业心 、 责任感 、 献身精神 。 3 . 国内 、 国外 本科 及 以上 在校生 或 学士 及 以上 学位 获得者 （ 含 在 资助 期内 的 国家 公 派出国 留学人员 、 国内 在职人员 ） 。 4 . 具有 较强 的 综合 素质 、 国际 视野 和 多元 文化 意识 ， 熟悉 国际 合作 规范 。 5 . 能够 适应 国际 工作 环境 ， 具备 良好 的 人际沟通 能力 。 6 . 具备 熟练 运用 办公 软件 的 能力 。 7 . 外语水平 良好 ， 精通 英语 或 掌握 国际 组织 使用 的 其他 语言 ， 达到 相应 国际 组织 的 语言 要求 。 （ 二 ） 通过 单位 或 个人 渠道 联系 国际 组织 派出 的 申请人 在 申请 时应 已 获得 国际 组织 实地 （ 在 岗 ） 全职 实习 录用 通知 。 （ 三 ） 通过 国家 留学 基金委 与 有关 国际 组织 合作项目 派出 的 申请人 还应 符合 相关 国际 组织 对 学历 、 年龄 、 工作 经历 等 方面 的 其他 要求 ， 具体 按 另行 公布 的 选派 办法 执行 。 （ 四 ） 暂 不 受理 以下 人员 的 申请 1 . 申请 时 ， 剩余 实习 期限 不足 3 个 月 的 。 2 . 已 获得 外方 资助 且 每月 资助 额度 达到 或 超过 1500 美元 的 。 3 . 已 申报 国家 公 派出国 留学 项目 尚未 公布 录取 结果 的 。 4 . 已 获得 国家 公 派出国 留学 资格 尚未 派出 的 。 5 . 实习 岗位 为 远程 实习 （ 居家 实习 ） 或 兼职 实习 的 。 三 、 选派 办法 及 岗位 说明 和 申请 流程 等 2022 年 国际 组织 实习 项目 选派 办法 、 岗位 信息 、 申请 流程 及应 提交 的 材料 说明 ， 请 登录 国家 留学 管理 委员会 网站 查看 最新 通知 。 网址 ： https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 2240 国家 留学 基金委 国际 组织 实习 项目 联系方式 如下 ：             电话       传真       电子邮箱               010 - 66093552 、 3960       010 - 66093954       gjzz @ csc . edu . cn       校内 联系人 ： 张老师   联系电话 ： 87656560 邮箱 ： fzylzd @ qq . com 请 有意 申请 项目 的 学生 将 《 河北 经贸大学 学生 出国 （ 境 ） 交流学习 选拔 申请表 》 （ 附件 一 ） 、 《 单位 推荐 意见 》 （ 附件 二 ） 、 网上 申报 的 纸质 材料 提交 至 国际交流 与 合作 处 （ 外籍 专家 公寓 2 楼 会议室 ） ， 我处 将 统一 报请 校内 审批 后 的 申请材料 、 单位 正式 推荐 公函 、 推荐 名单 、 推荐 人员 信息 表等 提交 至 教育厅 及 国家 留学 基金委 。 国际交流 与 合作 处 2022 年 3 月 3 日"
    },
    {
        "question": "国家 留学 基金委 关于 启动 2022 年 中法 欧洲 法 项目 遴选 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 国家 留学 基金委 与 法国 驻华 大使馆 、 巴黎 第二 大学 签署 的 合作 协议 ， 2022 年 重新启动 中 法 欧洲 法 项目 ， 选派 国内 高校 具有 法语 基础 的 法律 相关 专业 硕士 一年级 学生 赴 法国 进行 “ 法国 与 欧洲 法 ” 硕士 二年级 的 学习 。 申请人 须于 2022 年 3 月 10 - 31 日 登录 “ 国家 公派留学 管理 信息 平台 ” （ http : / / apply . csc . edu . cn ） 进行 网上 报名 ， 并 按 要求 上传 申请材料 。 有关 项目 的 具体 介绍 、 申请 条件 、 申报材料 清单 及 说明 、 时间 安排 等 详见 国家 留学网 https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 2263 。 请 有意 申报 该项 目的 同学 于 4 月 1 日前 将 《 河北 经贸大学 学生 出国 （ 境 ） 交流学习 选拔 申请表 》 （ 附件 一 ） 、 《 单位 推荐 意见 》 （ 附件 二 ） 、 网上 申报 的 纸质 材料 提交 至 国际交流 与 合作 处 （ 外籍 专家 公寓 2 楼 会议室 ） ， 我处 将 统一 报请 校内 审批 后 的 申请材料 、 单位 正式 推荐 公函 、 推荐 名单 、 推荐 人员 信息 表等 提交 至 教育厅 及 国家 留学 基金委 。 国际交流 与 合作 处 2022 年 3 月 3 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 庆祝 “ 三八 ” 国际 劳动 妇女节 活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 分会 ： 在 过去 的 一年 里 ， 我校 广大 女 教职工 在 各自 的 岗位 上 努力 工作 ， 为 学校 的 建设 与 发展 作出 了 重要 贡献 ， 充分发挥 了 半边天 的 作用 。 “ 三八 ” 国际 劳动 妇女节 即将来临 ， 为 庆祝 “ 三八 ” 国际 劳动 妇女节 112 周年 ， 营造 欢乐 、 和谐 、 奋进 的 节日 气氛 ， 各 分会 要 充分发挥 “ 教工 之 家 ” 的 作用 ， 结合 本 单位 实际 通过 开展 不同 形式 的 有益于 身心健康 的 庆祝 活动 ， 调动 广大 女 教职工 的 工作 积极性 ， 激发 她们 爱国 、 爱校 和 爱岗敬业 精神 。 3 月 9 日前 将 活动 情况 小 结发 至 xgh @ heuet . edu . cn 邮箱 ， 校 工会 将 为 参加 活动 的 在 岗 在编 的 女 教职工 发放 纪念品 一份 。 另外 ， 为 保障 我校 广大 女 教职工 的 特殊 权益 ， 校 工会 已 为 全校 1047 名女 教职工 续 投 了 “ 平安 女性 安康 团体 疾病 保险 ” ， 保险期 为 2022 年 3 月 16 日至 2023 年 3 月 15 日 。 校 工会 2022 年 3 月 3 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 2022 年度 “ 最美 经贸 ” 主题 宣传 活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 :   为 深入 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 和 党 的 十九 届 六中全会 精神 ， 进一步 落实 立德 树 人 根本任务 ， 弘扬 和 践行 社会主义 核心 价值观 ， 多层次 多 视角 展现 我校 第三次 党代会 以来 取得 的 丰硕成果 ， 选树 先进典型 ， 不断 提升 校园文化 育人 水平 ， 引领 广大 师生 以 崭新 的 风貌 奋进 新 时代 开启 新 征程 ， 以 优异成绩 迎接 党 的 二十大 胜利 召开 ， 现 面向 全校 开展   “ 最美 经贸 ” 主题 宣传 活动 ， 有关 事宜 通知 如下 ：   一 、 活动 内容   集中 展现 在 学校 新 财经 教育 改革 、 双 一流 建设 、 一流 党建 、 人才培养 、 教育 教学 、 师德师 风 、 科学研究 、 学科建设 、 科技 创新 及 成果 转化 、 产学研 合作 、 国际 合作 与 交流 、 校园文化 、 疫情 防控 、 服务 师生 民生 实事 等 方面 的 特色 经验 做法 、 建设 成果 、 品牌 活动 及 涌现出 的 典型人物 、 先进事迹 等 。   二 、 活动 时间   2022 年 全年   三 、 活动 形式 及 要求   1 . 稿件 类   稿件 反映 主题 要 鲜明 突出 ， 内容 真实 ， 图文并茂 ， 字数 控制 在 2000 字 以内 ， 匹配 相应 代表性 图片 3 - 5 张 。   2 . 图片 类   图片 需为 原创 ， 格式 为 JPG ， 单幅 图片大小 不 低于 2MB , 建议 不 超过 8MB ， 不能 进行 后期 加工 ， 并 附 不 超过 50 字 的 作品 简要 文字 介绍 ( 包括 作者姓名 、 联系电话 、 作品名称 或 主题 、 拍摄 时间 、 地点 等 ) 。   3 . 视频 类   视频 需为 原创 ， 格式 为 MOV 或 MP4 ， 1920 * 1080p 全 画幅 横屏 拍摄 ， 不 允许 加遮幅 ， 手机 、 相机 、 摄像机 等 设备 拍摄 均 可 ， 单片 时长 5 分钟 以内 （ 含 正片 ， 片头 字幕 ， 对白 字幕 ， 音乐 及 片尾 字幕 ， 片尾 字幕 不得 超过 15 秒 ） ， 需 提供 视频 、 配乐 、 配音 和 文字 等 原始 素材 。   注 ： 以上 各类 参加 活动 的 素材 及 相关 图片 不得 涉及 侵权 问题 。   四 、 参与 方式   请 各 二级 单位 党组织 高度重视 ， 积极 挖掘 选推 ， 做好 本次 活动 的 参与 工作 。 拟 参加 本次 活动 的 各项 作品 ， 纸质 版 需经本 单位 负责人 签字 盖章 后 报送 至 宣传部 ， 电子版 发送至 hbjmdxxcb123 @ 126 . com 。 请 将 邮件 命名 为 “ 单位名称 + 最美 经贸 主题 宣传 活动 ” 。 党委 宣传部 将 统筹 报道 ， 并 择优 在 省级 以上 媒体 宣传 。   联系人 ：   姜 老师   联系电话 ： 87655637   中共 河北 经贸大学 党委 宣传部   2022 年 3 月 7 日"
    },
    {
        "question": "关于 选树 第五届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 深入 学习 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ， 贯彻落实 党 的 十九 届 六中全会 精神 ， 大力 弘扬 “ 五四 ” 精神 ， 集中 展示 当代 青年 的 精神 品格 和 时代风貌 ， 充分发挥 青年 典型 模范带头 作用 ， 团结 引领 广大青年 师生 踔厉奋发 ， 砥砺 前行 ， 以 实际行动 庆祝 建团 100 周年 ， 以 优异成绩 迎接 党 的 二十大 召开 ， 我校 决定 开展 第五届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 选树 工作 ， 具体 事宜 通知 如下 ： 一 、 选树 范围 年龄 在 18 周岁 （ 2004 年 5 月 4 日 以前 出生 ） 至 40 周岁 （ 1982 年 5 月 4 日 以后 出生 ） ， 在校 大学生 和 连续 工作 两年 以上 的 青年 教职工 。 二 、 选树 条件 1 . 坚决拥护 中国共产党 的 领导 ， 把握 共青团 百年 来 的 发展 历程 ， 深入 学习 领悟 党 的 十九 届 六中全会 精神 ， 努力 践行 习近平 总书记 对 青年 提出 的 “ 树立 远大理想 、 热爱 伟大祖国 、 担当 时代 责任 、 勇于 砥砺 奋斗 、 练就 过硬本领 、 锤炼 品德 修为 ” 的 重要 指示 要求 ， 理想信念 坚定 ， 勇担 时代 使命 。 2 . 本领 过硬 、 勇于创新 创造 、 矢志 艰苦奋斗 ， 在 学习 或 本职 岗位 上 创先争优 并 取得 突出成绩 ， 具有 良好 的 社会 影响 。 3 . 遵纪守法 、 品德高尚 、 甘于 奉献 、 勇于 担当 。 4 . 对于 投身 疫情 防控 一线 ， 积极参与 冬奥 志愿 工作 ， 为 学校 做出 突出贡献 的 青年 师生 予以 适当 倾斜 。 5 . 已 获得 校级 及 以上 “ 青年 五四 奖章 ” 荣誉称号 的 不 参加 此次 选树 。 县处级 干部 不 参加 选树 。 原则上 团 的 现任 专职干部 不 参加 选树 。 三 、 选树 原则 1 . 突出 广泛性 。 在 教学 、 科研 、 管理 、 服务 等 各 领域 选树 青年 教职工 先进典型 ， 在校 大学生 中选 树 优秀学生 典型 。 2 . 突出 先进性 。 爱岗敬业 ， 勇于 担当 ， 具有 较强 创新 创业精神 ， 对 当代 青年 成长 成才 具有 较强 示范 导向 作用 。 3 . 突出 代表性 。 既 关注 人选 的 思想 道德素质 、 工作 才能 和 工作 业绩 ， 又 突出 基层 导向 ， 努力 推选 出 受到 团员青年 广泛 认可 、 有血有肉 、 可 学 可比 的 青年 典型 。 四 、 选树 名额 共选树 青年 教职工 4 名 ， 青年 学生 6 名 。 五 、 选树 方式 （ 一 ） 青年 教职工 根据 单位 推荐 确定 提名 人选 ， 联合 评审 产生 教学 标兵 、 科研 标兵 、 辅导员 标兵 、 管理 服务 标兵 4 名 推荐 人选 。 （ 具体 要求 详见 附件 3 ） （ 二 ） 青年 学生 结合 国家 奖学金 、 省级 优秀学生 干部 、 社会 实践 先进个人 、 十佳 大学生 、 自强 之星 、 最美 志愿者 评比 等 结果 确定 提名 人选 ， 共 联合 评审 产生 优秀学生 干部 、 社会 实践 先进 学生 、 十佳 优秀 大学生 、 自强 之星 、 最美 团支书 、 最美 志愿者 6 名 推荐 人选 。 （ 具体 要求 详见 附件 3 ） 六 、 选树 机构 学校 将 组成 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 选树 工作 领导小组 ， 负责 选树 活动 的 组织 领导 与 评审 工作 ， 主管 校领导 任组长 ， 成员 由 办公室 、 组织部 、 宣传部 、 监察处 、 校团委 、 学生处 、 人事处 、 教务处 、 科研处 负责人 组成 。 领导小组 在 校团委 设 办公室 ， 负责 具体实施 工作 。 七 、 选树 程序 1 . 候选 提名 ： 各 有关 单位 经 党组织 同意 后 ， 提名 推荐 参评 人选 ； 2 . 资格 初审 ： 领导小组 办公室 负责 对 提名 人选 材料 进行 审核 ， 汇总 符合条件 人选 名单 报 领导小组 ； 3 . 组织 评审 ： 召开 现场 评审会 ， 由 领导小组 对 提名 人选 进行 综合 评议 ， 确定 拟 表彰 人选 名单 ； 4 . 人选 确定 ： 将 拟 表彰 人选 名单 报 校党委 常委会 通过 ； 5 . 结果 公示 ： 第五届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 拟 表彰 人选 名单 将 在 学校 网站 进行 公示 ， 公示 期为 5 个 工作日 ； 6 . 集中 表彰 ： 五四 期间 举行 表彰 仪式 ， 向 获奖者 颁发 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” ， 评审 材料 载入 本人 档案 并 作为 上报 省市级 青年 五四 奖章 的 重要依据 ； 7 . 宣传 宣讲 ： 深化 “ 青年 五四 奖章 ” 品牌效应 ， 开展 一系列 宣传 宣讲 活动 ， 切实 发挥 “ 青年 五四 奖章 ” 的 示范 引领 作用 。 八 、 其他 要求 报名 人选 需提交 第五届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 候选人 汇总表 、 申报表 、 不少 于 2000 字 的 个人 事迹材料 （ 见 附件 ） ， 申报材料 加盖 单位 党组织 公章 后 由 各 单位 于 3 月 25 日 之前 统一 报送 ， 纸质 版 报送 至 校团委 （ 第四 办公楼 221 室 ） ， 电子版 报送 邮箱 hbjmdxtw @ 126 . com 。 联系人 ： 邸媛 联系电话 ： 87655659 共青团 河北 经贸大学 委员会 2022 年 3 月 9 日"
    },
    {
        "question": "关于 2022 年 元旦 、 春节 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 党组织 ， 后勤 服务中心 党总支 、 校医院 党支部 ： 2022 年 元旦 、 春节 将 至 ， 为 认真贯彻 十九 届 六中全会 精神 ， 进一步 巩固 落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 工作 成果 ， 持续 净化 节日 风气 并 营造 风清气 正 的 校园环境 和 政治 生态 ， 严防 “ 四风 ” 问题 反弹 回潮 ， 现 就 元旦 、 春节 期间 严格 纠治 “ 四风 ” 工作 通知 如下 ： 一 、 强化 政治 意识 ， 落实 责任 担当 加强 作风 建设 ， 保持 党 的 纯洁性 是 我们 党的建设 的 永恒 主题 ， 纠治 “ 四风 ” 不能 止步 ， 必须 一刻 不 松 、 半步 不让 。 全校 各级 党组织 要 切实 履行 好 主体 责任 ， 强化 责任 担当 ， 深入 贯彻落实 习近平 总书记 关于 加强 作风 建设 的 重要 指示精神 ， 把 落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 作为 履行 主体 责任 的 重要 内容 ， 切实增强 “ 四个 意识 ” ， 坚持 “ 两个 确立 ” ， 做到 “ 两个 维护 ” 。 各级 领导 干部 特别 是 主要 负责同志 要 坚持 以身作则 、 以上 率下 ， 带头 遵守 作风 建设 各项规定 ， 带头 抵制 “ 四风 ” ， 杜绝 “ 节日 腐败 ” ， 力戒 形式主义 、 官僚主义 ， 同时 要 加强 宣传教育 ， 通过 打招呼 、 发信号 、 通报 “ 四风 ” 问题 典型 案例 等 多种 方式 ， 教育 提醒 本 部门 、 本 单位 党员干部 严格 落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 ， 严守纪律 要求 ， 确保 务实 节俭 、 文明 廉洁 过节 。 二 、 严明 纪律 要求 ， 做到 令行禁止 全校 各级 党组织 和 广大党员 干部 、 教师 要 严格遵守 各项 纪律 规定 ， 把 他律 要求 转化 为 内在 追求 ， 把 落实 中央 八项 规定 精神 转化 为 思想 自觉 和 行动 自觉 ， 自觉 做到 “ 十三个 严禁 ” ： 严禁 违规 收送 名贵 特产 和 礼品 礼金 ， 包括 通过 网购 、 电子礼品 卡 、 电子 红包 等 衍生 工具 收送 礼品 礼金 ； 严禁 公款吃喝 、 超标准 接待 、 “ 一桌 餐 ” 、 违规 接受 服务 对象 宴请 等 违规 吃喝 问题 ； 严禁 大操大办 、 借机 敛财 等 违规 操办 婚丧喜庆 问题 ； 严禁 巧立名目 、 违规 发放 津 补贴 ； 严禁 公款 旅游 以及 违规 接受 管理 和 服务 对象 等 旅游 安排 活动 ； 严禁 公车私用 或 “ 私车 公养 ” ， 违反 公车 封存 停驶 规定 ； 严禁 提供 或 接受 超标准 接待 ； 严禁 组织 或 参加 用 公款 支付 的 高 消费 娱乐 健身活动 ； 严禁 接受 或 提供 可能 影响 公正 执行公务 的 娱乐 健身活动 ； 严禁 违规 出入 私人 会 所 ； 严禁 食堂 日常 用餐 、 公务 接待 用餐 、 党员干部 和 公职人员 操办 婚丧喜庆 事宜 过程 中 出现 餐饮 浪费 现象 ； 严禁 违反 疫情 防控 有关 规定 ； 严禁 发生 其他 违反 中央 八项 规定 精神 行为 。 三 、 强化 监督 检查 ， 严格 执纪 问责 全校 各级 党组织 要 切实 把 纪律 和 规矩 挺 在 前面 ， 紧盯 元旦 、 春节 节点 ， 针对 本 部门 、 本 单位 “ 四风 ” 方面 可能 存在 的 问题 有 针对性 地 开展 检查 ， 提高 主动 发现 问题 能力 ， 持续 发力 加压 ， 切实 推动 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 落到实处 。 校 纪委 委员 和 各 单位 纪检 委员 要 坚决 扛起 监督 责任 ， 创新 工作 方式 方法 ， 紧盯 老 问题 ， 关注 新动向 ， 既 要紧 盯 领导 干部 这个 “ 关键 少数 ” ， 也 要 管住 “ 绝大多数 ” ， 将 工作 对象 覆盖 全体 党员干部 、 教师 。 校 纪委 对 干部群众 举报 、 媒体报道 、 监督 检查和 明察暗访 中 发现 的 节日期间 “ 四风 ” 问题 线索 、 重要 舆情 ， 将 迅速 核查 处置 ； 对 不 收手 不 收敛 、 明知故犯 、 顶风 违纪者 要 严查 快处 ， 典型 问题 点名 道 姓 通报 曝光 ， 持续 释放 “ 越往后 执纪 越严 、 处分 越重 ” 的 强烈 信号 ； 对 责任 落实 不力 、 出现 “ 四风 ” 问题 的 单位 ， 将 严肃 问责 。 各处 级 单位 党组织 、 后勤 服务中心 党总支 、 校医院 党支部 要 将 元旦 、 春节 期间 纠治 “ 四风 ” 工作 情况 形成 书面报告 ， 于 2022 年 2 月 23 日前 将 电子版 发送至 学校 纪委 办公室 工作 邮箱 jmdxjwb @ 163 . com 。 举报 邮箱 ： jmdxjwb @ 163 . com 举报电话 ： 87655017 中共 河北 经贸大学 纪律检查 委员会 2021 年 12 月 22 日"
    },
    {
        "question": "关于 推荐 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ）     和 岗位 学雷锋 标兵 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 党组织 ： 为 深入 贯彻 习近平 总书记 关于 大力 弘扬 雷锋精神 的 重要 指示精神 ， 赓续 传承 中国共产党 人 的 精神 谱系 ， 大力 实施 《 新 时代 公民道德 建设 实施 纲要 》 ， 推动 岗位 学雷锋 活动 常态 化 ， 2022 年 3 月初 ， 中宣部 拟 命名 第七批 全国 学雷锋 活动 示范点 和 岗位 学雷锋 标兵 ， 省委 宣传部 拟 命名 第五批 全省 学雷锋 活动 模范 岗 和 岗位 学雷锋 标兵 。 结合 省委 宣传部 和 河北省 教育厅 《 关于 推荐 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ） 和 岗位 学雷锋 标兵 的 通知 》 的 有关 要求 ， 为 做好 我校 推荐 申报 工作 ， 现将 有关 事项 通知 如下 。 一 、 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ） 基本 条件 教育 系统 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ） 主要 从 省属 高校 基层单位 （ 处级 及 以下 ） 中 推荐 产生 。 基本 条件 为 ： 1 . 基层组织 高度重视 、 领导 坚强有力 ； 2 . 岗位 学雷锋 活动 常抓不懈 、 扎实 深入 、 取得 显著 成效 ； 3 . 业务 工作 成绩突出 、 影响 较大 ； 4 . 有 良好 整体 形象 ， 在 本行业 本 地区 具有 示范 带动 作用 。 二 、 岗位 学雷锋 标兵 基本 条件 岗位 学雷锋 标兵 主要 从 高校 中 立足本职 岗位 、 践行 雷锋精神 表现 突出 的 先进个人 中 推荐 产生 ， 重点 向 基层 一线 倾斜 。 基本 条件 为 ： 1 . 认真学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ， 理想信念 坚定 , 旗帜鲜明 讲 政治 , 增强 “ 四个 意识 ” 、 坚定 “ 四个 自信 ” 、 做到 “ 两个 维护 ” , 在思想上 政治 上 行动 上同 以 习近平 同志 为 核心 的 党中央 保持 高度一致 ; 2 . 大力 弘扬 社会主义 核心 价值观 , 自觉 主动 践行 雷锋精神 ， 爱岗敬业 、 积极进取 ， 脚踏实地 、 乐于 奉献 ， 立足本职 、 岗位 建功 , 取得 显著成绩 、 作出 重要 贡献 ; 3 . 具有 良好 群众 基础 和 社会 美誉度 。 三 、 有关 要求 1 . 推荐 单位 党组织 要 履行 政治责任 、 认真 审核 把关 ， 在 一定 范围 内以 适当 方式 公示 相关 材料 ， 确保 事迹 真实感 人 ， 具有 典型性 、 代表性 。 2 . 各 二级 单位 党组织 可 参照 推荐 条件 择优 推荐 1 个 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ） 或 1 个 岗位 学雷锋 标兵 ， 二者 选 其一 进行 申报 。 3 . 参与 申报 的 二级 单位 党组织 请于 2021 年 12 月 30 日 12 : 00 前 将 推荐表 （ 附件 1 或 附件 2 ） 和 推荐 对象 事迹材料 （ 2000 字 以内 ） 单位 党组织 负责人 审核 签字 盖章 后交 校党委 宣传部 205 室 ， 电子版 发送至 hbjmdxdwxcb @ 163 . com ， 学校 评审 后 将 择优 上报 。 联   系   人 ： 戎来 联系电话 ： 0311 - 87655628 电子邮箱 ： hbjmdxdwxcb @ 163 . com 附件 ： 1 . 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ） 推荐表                     2 . 岗位 学雷锋 标兵 推荐表                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           校党委 宣传部 2021 年 12 月 28 日"
    },
    {
        "question": "安全 工作 处 关于 寒假 期间 封闭 西门 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 加强 寒假 期间 校园 安全 管理 ， 学校 决定 2021 年 12 月 29 日 — —   2022 年 2 月 19 日 期间 封闭 西门 ， 一切 行人 与 车辆 请 绕行 南门 。   给 您 带来 不便 ， 请谅解 。     安全 工作 处   2022 年 12 月 29 日"
    },
    {
        "question": "关于 推荐 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ）     和 岗位 学雷锋 标兵 结果 的 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 《 河北省 教育厅 关于 推荐 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ） 和 岗位 学雷锋 标兵 的 通知 》 要求 ， 经 二级 单位 申报 、 校内 专家 评审 ， 确定 推荐 校团委 参评 省 教育厅 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ） 。 现 予以 公示 ， 如 有 异议 ， 请于 2021 年 12 月 31 日 11 点 30 分前 向 校党委 宣传部 反映 。   联   系   人 ： 戎来   联系电话 ： 0311 - 87655628   电子邮箱 ： hbjmdxdwxcb @ 163 . com   校党委 宣传部   2021 年 12 月 31 日"
    },
    {
        "question": "关于 清理 校园内 “ 僵尸 自行车 ” 的 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "目前 ， 我校 校园内 存在 大量 被遗弃 的 自行车 , 这些 自行车 长年 堆积 在校 南门 两侧 无人认领 ， 经 风吹日晒 ， 逐渐 锈蚀 ， 破旧不堪 ， 不能 使用 ， 被 称为 “ 僵尸 自行车 ” 。 “ 僵尸 自行车 ” 不仅 占用 校园内 公共资源 ， 存在 较大 安全隐患 ， 更 对 校园环境 造成 了 污染 ， 严重 影响 了 校容 校貌 。 为了 落实 学校 党史 学习 教育 “ 我 为 群众 办实事 ” 实践 活动 任务 ， 还 广大 师生 一个 干净 、 整洁 、 安全 的 校园环境 ， 现 决定 对 这些 “ 僵尸 自行车 ” 进行 清理 。 请 “ 僵尸 自行车 ” 车主 自本 公告 发布 之日起 至 2022 年 7 月 12 日前 到 安全 工作 处校 卫队 认领 。 认领 时请 携带 本人 有效证件 和 相关 证明 或车 钥匙 ， 经 核实 无误 后 将 车辆 发 还给 本人 。 逾期 未 被 认领 的 “ 僵尸 自行车 ” 将 作为 无 主 废弃物 统一 进行 处理 。 联系人 ： 赵刚   电话 ： 87657128   地址 ： 第四 办公楼 112 号 房间 。 河北 经贸大学 2022 年 1 月 11 日"
    },
    {
        "question": "招标 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "1 . 河北 经贸大学 教务 系统软件 采购 项目 公开招标 公告 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1099 / 1900 . htm 2 . 河北 经贸大学 网上 办事 大厅 采购 项目 公开招标 公告 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1099 / 1901 . htm 3 . 河北 经贸大学 数据 治理 采购 项目 公开招标 公告 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1099 / 1902 . htm 4 . 河北 经贸大学 虚拟化 服务器 及 存储设备 采购 项目 公开招标 公告 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1099 / 1903 . htm 5 . 河北 经贸大学 数据安全 管理 平台 升级 扩容 采购 项目 公开招标 公告 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1099 / 1904 . htm 6 . 河北 经贸大学 网上 审计 与 管理 平台 （ 工程 模块 ） 采购 项目 单一 来源 采购 公告 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1099 / 1905 . htm 7 . 河北 经贸大学 移动 版 自助 报账 系统 及 票据 智能 识别 、 查验 系统 采购 项目 公开招标 公告 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1099 / 1906 . htm 8 . 河北 经贸大学 金融 科技 联合 实验室 软件 采购 项目 （ 一 ） 公开招标 公告 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1099 / 1907 . htm 9 . 河北 经贸大学 金融 科技 联合 实验室 软件 采购 项目 （ 二 ） 公开招标 公告 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1099 / 1908 . htm 10 . 河北 经贸大学 校团委 第二课堂 成绩单 系统 采购 项目 公开招标 公告 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1099 / 1909 . htm 11 . 河北 经贸大学 迎新 、 离校 管理系统 采购 项目 公开招标 公告 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1099 / 1910 . htm 12 . 河北 经贸大学 学生公寓 自习室 预约 管理 系统软件 采购 项目 公开招标 公告 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1099 / 1911 . htm 13 . 河北 经贸大学 学生公寓 门禁系统 扩容 采购 项目 单一 来源 采购 公告 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1099 / 1912 . htm"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 采购 项目 中标 候选人 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "1 .   河北 经贸大学 教务 系统软件 采购 项目 中标 候选人 公示 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1100 / 1914 . htm 2 . 河北 经贸大学 金融 科技 联合 实验室 软件 采购 项目 （ 一 ） 中标 候选人 公示 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1100 / 1915 . htm 3 .   河北 经贸大学 数据安全 管理 平台 升级 扩容 采购 项目 中标 候选人 公示 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1100 / 1916 . htm 4 . 河北 经贸大学 数据 治理 采购 项目 中标 候选人 公示 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1100 / 1917 . htm 5 . 河北 经贸大学 网上 办事 大厅 采购 项目 中标 候选人 公示 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1100 / 1918 . htm 6 . 河北 经贸大学 校团委 第二课堂 成绩单 系统 采购 项目 中标 候选人 公示 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1100 / 1919 . htm 7 . 河北 经贸大学 虚拟化 服务器 及 存储设备 采购 项目 中标 候选人 公示 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1100 / 1920 . htm 8 . 河北 经贸大学 学生公寓 门禁系统 扩容 采购 项目 成交 候选人 公示 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1100 / 1921 . htm 9 .   河北 经贸大学 学生公寓 自习室 预约 管理 系统软件 采购 项目 中标 候选人 公示 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1100 / 1922 . htm 10 . 河北 经贸大学 移动 版 自助 报账 系统 及 票据 智能 识别 、 查验 系统 采购 项目 中标 候选人 公示 https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1100 / 1923 . htm"
    },
    {
        "question": "关于 调整 班车 运行 情况 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 ： 现将 班车 运行 调整 情况 通知 如下 ： 早上 ： 发车 时间 不变 。 中午 ： 北校区 至 南校区 ⇌ 北校区 至 东校区 ， 13 : 00 对开 。 晚上 ： 17 : 30 正常 发车 ， 原 18 : 20 发车 改为 19 : 00 发车 。 以上 班车 路线 、 停车 站点 不变 。 自 2021 年 12 月 13 日 — — 2021 年 12 月 17 日 执行 。 后勤 服务中心 2021 年 12 月 6 日"
    },
    {
        "question": "关于 选拔 优秀学生 参加 澳大利亚 麦考瑞 大学 3.5 + 0.5 + 1 交流 生 硕士 直升 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 我校 将 开展 澳大利亚 麦考瑞 大学 3.5 + 0.5 + 1 交流 生 硕士 直升 项目 选拔 工作 ， 此 项目 由 河北省 教育 宣传 中心 统筹安排 。 项目 具体 信息 详见 附件 一 ， 项目 问题解答 参见 附件 二 。 受 前期 疫情 影响 ， 项目 时间 安排 有所 调整 ， 具体 时间 以 如下 为准 ： 报名 截止 时间 ： 2021 年 12 月 15 日 英语考试 时间 ： 2021 年 12 月 下旬 考核 结果 公布 ： 2021 年 12 月 下旬 获得 录取 通知书 时间 ： 2022 年 1 月 上旬 交流 课程 开课 ： 2022 年 2 月 麦考瑞 大学 硕士 开学 ： 2022 年 7 月 有 意向 报名 的 学生 请 填写 附件 三 ， 于 12 月 14 中午 12 : 00 前交至 外籍 专家 公寓楼 二楼 会议室 。 咨询电话 ： 张老师   87656560 。 国际交流 与 合作 处 2021 年 12 月 3 日"
    },
    {
        "question": "安全 工作 处 关于 音乐 统考 期间 对 校园内 道路 实行 交通管制 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全体 师生员工 ： 2022 年 河北省 音乐 类 专业 统考 将 在 我校 进行 ， 按照 考试 相关 要求 ， 学校 决定 对 校园内 道路 部分 路段 实行 交通管制 ， 具体情况 如下 。 一 、 管制 时间 2021 年 12 月 14 日 18 ： 00 时 -   2021 年 12 月 29 日 18 ： 00 时 二 、 管制 位置 西门 ： 音乐 统考 期间 作为 考试 专用 通道 ， 与 考试 无关 的 机动车辆 一律 由 南门 通行 ， 同时 关闭 行人 进校 通道 。 光华路 ： 学林 路 - 荷塘 路 路段 ， 禁止 机动 车辆通行 。 桐荫路 ： 法学院 东 - 光华 路口 路段 ， 禁止 机动 车辆通行 。 为 确保 考试 顺利进行 ， 需要 到 桐荫路 以西 的 机动车辆 ， 请 绕行 韶华 路 或 其他 道路 ， 人员 进校 请 绕行 南门 或 其他 门 ， 给 大家 出行 带来 不便 ， 请 予以 谅解 和 支持 。 安全 工作 处 2021 年 12 月 13 日"
    },
    {
        "question": "班车 运行 调整 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "自 2021 年 12 月 23 日至 12 月 29 日 班车 下午 发车 时间 调整 为 下午 17 : 00 请 相互 告知 。 后勤 服务中心 2021 年 12 月 21 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 选聘 博士 工作人员 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 省委 组织部 、 省 人力资源 和 社会保障 厅 《 河北省 事业单位 公开 招聘 工作人员 暂行办法 》 （ 冀人 社发 〔 2011 〕 9 号 ） ， 经省 人力资源 和 社会保障 厅 批准 ， 河北 经贸大学 拟 面向社会 选聘 博士 工作人员 10 名 ， 现将 有关 事项 公告 如下 ： 一 、 学校 基本 情况 河北 经贸大学 是 河北省 重点 建设 的 骨干 大学 ， 是 一 所以 经济学 、 管理学 、 法学 为主 ， 兼有 文学 、 理学 、 工学 和 艺术 学 的 多 学科 财经类 大学 。 学校 位于 滹沱河 畔 ， 地处 石家庄市 西北部 生态区 滨水 景观带 ， 占地 3000 多亩 ， 绿化 面积 达 40% 以上 ， 被誉为 “ 花园式 ” 校园 。 现有 15 个 本科 学院 、 5 个 教学部 与 教学中心 以及 研究生 学院 、 继续 教育 学院 、 经济 管理 学院 （ 独立 学院 ） 、 国际 教育 学院 。 学校 有 10 个 省级 重点学科 和 1 个 省级重点 发展 学科 ， 其中 “ 产业 经济学 ” 为 河北省 优秀 重点学科 ； 现有 9 个 硕士学位 授权 一级 学科 、 58 个 硕士学位 授权 专业 、 16 个 专业 硕士 授权 专业 。 学校 设 62 个 本科专业 ， 面向 23 个省 （ 市 、 自治区 ） 招生 ， 硕士 研究生 、 全日制 本科生 达 32000 多人 。 学校 坚持 以 立德 树 人为 根本任务 ， 全面 推进 素质教育 ， 深化 教学改革 ， 努力提高 教学质量 ， 全面实施 分层 培养 模式 和 模块化 课程体系 ， 努力 增强 学生 的 社会 责任感 、 创新 精神 和 实践 能力 ， 着力 培养 经世致用 的 高素质 应用型 人才 。 面向未来 ， 学校 党委 提出 了 建设 国内 知名 的 高水平 财经大学 的 奋斗目标 ， 绘 就 了 “ 一个 目标 、 三大 战略 、 六个 注重 和 九大 任务 ” 的 发展 蓝图 。 2021 年 6 月 学校 党委 被 中共中央 授予 全国 先进 基层 党组织 荣誉称号 ， 站 在 “ 两个 一百年 ” 的 历史 交汇点 上 ， 河北 经贸大学 党委 正 带领 全校师生 深入 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 和 习近平 关于 教育 的 重要 论述 ， 落实 立德 树 人 根本任务 ， 坚定信念 ， 践行 宗旨 ， 拼搏 奉献 ， 廉洁奉公 ， 培养 德智体美 劳 全面 发展 的 社会主义 建设者 和 接班人 ， 向着 第二个 百年 奋斗目标 、 向着 中华民族 伟大 复兴 的 中国 梦 奋勇前进 ！ 二 、 选聘 原则 坚持 德才兼备 ， 贯彻 民主 、 公开 、 竞争 、 择优 的 原则 ， 实行 公开 选聘 ， 在 面试 、 考察 的 基础 上 择优 聘用 。 三 、 选聘 条件 、 岗位 、 人数 （ 一 ） 应聘 人员 应 具备 以下 基本 条件 ： 1 ． 具有 中华人民共和国 国籍 ； 2 ． 年龄 不 超过 35 周岁 （ 1985 年 11 月 以后 出生 ） ； 3 ． 遵守 宪法 和 法律 ， 具有 良好 的 品行 和 职业道德 ； 4 ． 具有 博士 研究生 学历 并 获得 博士学位 ； 5 ． 适应 岗位 要求 的 身体 条件 ； 6 ． 具备 岗位 所 需要 的 其他 条件 。 ( 二 ) 选聘 人数 和 岗位 条件 ： 河北 经贸大学 拟 选聘 10 名 ， 主要 从事 行政 管理工作 ， 具体 工作岗位 由 学校 根据 工作 需要 ， 入 职后 统一安排 ， 要求 2022 年 7 月 前 能够 取得 博士 毕业证 和 学位证 ， 专业 不 限 。 符合 选聘 条件 的 港澳台 居民 ， 均 可 报名 ， 需 取得 祖国大陆 全日制 普通高校 学历 或 取得 祖国大陆 承认 的 学历 。 现役军人 、 试用期 内 的 公务员 和 试用期 内 的 事业单位 工作人员 、 未满 最低 服务 年限 或 未满 约定 最低 服务 期限 的 人员 、 在读 的 非 应届 毕业生 ， 不 在 选聘 范围 。 曾 因 犯罪 受过 刑事 处罚 或 曾 被 开除公职 的 人员 ； 法律 、 法规 规定 不得 招聘 为 事业单位 工作人员 的 其他 情形 人员 ， 不得 应聘 。 四 、 选聘 程序 （ 一 ） 报名 和 资格 审查 。 1 . 电子邮箱 报名 报名 电子邮箱 ： rscqz @ 126 . com 2 . 报名 要求 ： 报名者 须 下载 填写 《 河北 经贸大学 招聘 教职工 信息 登记表 》 （ 附件 1 ） 。 报名表 请 务必 使用 “ 姓名 + 学校 + 专业 + 年龄 + 毕业 时间 ( 比如 ： 张三 + 河北师范大学 + 中国 古代文学 + 1990 年 + 2021 年 12 月 毕业 . doc . ) ” 的 附件 和 邮件 名称 , 已经 取得 博士 毕业证 和 学位证 的 ， 需将 同 博士 毕业证 和 学位证 一起 打包 发送至 上述 邮箱 ， 不要 单独 分别 发送 。 ( 二 ) 面试 学校 根据 工作 需要 ， 另行 确定 面试 时间 。 ( 三 ) 待遇 被 录用 人员 属于 河北省 事业 编制 ， 入 职后 可以 享受 6 万 安家费 ， 学校 提供 两人 一间 的 博士 公寓 ， 可 免费 住宿 3 年 ， 选择 不 住宿 的 ， 学校 一次性 发放 1 万元 住房补贴 。 五 、 其他 事宜 政策 咨询电话 ： 0311 — 87655645 联系人 ：   王老师 河北 经贸大学 2021 年 11 月 15 日"
    },
    {
        "question": "关于 深入 学习 宣传 贯彻 党 的 十九 届 六中全会 精神 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 党组织 ： 为 深入 学习 宣传 贯彻 党 的 十九 届 六中全会 精神 ， 切实 把 广大党员 干部 、 师生员工 的 思想 和 行动 统一 到 以 习近平 同志 为 核心 的 党中央 各项 决策 部署 上来 ， 各 单位 要 提高 政治 站位 ， 把 学习 宣传 贯彻 党 的 十九 届 六中全会 精神 作为 当前 和 今后 一段 时期 的 重要 政治 任务 抓紧抓好 ， 引导 党员干部 、 师生员工 深入 领会 和 准确 把握 党 的 十九 届 六中全会 的 重大意义 和 深刻 内涵 ， 深入 学习 领会 《 中共中央 关于 党 的 百年 奋斗 重大成就 和 历史 经验 的 决议 》 ， 迅速 掀起 学习 宣传 贯彻 全会精神 的 热潮 ， 将 学习 成效 转化 为 建设 国内 知名 高水平 财经大学 的 强大 动力 。 各 二级 单位 要 将 学习 宣传 贯彻 党 的 十九 届 六中全会 精神 特色 经验 做法 （ 图片 资料 要 单独 发送 ， 不要 放到 文档 里 ， 发 高清 原图 ） 及 干部 师生 学习 反响 于 11 月 22 日 下午 5 点前 发送至 邮箱 ： beyondowen1010 @ 126 . com 。 宣传部 将 择优 进行 宣传报道 。 校党委 宣传部 2021 年 11 月 16 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 河北 经贸大学 “ 全民 消防安全 学习 ” 活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 全面落实 第 30 个 国家 消防安全 月 “ 落实 消防 责任 ， 防范 安全 风险 ” 主题 ， 普及 消防 知识 ， 提高 全民 消防 意识 ， 结合 石家庄市 消防 救援 支队 《 关于 印发 〈 石家庄市 2021 年度 “ 119 ” 消防 宣传 月 活动 方案 〉 的 通知 》 （ 冀石 消函 〔 2021 〕 354 号 ） 要求 ， 自即日起 在 全校师生 员工 中 开展 “ 全民 消防安全 学习 ” 活动 。 现将 相关 事项 通知 如下 ： 一 、 学习 对象 学校 全体 师生员工 （ 含临聘 、 外 包 人员 ） 二 、 学习 时间 即日起 — — 11 月 30 日 三 、 学习 方式 “ 全民 消防安全 学习 ” 活动 依托 国家 应急 管理部 消防 救援 局 “ 全民 消防 学习 平台 ” ， 采用 在线 学习 方式 进行 。 具体 注册 、 登陆 方法 参见 附件 《 全民 消防 学习 平台 支付宝 注册 方法 》 。 四 、 学习 要求 1 . 各 单位 要 高度重视 ， 尤其 是 消防安全 责任人 要 认真 组织 、 部署 ， 确保 学习 活动 全员 参与 ， 按时 完成 学习 任务 并 取得实效 ， 切实 提升 全体师生 消防安全 防范 能力 ， 杜绝 发生 各类 消防安全 事故 。 2 . 各 单位 师生 的 注册 率 将 作为 开展 消防安全 教育 情况 的 重要 观测 指标 。 3.12 月 2 日前 ， 各 单位 填写 《 注册 学习 情况 统计表 》 ， 由 负责人 签字 盖章 后交 安全 工作 处 消防 科 （ 第四 办公楼 116 室 ） 。 联系人 ： 夏 晨光 ， 电话 ： 87665119   /   15931195620 。 安全 工作 处 2021 年 11 月 16 日"
    },
    {
        "question": "关于 河北 经贸大学 2021 级 大学生 线上 安全 知识 竞赛 获奖 结果 的 通报   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 ： 为 大力 普及 安全 知识 ， 切实 提高 我校 大学生 自我 防范 意识 和 避险 能力 ， 减少 和 避免 各类 事故 的 发生 ， 构建 平安 和谐 校园 ， 安全 工作 处于 11 月 组织 开展 了 “ 2021 级 大学生 线上 安全 知识 竞赛 ” 活动 ， 各 学院 高度重视 ， 积极 组织 ， 竞赛活动 获得 圆满成功 。 依据 竞赛 规则 ， 共有 19 名 同学 在 竞赛 中 获奖 ， 其中 一等奖 1 名 、 二等奖 3 名 、 三等奖 5 名 、 优秀奖 10 名 。 现对 获奖 同学 予以 通报 表彰 。 希望 受表彰 的 同学 可以 起到 安全 表率作用 ， 不断 提升 自身 安全意识 和 防范 能力 ， 切实 做到 从 “ 要 我 安全 ” 到 “ 我要 安全 ” “ 我能 安全 ” ， 最终 实现 “ 我护 安全 ” ， 共同 助力 ， 一起 构建 平安 和谐 校园 。 安全 工作 处 2021 年 11 月 25 日"
    },
    {
        "question": "关于 实行 交通管制 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "11 月 28 日 ， 中央 机关 及其 直属机构 2022 年度 考试 录用 公务员 考试 将 在 我校 进行 ， 根据 考试 期间 疫情 防控 工作 的 特殊要求 ， 学校 决定 ， 将 对 校内 相关 路段 和 校门 实行 交通管制 ， 具体情况 如下 ： 一 、 交通 管控 时间 11 月 27 日 16 : 30   -   11 月 28 日 18 : 00 二 、 交通 管控 路段 1 、 西门 。 禁止 机动车 和 行人 通行 。 2 、 光华路 （ 桐荫路 - 学林 路 ） 禁止 机动车 通行 。 3 、 桐荫路 （ 光华路 - 韶华 路 ） 禁止 机动车 通行 。 4 、 韶华 路 （ 桐荫路 - 师林路 ） 禁止 机动车 通行 。 5 、 荷塘 路 （ 韶华 路 - 图书馆 北侧 道路 ） 禁止 机动车 通行 。 由于 此次 校内 交通 管控 路段 较 多 ， 需要 到 桐荫路 以西 区域 的 机动车辆 请 绕行 晨光 路 - 北环 道路 - 学生公寓 区域 ， 给 大家 通行 带来 不便 ， 望 广大 师生 予以 配合 。 安全 工作 处 2021 年 11 月 25 日"
    },
    {
        "question": "关于 举行 河北 经贸大学 第三届 冰雪 运动会 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 相关 单位 ： 我校 第三届 冰雪 运动会 定于 2021 年 11 月 29 日 （ 周一 ） 在 北校区 田径运动 场 举行 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 开幕式 于 11 月 29 日 下午 14 : 00 准时 举行 。 请 主席台 就座 人员 （ 名单 见 附件 ） 于 13 : 50 之前 在 塑胶 运动场 主席台 就座 。 闭幕式 于 29 日 下午 举行 。 二 、 体育 教学部 、 各 学院 和 相关 单位 要 严格 落实 疫情 防控 工作 相关 要求 ， 加强 管理 ， 保证 赛事 正常 、 有序 、 安全 进行 。 三 、 各 单位 要 高度重视 、 精心组织 、 合理安排 ， 确保 本次 运动会 圆满 、 顺利 举行 ， 充分 展示 我校 师生 良好 的 精神风貌 。 河北 经贸大学 2021 年 11 月 26 日"
    },
    {
        "question": "关于 收听 收看 十九 届 六中全会 精神 宣讲 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 相关 单位 ： 明天 （ 11 月 30 日 ） 上午 9 ： 30 ， 在 第五 会议室 将 举行 党 的 十九 届 六中全会 精神 宣讲会 ， 请 机关 处室 负责人 和 二级 学院 党委书记 准时 到场 参加 。 （ 注意 疫情 防控 ， 戴好 口罩 ） 党委 宣传部 2021 年 11 月 29 日"
    },
    {
        "question": "关于 评选 2021 年度 优秀 工会 工作者 、 优秀 工会 积极分子 、 工会 之友 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 分会 ： 为 鼓励 表彰 先进 ， 进一步 推动 工会工作 创新 发展 ， 校 工会 决定 对 2021 年度 优秀 工会 工作者 、 优秀 工会 积极分子 、 工会 之友 进行 评选 表彰 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 评选 条件 （ 一 ） 优秀 工会 工作者 评选 条件 1 ． 认真落实 《 工会法 》 及其 他 有关 法律法规 ， 有 一定 的 政策 理论 水平 。 2 ． 热爱 工会工作 ， 积极 落实 工会 各项 工作 任务 ， 按时 参加 工会组织 的 各项 会议 和 学习 活动 ； 积极 建设 “ 教工 小家 ” 和 组织 教职工 开展 活动 ， 工作 成绩突出 。 3 ． 模范 遵守 学校 的 各项 规章制度 ， 能够 正确处理 好 工会工作 与 党政 工作 关系 ， 较 好 地 完成 各项 工作 任务 。 4 ． 密切联系 群众 ， 关心 教职工 生活 ， 真诚 为 教职工 办事 ， 有 较 高 的 群众 威信 。 5 ． 及时 、 足额 收缴 本分 会 会员 会费 。 （ 二 ） 优秀 工会 积极分子 评选 条件 1 ． 热爱 工会工作 ， 积极 参加 工会组织 的 各项 活动 ； 热心 为 教职工 服务 。 2 ． 模范 遵守 学校 的 各项 规章制度 。 3 ． 热爱 本职工作 ， 认真完成 工作 任务 ， 并 取得 较 好 成绩 。 4 ． 按时 缴纳 会费 。 5 ． 会员 会籍 在 一年 以上 的 正式 教职工 和 临时 教职工 。 （ 三 ） 工会 之友 评选 条件 1 ． 各 分会 的 主要 党政 负责人 。 2 ． 认真 贯彻落实 《 劳动法 》 、 《 工会法 》 ， 建设 教工 之 家 活动 成绩突出 。 3 、 重视 和 支持 工会工作 ， 听取 工会 意见 ， 积极 参加 工会 活动 。 4 ． 本分 会 能够 按时 足额 上缴 工会 经费 。 二 、 评选 名额 （ 一 ） 符合 评选 条件 的 分会 ， 可 推荐 大力支持 工会工作 的 工会 之友 1 名 。 （ 二 ） 各 分会 优秀 工会 工作者 和 优秀 工会 积极分子 的 评选 名额 ， 按 本分 会 缴纳 会费 人数 的 5% （ 四舍五入 ） 分配 （ 见 附表 ） 。 （ 三 ） 各 分会 人数 以该 分会 最近 一次 缴纳 会 费时 的 人数 为准 ， 截止 到 2021 年 11 月 20 日 。 三 、 评选 要求 （ 一 ） 各 分会 对 评选 工作 要 高度重视 ， 按照 评选 条件 认真 组织 评选 。 （ 二 ） 符合 召开 二级 教代会 条件 但 未 按时 召开 的 分会 取消 本次 所有 评优 资格 。 （ 三 ） 被评 选出 的 优秀 工会 工作者 、 优秀 工会 积极分子 和 工会 之友 ， 按 要求 认真 填写 《 登记表 》 一式两份 （ 《 登记表 》 见 附件 ） ， 于 2021 年 12 月 8 日前 将 纸质 《 登记表 》 报送 校 工会 办公室 。 评优 名单 只 需 电子版 发 邮箱 或 QQ 。 联系电话 ： 87655864   联系人 ： 韩丽 电子邮箱 ： hanli @ heuet . edu . cn QQ ： 354597201 四 、 表彰 校 工会 对 各 分会 评选 出来 的 优秀 工会 工作者 、 优秀 工会 积极分子 认真 审核 后 进行 表彰 ， 并 颁发 荣誉证书 及 纪念品 。 校 工会 2021 年 12 月 1 日"
    },
    {
        "question": "关于 遴选 2022 年度 匈牙利 互换 奖学金 留学 候选人 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "现将 河北省 教育厅 《 关于 遴选 2022 年度 与 匈牙利 互换 奖学金 留学 候选人 的 通知 》 进行 转发 （ 详见 附件 一 ） ， 请 认真 研读 文件 ， 符合 报名条件 并 有意 报名 的 学生 填写 河北 经贸大学 学生 出国 （ 境 ） 交流学习 选拔 申请表 （ 附件 二 ） ， 并于 2021 年 12 月 10 日 中午 12 : 00 前 将 附件 二交至 外籍 专家 公寓楼 二楼 会议室 。 因 名额有限 ， 报名 后 需 进行 选拔 。 联系人 ： 张璐璐 联系电话 ： 87656560 国际交流 与 合作 处 2021 年 12 月 2 日"
    },
    {
        "question": "关于 校园 反诈 主题 海报设计 大赛 评选 结果 的 通报   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 贯彻 河北省 教育厅 相关 通知 要求 ， 进一步 加强 防诈识 骗 安全 教育 ， 提升 学生 自我 保护 能力 ， 安全 工作 处 与 中国移动 联合 组织 开展 了 “ 全民 反诈 ， 从我做起 ， 创建 无诈 校园 ” 主题 校园 反诈 海报设计 大赛 活动 。 各 相关 单位 对此 活动 高度重视 ， 组织 广大 师生 踊跃 申报 ， 共 收到 师生 作品 291 幅 。 经 专家 评审 ， 共 评选 出 优秀 组织奖 5 个 ， 个人 一等奖 1 名 （ “ 中国移动 反诈 之星 ” ） 、 二等奖 3 名 、 三等奖 5 名 、 优秀奖 10 名 。 现对 获奖 单位 及 个人 予以 通报 表彰 。 希望 受表彰 的 单位 及 个人 再接再厉 ， 充分发挥 预防 电信 网络 诈骗 相关 经验 与 知识 ， 进一步 做好 义务 反诈 宣传 及 引领 工作 ， 共同 营建 无诈 平安 校园 。 安全 工作 处 2021 年 11 月 9 日"
    },
    {
        "question": "关于 制作 党史 学习 教育 展板 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 ： 为 展现 我校 党史 学习 教育 所 取得 的 成绩 ， 校党委 决定 制作 “ 党史 学习 教育 ” 宣传 展板 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 展板 主题 ： 河北 经贸大学 “ 党史 学习 教育 ” 展 二 、 展板 内容 围绕 “ 学 党史 、 悟 思想 、 办实事 、 开新局 ” 的 要求 ， 结合 工作 实际 ， 集中 展示 党史 学习 教育 以来 在 党的建设 、 教育 教学 、 为 师生 办实事 等 方面 取得 的 突出成绩 与 特色 亮点 工作 。 三 、 制作 要求 1 . 各 学院 要 高度重视 此次 展板 制作 ， 制作 内容 特色 鲜明 、 亮点 突出 、 图文并茂 。 2 . 以 学院 为 单位 ， 每个 学院 制作 宣传 展板 一块 。 3 . 保证 版面 整洁 、 版式 与 色调 美观 。 4 . 要 严格 按照 模板 制作 ， 图片 模糊 、 文字 不够 精练 的 展板 不予 展出 。 四 、 展板 规格 参照 附件 模板 制作 。 五 、 作品 提交 请 各 单位 将 设计 好 的 展板 电子版 （ PDF 版 ） 于 11 月 22 日 12 点前 发送到 学校 党委 宣传部 邮箱 ： beyondowen1010 @ 126 . com ， 宣传部 审核 通过 后 ， 由 各 学院 自行 制作 展板 （ 180cm * 80cm ， KT 板 材质 ， 可 参照 会议 中心 大厅 摆放 的 “ 一流 党建 ” 展板 ） 。 联系人 ： 段 老师 ， 电话 ： 87609866 校党委 宣传部 2021 年 11 月 10 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 河北 经贸大学 2021 级 大学生 线上 安全 知识 竞赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 ：   第 30 个 国家 消防安全 月 来临 之际 ， 为 大力 普及 安全 知识 ， 切实 提高 我校 大学生 自我 防范 意识 和 避险 能力 ， 减少 和 避免 各类 事故 的 发生 ， 构建 平安 和谐 校园 ， 特 举办 2021 级 大学生 线上 “ 安全 知识 竞赛 ” 活动 。 现将 有关 事项 通知 如下 ：   一 、 组织 单位   主办 ： 安全 工作 处   承办 ： 北京 麦课 在线教育 技术 有限责任 公司   二 、 竞赛 内容   国家 安全 、 消防安全 、 防范 诈骗 、 交通安全 、 实验室 安全 、 财产 安全 、 疫情 防控 及其 他 应知 应会 安全 相关 内容 。   三 、 参赛 对象   河北 经贸大学 各 学院 2021 级 大学生 。   四 、 竞赛 时间   2021 年 11 月 11 日 0 时至 11 月 20 日 24 时 。   五 、 参赛 方式   本次 安全 知识 竞赛 采取 线上 方式 ， 学生 通过 关注 微信 公众 号 “ 河北 经贸大学 安全 工作 处 ” 参与 竞赛 。   （ 一 ） 登录 操作   1 . 搜索 关注 【 河北 经贸大学 安全 工作 处 】 微信 公众 号 或 扫描 下方 二维码 。         2 . 关注 公众 号 后 ， 选择 【 学习 专栏 】 -- 选择 【 开始 学习 】 -- 【 学校名称 】 请 填写 河北 经贸大学 ， 【 用户名 】 请 填写 学 号 ， 【 密码 】 请 填写 学 号 ， 点击 【 提交 】 绑定 个人信息 进入 平台 。   3 . 首页 选择 【 安全 知识 竞赛 】 ， 点击 “ 进入 答题 ” 开始 线上 竞赛 。   （ 二 ） 竞赛 规则   1 . 系统 从 题库 中 随机 抽取 100 道题 ， 每道题 1 分 ， 满分 100 分 。 每人 限 答题 1 次 。   2 . 根据 学生 答题 综合 成绩 （ 分数 、 完成 时间 、 完成 答题 先后 次序 等 ） 评选 排名 。   3 . 本次 竞赛 设置 一等奖 1 名 、 二等奖 3 名 、 三等奖 5 名 、 优秀奖 10 名 。 获奖 同学 全校 通报 表彰 并 奖励 。   六 、 竞赛 要求   （ 一 ） 各 学院 要 认真 做好 竞赛 宣传 工作 ， 积极 组织 、 督促 2021 级新生 全员 参与 ， 确保 竞赛 顺利开展 。   （ 二 ） 举办方 严格 保证 本次 竞赛 的 公平性 、 公正性 、 透明性 。   （ 三 ） 其他 未尽事宜 请 与 安全 工作 处 联系 。   联   系   人 ： 栗志   联系电话 ： 87656258   15133129991   技术 服务 ： 杨晓光 （ 麦课 安全 微伴 ） 15011333660     安全 工作 处   2021 年 11 月 10 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2021 年 数字 经济学 知识 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ：   在 新 财经 背景 下 ， 为了 普及 数字 经济 理念 ， 增强 大学生 对 数字 经济学 知识 的 了解 ， 引导 学生 加强 对 时代 新 发展 的 关注 ， 强化 我校 学生 综合 知识 储备 ， 培养 学生 综合 素质 ， 特 决定 举办 2021 年 “ 未来 杯 ” 数字 经济学 知识 大赛 。 现将 相关 事项 通知 如下 ：   一 、 参赛 对象   全体 在校生 （ 含 研究生 ） ；   二 、 赛制 及 形式 规则 说明   预赛 ： 采用 线上 方式 进行 ， 参赛者 可 通过 课堂 派 方式 进入 答题 页面 ， 在 规定 时间 （ 45 分钟 ） 内 进行 答题 ， 可 提前 交卷 ， 过时 自动 提交 ；   复赛 ： 采用 线下 方式 进行 ， 分为 个人赛 和 团体赛 ， 个人赛 由 参赛者 个人 进行 数字 经济学 相关 知识 的 简答题 论述 （ 纸质 答题 ） ， 在 团体赛 中 ， 进入 复赛 的 参赛者 可 自由 组队 （ 2 - 5 人 ） ， 组队 成功 后 可 获知 团队 答辩 主题 ， 最终 以 PPT 、 思维 导图 等 方式 呈现 团队 智慧 。   三 、 赛事 时间 安排   大赛 分为 预赛 、 复赛 （ 个人赛 、 团体赛 ） 两个 部分 。   1 、 11 月 12 日至 20 日 各位 同学 通过 发布 的 问卷 星 方式 进行 报名 （ 报名 链接 为 ： https : / / www . wenjuan . com / s / UZBZJvzs1t / # 《 2021 年 数字 经济学 知识 大赛 报名表 》 或 扫描 下方 左侧 二维码 ） 并 填写 相关 信息 （ 报名 信息 包括 专业 + 姓名 + 联系方式 + qq ) ； 报名 后 加入 相应 QQ 群 （ 请 扫描 下方 右侧 二维码 加入 ） ， 相关 通知 消息 将 在 QQ 群里 进行 通知 。   2 、 预赛 时间 11 月 21 、 22 日 （ 周日 、 周一 ） ， 组织 进行 预赛 ， 仅 此 两天 ；   3 、 复赛 时间 11 月 28 - 29 日 ， 预赛 通过 选手 进行 复赛 ， 28 日 个人赛 将 于 教室 内 进行 限时 答题 ， （ 具体 教室 另行通知 ） ， 29 日 团队 赛由 评委 进行 现场 评审 ；   四 、 奖项 设置   本次 大赛 设 一等奖 五名 、 二等奖 八名 、 三等奖 十名 ， 优秀奖 若干名 ， 并 颁发 相应 奖品 。     河北 经贸大学 商学院   2021 年 11 月 11 日     附 ： 数字 经济学 知识 大赛 报名 链接 及   相关 事项 通知 qq 群                       （ 报名 链接 请 扫 上方 二维码 ）                     （ 赛事 通知 QQ 群请 扫 上方 二维码 ）"
    },
    {
        "question": "关于 报送 2021 年 工作 总结 和 2022 年 工作 计划 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 、 单位 ： 为 全面 总结 2021 年 工作 开展 情况 ， 进一步 理清 思路 ， 推动 学校 事业 发展 ， 请 各 部门 认真 组织 做好 2021 年 工作 总结 和 2022 年 工作 计划 事宜 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 1.2021 年度 工作 总结 。 请 各 部门 对照 2021 年度 工作 计划 ， 认真 梳理 本年度 工作 情况 ， 做好 工作 总结 ， 力求 条理清晰 、 重点 突出 、 文字 精练 、 数据 准确 。 总结 材料 中 ， 对 重点 工作 和 创新 突破 请 予以 注明 （ 字体 加黑 ） ， 如 有 对应 照片 （ 注明 基本 信息 ） 等 支撑 材料 ， 请 一并 报送 。 根据 省委 组织部 关于 高校 领导班子 及 领导人员 考核 工作 安排 部署 ， 各 部门 、 单位 请于 11 月 18 日前 将 2021 年度 工作 总结 报送 学校 办公室 。 2.2022 年度 工作 计划 。 各 部门 、 单位 撰写 2022 年度 工作 计划 要 根据 2021 年度 工作 完成 情况 ， 结合 深入 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ， 认真 对照 学校 第三次 党代会 精神 、 “ 十四五 ” 发展 规划 和 深化 新 时代 教育 评价 改革 实施方案 工作 清单 等 ， 做到 目标 明确 、 重点 突出 、 措施 得力 、 切实可行 。 请 各 部门 、 单位 于 2021 年 12 月 20 日前 将 2022 年度 工作 计划 报送 学校 办公室 。 本次 材料 报送 时间 紧 ， 各 部门 、 单位 负责人 要 高度重视 ， 认真 组织 ， 报送 的 工作 总结 及 工作 计划 需经本 部门 领导班子 集体 研究 通过 ， 并 经 主管 （ 联系 ） 校领导 审定 签字 后 ， 连同 文本 的 电子版 报送 学校 办公室 。 联系人 ： 王凤飞   电话 ： 87655600 邮   箱 ： dangwu5600 @ heuet . edu . cn 学校 办公室 2021 年 11 月 11 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 河北 经贸大学 2022 届 毕业生 秋季 空中 双选会 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为了 促进 优秀 毕业生 实现 更 充分 更 高质量 就业 ， 同时 响应 河北省政府 及 石家庄 市委 市政府 吸引 高层次 创新 创业 人才 的 号召 ， 河北 经贸大学 与 诺聘 平台 定于 2021 年 11 月 共同 举办 “ 河北 经贸大学 2022 届 毕业生 秋季 空中 双选会 ” 。   河北 经贸大学 是 河北省 重点 建设 的 骨干 大学 ， 学校 有 10 个 省级 重点学科 和 1 个 省级重点 发展 学科 ， 在 教育部 一流 本科专业 建设 “ 双万 计划 ” 中 ， 财政学 、 金融学 、 贸易 经济 、 法学 、 新闻学 、 工商管理 、 会计学 、 旅游 管理 、 保险学 9 个 专业 入选 了 国家级 一流 本科专业 建设 点 , 24 个 专业 入选 了 省级 一流 本科专业 建设 点 。 现有 全日制 本科生 18960 余人 、 硕士 研究生 2030 余人 。 独立 学院 学生 8380 余人 ， 继续 教育 学院 6040 余人 。   本次 双选会 涵盖 2022 年 毕业生 6000 余人次 ， 欢迎 各 企事业 单位 踊跃报名 参与 ， 我们 期待 为 您 提供 真诚 的 服务 ！   报名 时间 ： 即日起   — — 2021 年 11 月 28 日   举办 时间 ： 2021 年 11 月 29 日 - 11 月 30 日   主办单位 ： 河北 经贸大学   承办 单位 ： 河北 诺亚 人力资源 开发 有限公司   协办 单位 ： 河北 诺聘 网络科技 有限公司 （ 诺聘 平台 ）   一 、 参会 单位 报名 方式   参会 单位 一律 通过 网上 报名 ， 具体方法 如下 ：   1 . 进入 诺聘 -- 河北 经贸大学 2022 届 毕业生 秋季 空中 双选会 页面 。 网址 ： https : / / special . nuopin . cn / SpecialJobfair / HBJingMao ? code = PBY6XH   2 . 企业 点击 网站 右上角 “ 企业 注册 ” 。   3 . 填写 企业 注册 信息 ， 上传 营业执照 ， 进行 注册 、 认证 。   4 . 提交 后 ， 等待 系统 审核 ， 审核 通过 后 ， 会 收到 人工 客服 电话 提醒 ， 即 注册 成功 ， 注册 成功 后 需 进行 下 一步 提交 参会 申请 。   5 . PC 端 登录 企业 后台 ， 点击 右上角 招聘会 -- 选择 校园 招聘 -- 选择 河北 经贸大学 2022 届 毕业生 秋季 空中 双选会 -- 点击 进入 会场 报名 ， 提交 参会 申请 。   6 . 企业 可 下载 手机 端 APP 在线 与 学生 沟通交流 。             二 、 学生 参会 说明   第一步 ： 识别 下图 二维码 ， 下载 诺聘 APP ， 进入 到 注册 界面 。         第二步 ： 下载 APP 完成 后 输入 手机号 进行 注册 登录 。                     第三步 ： 完善 个人简历 -- 个人信息 、 求职意向 、 教育 经历 等 （ 简历 完善 的 越 完整 越 有助于 找到 心仪 的 工作 呦 ） ， 点击 下 一步 -- 保存 按钮 ， 进入 APP 首页 。                     第四步 ： 点击 APP 首页 上部 “ 河北 经贸大学 2022 届 毕业生 空中 双选会 ” 活动 图 ， 选择 心仪 的 岗位 投递 简历 吧 。                   河北 经贸大学 就业指导 服务中心   2021 年 11 月 12 日"
    },
    {
        "question": "关于 统计 我校 2021 年度 军 （ 烈 ） 属 基本 情况 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 ： 为 做好 我校 2021 年度 在职 教职工 军 （ 烈 ） 属 慰问 工作 ， 请 各处 级 单位 指定 专人 对本 单位 在职 教职工 军 （ 烈 ） 属 情况 核实 统计 后 ， 务于 11 月 17 日 下午 17 : 00 前 将 纸质 版 统计表 （ 需 处级 单位 主要 负责人 签字 并 加盖 公章 、 填表人 签字 ） 送交到 第四 办公楼 216 室 ， 同时 将 电子版 发送至 310476016 @ qq . com 邮箱 。 联系人 : 阿力 木 电话 ： 87609852 学生 工作部 （ 学生处 、 武装部 ） 2021 年 11 月 15 日"
    },
    {
        "question": "关于 实行 交通管制 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "10 月 30 日 ， 中小学 教师资格 考试 将 在 我校 进行 ， 根据 考试 期间 疫情 防控 工作 的 特殊要求 ， 学校 决定 ， 将 对 校内 相关 路段 和 校门 实行 交通管制 ， 具体情况 如下 ： 一 、 交通 管控 时间 10 月 29 日 17 : 30   -   10 月 30 日 18 : 00 二 、 交通 管控 路段 1 、 西门 。 禁止 机动车 和 行人 通行 。 2 、 光华路 （ 桐荫路 - 学林 路 ） 禁止 机动车 通行 。 3 、 桐荫路 （ 光华路 - 韶华 路 ） 禁止 机动车 通行 。 4 、 韶华 路 （ 桐荫路 - 师林路 ） 禁止 机动车 通行 。 由于 此次 校内 交通 管控 路段 较 多 ， 给 大家 通行 带来 不便 ， 望 广大 师生 予以 配合 。 安全 工作 处 2021 年 10 月 29 日"
    },
    {
        "question": "关于 做好 申报 2022 年 国家 留学 基金委 国际 区域 问题 研究 及 外语 高层次 人才培养 项目 的 通 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 人员 ： 为 服务 国家 对外开放 大局 、 “ 一带 一路 ” 倡议 、 人类 命运 共同体 建设 需要 ， 国家 留学 基金委 2022 年 国际 区域 问题 研究 及 外语 高层次 人才培养 项目 专栏 已 在 国家 留学网 发布 ， 具体 要求 及 项目 实施办法 请 参见 国家 留学网 信息 ， 网址 为 https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 2141   。 请 有意 以 “ 项目 制 ” 申报 的 单位 根据 实际 情况 ， 填写 《 项目 申请书 》 （ 附件 一 ） 、 《 申报 项目 列表 》 （ 附件 二 ） ， 同时 提供 相应 材料 ， 于 2021 年 11 月 25 日前 将 纸质 版交至 外籍 专家 公寓楼 二楼 ， 电子版 发送至 邮箱 fzylzd @ qq . com 。 国家 留学 基金委 将 于 2022 年 2 月底 前 完成 审批 并 公布 获批 资助 项目 ， 待 项目 通过 审批 后 ， 再 根据 具体 要求 进行 选派 。 请 有意 以 个人 渠道 单独 申报 的 人员 提前准备 正式 邀请函 、 相关 材料 以及 《 单位 推荐 意见 模板 》 （ 附件 三 ） ， 于 网上 报名 前 将 纸质 版交至 外籍 专家 公寓楼 二楼 ， 电子版 发送至 邮箱 fzylzd @ qq . com 。 报名 时间 为 2022 年 3 月 20 日 - 30 日 ， 登录 国家 公派留学 管理 信息 平台 （ apply . csc . edu . cn ） 进行 网上 报名 并 提交 申请材料 。 联系人 ： 张老师   联系电话 ： 87656560 国际交流 与 合作 处 2021 年 10 月 29 日"
    },
    {
        "question": "国家 留学 基金委 关于 2021 年 因 疫情 未 按期 派出 人员 延期 派出 相关 事宜 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 人员 ： 现 就 2021 年 12 月 31 日前 因 疫情 原因 未 按期 派出 国家 公 派出国 留学人员 （ 以下 简称 留学人员 ） 延期 派出 事宜 通知 如下 ： 一 、 2019 年 及 以前 录取 人员 ， 可于 2021 年 12 月 31 日前 派出 ， 派出 前 凭 国外 留学 单位 载明 新 派出 日期 的 邀请信 ， 按 《 国家 公 派出国 留学人员 派出 前 管理 办法 （ 试行 ） 》 （ 以下 简称 《 办法 》 ） 规定 ， 办理 延长 资格 有效期 手续 。 2021 年 12 月 31 日前 未办理 延长 资格 有效期 手续 的 ， 当 次 公派留学 资格 不再 保留 。 二 、 2020 年 及 2021 年 录取 且 资格 有效期 于 2021 年 12 月 31 日前 到期 的 ， 可于 2022 年 12 月 31 日前 派出 ， 派出 前应 凭 国外 留学 单位 载明 新 派出 日期 的 邀请信 ， 办理 延长 资格 有效期 手续 后 派出 。 现阶段 无需 按 《 办法 》 要求 在 资格 有效期 内 办理 延长 资格 有效期 手续 。 三 、 因 疫情 办理 放弃 资格 手续 的 ， 不受 2 年内 不得 申报 国家 公 派出国 留学 项目 限制 。 未办理 放弃 资格 手续 的 ， 资格 有效期 到期 后 5 年内 不得 再次 申报 国家 公 派出国 留学 项目 。 四 、 有 关公 派出国 留学 项目 对 上述 事项 有 特殊 规定 的 ， 按 项目 要求 办理 。 五 、 以上 办法 不适 用于 已 取消资格 人员 。 特此通知 。 国际交流 与 合作 处 2021 年 10 月 29 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第十二届 全国 大学生 电子商务 “ 创新 、 创意 及 创业 ” 挑战赛 河北 经贸大学 校内 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全国 大学生 电子商务 “ 创新 、 创意 及 创业 ” 挑战赛 是从 2009 年 开始 ， 根据 教育部 、 财政部 （ 教高函 【 2010 】 13 号 ） 文件精神 创办 ， 并 列入 中国 高等教育 学会 《 全国 普通高校 学科 竞赛 排行榜 》 赛事 。 从 2009 年 至 2021 年 ， 三 创赛 共 举办 了 十一届 ， 参赛 团队 从 第一届 的 1500 多支 扩大 到 第十一届 的 近 十万 支 ， 大赛 规模 越来越 大 ， 已 成为 颇具 影响力 的 全国性 品牌 赛事 。 三 创赛 的 价值 主要 在于 ： 大赛 促进 教学 ， 大赛 促进 实践 ， 大赛 促进 创新 ， 大赛 促进 育人 。 我校 为 配合 全国 大赛 ， 将 举办 河北 经贸大学 第十二届 电子商务 “ 创新 、 创意 及 创业 ” 挑战赛 ， 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 大赛 主办单位 教务处 、 商学院 二 、 参赛 范围 河北 经贸大学 全体 在校 本科生 、 研究生 三 、 参赛 项目 要求 1 、 参赛 指导 原则 ： 高校教师 既 可以 作为 指导老师 参赛 也 可以 作为 参赛选手 （ 队长 或 队员 ） 组成 师生 混合 队 参赛 。 参赛选手 每人每年 只能 参加 一个 题目 的 竞赛 ， 每个 参赛队 成员 人数 最少 3 人 ， 最多 5 人 ， 其中 一位 为 队长 。 提倡 合理 分工 ， 学科 交叉 ， 优势 结合 。 可以 跨校 组队 ， 以 队长 所在 学校 为 该队 报名 学校 。 一个 参赛 组 最 多 可以 有 四名 指导 教师 ， 其中 校内 指导 教师 不 超过 两名 ， 企业界 指导 教师 不 超过 两名 。 2 、 参赛 队伍 ： 参赛选手 有 两种 组队 方式 （ 1 ） 学生 队 ： 成员 全部 为 全日制 在校学生 ； （ 2 ） 混合 队 ： 队长 须 为 高校教师 ， 但 本队 中 教师 人数 不得 多于 学生 人数 。 3 、   参赛 作品 要求 ： 各 参赛 队伍 自 定 选题 ， 并 准备 商业 策划书 （ word 文档 + 纸质 版 ） 、 项目 演示 PPT （ 只 需 电子版 ） 各 一份 ， 于 初审 前 上交 至 校赛 组委会 。 主题 参考 ： 三农 电子商务 、 工业 电子商务 、 电子商务 物流 、 移动 电子商务 、 跨境 电子商务 、 互联网 金融 、 校园 电子商务 、 旅游 电子商务 、 移动 电子商务 、 其他 类 电子商务 （ 鼓励 参赛选手 围绕 大赛 主题 自选 题目 参加 竞赛 ） 。 四 、 赛程 赛制 大赛 分为 作品 初审 、 校赛 、 省赛 、 国赛 四个 环节 。 各 学院 学生 均 可 组队参加 比赛 ， 年级 与 专业 不 限 。 初审 通过 后方 可 参加 校赛 答辩 以及 后续 赛程 。 1 . 参赛 报名 及 初赛 ： 即日起 至 2022 年 1 月 15 日 ， 参赛 队伍 必须 在 竞赛 官方网站 （ http : / / www.3 chuang . net ） 注册 2 . 提交 作品 （ 4 月 4 日 之前 ） ， 上交 电子版 商业 计划书 以及 PPT 项目 展示 至 校赛 组委会 ， 由 组委会 专业 导师 对 参赛 作品 进行 初审 。 3 . 校 总决赛 ： 4 月 11 日 ， 具体 竞赛 地点 另行通知 。 以上 时间 安排 暂定 ， 如 有 变动 另行通知 。 五 、 报名 流程 登陆 http : / / www.3 chuang . net ， 进入 首页 进行 参赛 团队 登记注册 ， 设置 用户名 和 密码 ， 注意 填报 赛区 为 河北 赛区 ， 学校 为 河北 经贸大学 。 三 创赛 校赛 交流 QQ 群 ： 991498483 。 三 创赛 河北 经贸大学 组委会 2021 年 11 月 1 日"
    },
    {
        "question": "新西兰 名校 升硕 项目 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 拓展 学生 国际化 视野 ， 进一步提高 学校 人才培养 的 国际化 与 竞争力 ， 结合 全球 疫情 形势 ， 我校 组织 开展 新西兰 名校 升硕 项目 。 该 项目 是 经 坎特伯雷 大学 、 梅西 大学 、 林肯 大学 审核 同意 并 由 新西兰 商学院 所 提供 的 项目 课程 ， 主要 为 准备 在 坎特伯雷 大学 修读 硕士 、 梅西 大学 和 林肯 大学 修读 硕士学位 的 国际 学生 而 设立 。 学生 通过 新西兰 商学院 线上 预备 课程 培训 达到 硕士 课程 的 语言 要求 并 掌握 一定 的 学术 技能 ， 硕士 预备 课程 学完 达标 后 可免 雅思 选择 进入 以上 三 所 名校 之一 的 硕士 课程 学习 。 项目 介绍 详情请 参见 附件 一 ， 有意 报名 的 学生 请 填写 附件 二 ， 于 11 月 15 日 17 : 00 前交至 外籍 专家 公寓楼 2 楼 会议室 张老师 。 咨询电话 ： 张老师   87656560 。 国际交流 与 合作 处 2021 年 11 月 3 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 本科 学术 互认 课程 （ ISEC ) 项目 特色 课程 遴选 师资 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "我校 与 国家 留学 基金委 合作 本科 学术 互认 课程 ( ISEC ) 项目 ， 其中 会计学 、 金融 工程 、 计算机科学 与 技术 三个 专业 已 于 今年 招生 。 为 凝练 ISEC 特色 ， 整合 优秀 师资 ， 根据 国家 留学 基金委 ISEC 办及 我校 相关 规定 ， 针对 ISEC 特色 课程 需求 （ 附件 一 ） 现 面向 全校 遴选 ISEC 项目 特色 课程 双语 授课 师资 ， 现 就 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 选拔 条件 1 . 具备 双语 授课 的 能力 ； 2 . 具备 较 高 的 所任 课程 理论 和 教学 水平 ； 3 . 具有 中级 及 以上 职称 ， 硕士 及 以上学历 ； 4 . 同等条件 下 ， 有 国外 一年 以上 研修 、 学习 经验 的 教师 优先 。 二 、 遴选 程序 1 . 申请 教师 填写 《 河北 经贸大学 ISEC 特色 课程 任教 申请表 》 （ 附件 二 ） ， 经 所属 教研室 （ 系 ） 、 学院 审批 后 报送 国际 教育 学院 。 2 . 教务处 、 国际 教育 学院 根据 留学 基金 委员会 ISEC 办 相关 要求 ， 组织 专家 通过 一定 方式 进行 师资 遴选 。 3 . 选拔 通过 的 教师 将 参加 ISEC 办 组织 岗前 培训 ， 取得 资质 后方 可 上岗 任教 。 三 、 相关 政策 获得 ISEC 上岗 资质 的 教师 可 承担 ISEC 特色 课程 ， 小班 授课 （ 一个班 学生 约 为 35 名 左右 ） ， 课时费 为 ： 教授 110 元 / 课时 、 副教授 为 100 元 / 课时 、 讲师 90 元 / 课时 。 国家 留学 基金 管理 委员 与 学校 会 将 根据 教师 教学情况 ， 有 计划 派出 教师 出国 学习 、 进修 、 培训 。 四 、 其他 事宜 申请材料 纸质 版于 2021 年 11 月 8 日 17 : 00 前 报送 国际 教育 学院 208 室 ， 电子版 请以 “ 课程名称 + 任课教师 ” 的 命名 方式 发送至 599154225 @ qq . com 。 如 有 疑问 可 致电 孟 老师 87656728 。 河北 经贸大学 国际 教育 学院 2021 年 11 月 1 日"
    },
    {
        "question": "关于 2021 年 河北 经贸大学 教师资格 认定 工作 安排 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 《 河北省 高等学校 教师资格 认定 办法 》 及 河北省 教师资格 认定 事务 中心 《 关于 2021 年 高校 教师资格 认定 工作 安排 的 通知 》 （ 冀教 资认 〔 2021 〕 18 号 ） 要求 ， 现将 我校 2021 年 教师资格 认定 工作 有关 事项 通知 如下 。 一 、 申请人 的 范围 和 条件 我校 在职 教师 ， 未 达到 法定 退休年龄 且 符合 《 河北省 高等学校 教师资格 认定 办法 》 规定 的 范围 和 条件 ， 取得 教师资格 考试合格 证明 且 在 有效期 内 的 ， 可 申请 认定 高校 教师资格 。 二 、 网上 注册 申请 及 现场 确认 工作 安排 高校 教师资格 认定 采取 申请人 网上 填报 信息 、 学校 现场 受理 确认 材料 、 认定 机构 网上 认定 的 方式 进行 ， 具体安排 如下 。 （ 一 ） 注册 申请 网上 注册 申请 时间 ： 11 月 12 日 ～ 18 日 （ 9 : 00 ～ 24 : 00 ） 。 网址 ： 中国 教师资格 网 （ http : / / www . jszg . edu . cn ） ， 点击 “ 教师资格 认定 申请人 网报 入口 ” 。 “ 工作 单位 ” 须 填写 “ 河北 经贸大学 ” ， 请勿 附加 院系 等 信息 。 （ 二 ） 现场 确认 1 . 时间 ： 11 月 17 日 ～ 18 日 （ 8 : 30 ～ 11 : 30 ； 14 : 00 ～ 17 : 00 ） 。 2 . 地点 ： 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 教师 教学 发展 科 （ 一办 211 ） 。 3 . 现场 确认 时 ， 申请 教师 需提交 如下 材料 。 （ 1 ） 身份证 原件 （ 现场 审验 原件 后退 返 申请人 ） 。 （ 2 ） 学历证书 原件 （ 学历 信息 经 报名 系统 核验 比 对 通过 的 可不 提供 ） 。 （ 3 ） 学历 认证 材料 打印 件 或 复印件 （ 学历 信息 经 报名 系统 核验 比 对 通过 的 可不 提供 ） 。 2002 年 以后 （ 含 2002 年 ） 毕业 的 申请 人员 ， 需 经学 信网 查询 获得 验证 ， 提供 学信网 出具 的 、 有效期 内 的 “ 教育部 学历证书 电子注册 备案 表 ” 。 2002 年 之前 ( 不含 2002 年 ) 毕业 的 申请 人员 ， 如 无法 提供 “ 教育部 学历证书 电子注册 备案 表 ” ， 则 需 出具 “ 中国 高等教育 学历 认证 报告 ” （ 我省 学历 认证 机构 联系电话 ： 0311 - 66005710 , 66005711 ） 。 持 香港 、 澳门 、 台湾地区 高等学校 学历证书 申请 的 ， 其 学历证书 需经 教育部 留学 服务中心 认证 ， 提供 由 教育部 留学 服务中心 出具 的 “ 港澳台地区 学历 学位 认证书 ” （ 仅 此 学历 学位 认证 证明 视为 有效 ） 。 持 国外 高等学校 学历证书 申请 的 ， 其 学历证书 需经 教育部 留学 服务中心 认证 ， 提供 教育部 留学 服务中心 出具 的 “ 国外 学历 学位 认证书 ” （ 仅 此 学历 学位 认证 证明 视为 有效 ） 。 （ 4 ） 考试合格 证明 。 由 申请人 在 河北省 教师资格 认定 事务 中心 网 ( 网址 :   http : / / jszgcjxx . hee . gov . cn / )   上 自行 打印 。 （ 5 ） 体检 医院 出具 的 贴 有 申请人 照片 的 《 申请 教师资格 人员 体检表 》 （ 见 附件 1 ） 。 体检 时间 ： 自 通知 发布 后 申请人 即可 自行 体检 。 体检 地点 ： 学校 所在地 县级 以上 公立医院 （ 二甲 及 以上 ） 均 可 。 体检表 必须 双面 打印 ， 照片 处 加盖 体检 医院 公章 ， 心电 、 肝功 、 胸透 三项 ， 要 有 医生 给出 的 检测 结论 ， 明确 合格 或者 不 合格 。 （ 6 ） 普通话 水平 测试 等级证书 原件 。 （ 普通话 水平 测试 等级证书 经 报名 系统 核验 比 对 通过 的 可不 提供 。 ） （ 7 ） 申请人 岗位 聘任 及 授课 证明 （ 见 附件 2 ） 。 （ 8 ） 聘用 合同 原件 和 复印件 ( 人事代理 人员 提供 ) 。 （ 9 ） 近期 蓝底 免冠 小 二寸 证件 照片 1 张 （ 无 白边 ， 与 网上 注册 及 体检表 照片 同版 ） 。 三 、 有关 注意事项 （ 一 ） 网报 时间 到期 后 ， 系统 将 自动 关闭 ， 申请人 务必 在 指定 时间 内 进行 网上 注册 申请 。 （ 二 ） 相关 材料 均 使用 A4 纸 。 部分 材料 的 排列 顺序 为 ： 考试合格 证明 — 学历 认证 材料 — 聘任 岗位 证明 及 授课 证明 — 聘任 合同 。 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 2021 年 11 月 5 日"
    },
    {
        "question": "关于 对 落实 意识形态 工作 责任制 进行 自查 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 校党委 工作 部署 ， 请 各 单位 按照 《 中共 河北 经贸大学 委员会 意识形态 工作 责任制 实施细则 》 （ 冀 经贸 党 〔 2020 〕 38 号 ） 文件 要求 ， 对 2021 年 下半年 本 单位 意识形态 工作 开展 情况 进行 认真 自查 ， 并 形成 自查报告 ， 由本 单位 党组织 负责人 签字 并 加盖 公章 ， 于 11 月 18 日 （ 周四 ） 17 点 之前 报送 至 党委 宣传部 （ 205 房间 ） ， 电子版 材料 发送至 协同 办公 邮箱 。 联系人 ： 段 盛杰   87609866 。 自查报告 内容 应 精炼 准确 ， 避免 空话 套话 ， 主要 包括 以下内容 ： 一是 严格 对照 《 中共 河北 经贸大学 委员会 意识形态 工作 责任制 实施细则 》 及 《 河北 经贸大学 落实 意识形态 工作 责任制 “ 三 清单 四 机制 ” 》 ， 汇报 本 部门 意识形态 工作 整体 情况 并 逐条 回答 职责 范围 内 的 贯彻执行 情况 ； 二是 在 落实 意识形态 工作 责任制 方面 的 有益 探索 和 创新 实践 ； 三是 分析 工作 中 存在 的 短板 和 弱项 ， 并 提出 改进 措施 ； 四是 其他 需要 说明 的 情况 。 党委 宣传部 负责 对 各 单位 自查报告 进行 汇总 ， 并 向 校党委 做 意识形态 工作 专题 汇报 。 校党委 将 对 意识形态 工作 开展 情况 进行 通报 。 中共 河北 经贸大学 委员会 2021 年 11 月 8 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2021 年 教职工 羽毛球 团体比赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 分会 ： 根据 年度 工作 安排 ， 校 工会 将 举办 教职工 羽毛球 混合 团体比赛 ， 现 就 具体 事宜 通知 如下 ： 一 、 比赛 日期 及 地点 1 . 比赛 日期 ： 2021 年 10 月 18 日 ， 进行 乙组 比赛 ； 10 月 25 日 进行 甲组 比赛 。 2 . 比赛 地点 ： 教工 活动中心 二 、 参赛 方法 1 . 各 分会 首先 进行 内部 选拔赛 ， 然后 组队参加 校 工会 的 决赛 。 每队 限报 12 人 ： 领队 及 教练 各 1 人 ， 男 、 女队员 各 5 人 。 2 . 获得 2020 年 羽毛球 甲组 比赛 前 六名 及 乙组 比赛 前 两名 的 分会 参加 2021 年 的 甲组 比赛 ， 其余 分会 参加 乙组 比赛 。 3 . 每场 比赛 中 每名 队员 最多 可 出场 两次 ； 同一 对 双打 组合 只能 出场 一次 。 4 . 报名 参赛者 应为 本分 会 会员 ， 同时 要 保证 身体健康 , 无 心血管 等 方面 的 疾病 。 各 分会 要 对 参赛者 的 健康状况 严格把关 。 三 、 比赛 顺序 第一 男双 、 第一 女双 、 第二 男双 、 第二 女双 、 混双 。 四 、 报名 方法 及 截止 日期 请 各 分会 于 2021 年 10 月 12 日前 将 《 报名表 》 电子版 发 至 邮箱 : xgh @ heuet . edu . cn ， 并 拨打 电话 87656765 确认 ， 逾期 不予 编排 。 五 、 领队 会 时间 及 地点 10 月 14 日 下午 2 : 30 ， 于 工会 圆厅 召开 领队 会议 。 校   工   会 2021 年 10 月 4 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 河北 经贸大学 第十届 职场 模拟 招聘 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为了 更好 地 应对 当前 的 就业 形势 ， 培养 提升 大学生 的 求职 能力 ， 推动 我校 广大 毕业生 充分 实现 高质量 就业 ， 帮助 同学 们 树立 正确 的 就业 观念 ， 提高 自身 心理素质 ， 掌握 更 多 的 求职 技巧 ， 增强 求职 竞争力 ， 为 在 以后 的 求职 就业 中 脱颖而出 打下 坚实 的 基础 ， 我校 决定 举办 “ 河北 经贸大学 第十届 职场 模拟 招聘 大赛 ” 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 大赛 主题 破 “ 简 ” 而出 ， “ 职 ” 属于 你 二 、 组织 单位 主办 ： 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 承办 ： 河北 经贸大学 会计学院 三 、 参赛 对象 河北 经贸大学 全体 在校生 四 、 报名 方式 1 、 现场 报名 ： 2021 年 10 月 7 日至 8 日 一餐 广场 北侧 韶华 路 报名处 报名 。 2 、 线上 报名 ： 2021 年 10 月 8 日晚 7 点前 将 填写 的 电子版 报名表 ( 附表 ) 发送至 邮箱 1291486388 @ qq . com 。 五 、 比赛 流程 （ 一 ） 赛前 培训 ： 10 月 9 日 邀请 专业 指导老师 对 报名者 进行 线上 简历 制作 和 面试 的 集中 培训 ， 报名者 自愿 参加 。 （ 二 ） 初赛 ： 纸质 版 简历 于 10 月 16 日晚 7 点前 交到 第四 办公室 325 室 。 初赛 为 海选 赛 ， 由 专业 老师 对 参赛者 提交 的 简历 进行 筛选 ， 最终 选出 30 名 选手 进入 复赛 。 （ 三 ） 复赛 ： 10 月 28 日   14 ： 00 — 17 ： 00 复赛 ， 以 个人 的 面试 及 评委 提问 的 形式 进行 ， 最终 选出 10 名 选手 进入 决赛 。 （ 四 ） 决赛 ： 11 月 11 日   14 ： 00 — 17 ： 00 进行 ， 分为 三个 环节 进行 ： 风采 展示 、 结构化 面试 、 无 领导 小组讨论 。 六 、 奖项 设置 一等奖 一名 ， 二等奖 两名 ， 三等奖 三名 ， 优秀奖 四名 ， 并 颁发 获奖 证书及 奖金 。 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 河北 经贸大学 会计学院 2021 年 10 月 4 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第十三届 全国 大学生 数学 竞赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 ： 全国 大学生 数学 竞赛 是 由 中国数学会 主办 的 国家级 数学 大赛 ， 已经 连续 举办 了 十二届 ， 每年 参加 高校 有 600 余所 ， 已 发展 成为 全国 高校 中 规模 最大 、 在 国内外 具有 重要 影响 的 基础性 数学 学科 竞赛 。 该 竞赛 可以 充分调动 学生 学习 数学 与 应用 数学 的 积极性 , 提高 学生 独立 分析 问题 、 解决问题 以及 逻辑推理 等 综合 能力 ， 在 数学 实践 中 培养 学生 的 创造 兴趣 和 创新 精神 。 根据 《 2021 年 全国 大学生 数学 竞赛 报名 通知 》 要求 ， 今年 将 于 11 月 13 日 进行 全国 大学生 数学 竞赛 初赛 ， 2022 年 3 月底 在 华东师范大学 举行 全国 决赛 ， 请 各 学院 认真 组织 学生 积极参与 初赛 报名 ， 现将 我校 参加 数学 竞赛活动 的 报名 安排 通知 如下 ： 一 、 报名 对象 和 时间 2018 级 ， 2019 级 在校 本科生 有意 参加 该 竞赛 的 同学 ， 请以 学院 为 单位 将 报名表 汇总表 和 报名费 （ 每生 40 元 ） 于 10 月 12 日前 交到 到 数学 与 统计学 学院 办公室 （ 四办 408 室 ） 高 老师 ， 所 收取 报名费 将 全部 上交 中国数学会 。 二 、 联系方式 高 老师 87656332 电子信箱 ： stwangzhijun @ heuet . edu . cn 。 2021 年 大学生 数学 竞赛 QQ 群号 ： 1005140199 、 468112872 （ 2 群 ） 教务处     数学 与 统计学 学院 2021 年 10 月 6 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 党史 学习 教育 微 视频 大赛 获奖 名单 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 《 关于 举办 河北 经贸大学 党史 学习 教育 微 视频 大赛 的 通知 》 发布 后 ， 共 征集 到 各 学院 各 部门 提交 的 作品 50 余部 ， 经过 专家 评审 产生 一 、 二 、 三等奖 和 优秀 组织奖 ， 现 公示 如下 。 一等奖 ： 国际交流 与 合作 处 ： 《 读 党史   颂党 恩   听党 话   跟党走 》 二等奖 ： 文化 与 传播学院 ： 《 老兵 苗 永清 》 文化 与 传播学院 ： 《 以 青春 之 我 》 三等奖 ： 商学院 ： 《 百年 华诞   我心 向 党 》 旅游 学院 ： 《 学 党史   颂党 恩   跟党走 》 工商管理 学院 ： 《 诗朗诵 ： 百年 光辉 历程 》 公共 管理 学院 ： 《 从 新疆 棉花 事件 看 中国共产党 为什么 能 》 文化 与 传播学院 ： 《 战火 救 孤 》 文化 与 传播学院 ： 《 你好 ， 1921 ！ 你好 ， 2021 ！ 》 经济 管理 学院 ： 《 心中 有 信仰 ， 脚下 有 力量 》 校团委 ： 《 我来 了 ， 明天 》 优秀 组织奖 ： 文化 与 传播学院 校党委 宣传部 2021 年 10 月 7 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 校园 反诈 主题 海报设计 大赛 活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 贯彻 河北省 教育厅 相关 通知 要求 ， 进一步 加强 师生 防诈识 骗 安全 教育 ， 提升 自我 保护 能力 ， 预防 违法犯罪 发生 ， 维护 人身 财产 安全 ， 有效 落实 防诈识 骗 安全 教育 工作 ， 我校 安全 工作 处 与 中国移动 在 十月份 联合 开展 “ 全民 反诈 ， 从我做起 ， 创建 无诈 校园 ” 为 主题 的 校园 反诈 海报设计 大赛 暨 海报 展览 活动 。 具体 事宜 通知 如下 ： 一 、 参赛 对象 河北 经贸大学 全体 师生员工 。 二 、 参赛 要求 1 ． 作品 应 突出 “ 全民 反诈 ， 从我做起 ， 创建 无诈 校园 ” 的 主题 ， 作品 的 内容 可 根据 主题 自由发挥 。 2 . 作品 应为 JPG 高清 格式 ， 尺寸 为 （ 高 900mm   X 宽 600mm ） 的 电子版 。 3 . 每个 学院 最少 提交 5 份 作品 ， 其他 行政 及 教辅 部门 无 最少 作品 数量 要求 ， 每幅 作品 文件名 标注 格式 为 “ 学院 + 班级 + 姓名 ” 。 4 . 杜绝 各种 抄袭 行为 ， 必须 为 本人 独立 制作 的 原创 作品 ， 否则 取消 评奖 资格 。 5 . 由 相关 专家 组成 评委会 ， 从 作品 符合 主题 、 原创性 、 内容 风格 等 方面 进行 综合 评价 并 确定 名次 。 三 、 奖项 设置 1 . 个人 奖项 ： 一等奖 1 名 、 二等奖 3 名 、 三等奖 5 名 、 优秀奖 10 名 ， 颁发奖品 和 证书 。 2 . 集体 奖项 ： 优秀 组织 单位 5 名 ， 颁发奖状 。 四 、 报送 方式 请于 10 月 19 日前 ， 以 学院 或 处室 为 单位 统一 报送 电子版 ， 电子邮箱 ： 1071882758 @ qq . com 。 联系方式 ： 87656258 ， 15133129991 ， 栗 老师 。 五 、 获奖作品 展览 活动 1 . 展览 时间 ： 10 月 25 日 。 2 . 展览 地点 ： 图书馆 广场 。 安全 工作 处 2021 年 10 月 7 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 申报 2021 年 “ 高校 平安 校园 建设 优秀成果 ” 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 全国 高校 思想 政治 工作 网 、 中国 高等教育 学会 保卫 学 专业 委员会 《 关于 举办 2021 年 高校 平安 校园 建设 优秀成果 研讨 展示 活动 的 通知 》 精神 ， 即日起 开始 受理 该 成果 申报 ， 现 就 有关 事项 通知 如下 : 1 . 请 各 单位 按照 《 通知 》 要求 ， 认真 做好 项目 的 组织 和 申报 工作 ， 具体 申报 要求 详见 附件 。 2 . 请拟 申报 项目 负责人 务必 于 10 月 14 日 17 时前 将 电子版 发送至 邮箱 424250326 @ qq . com ， 并 将 申报材料 的 纸质 版于 10 月 14 日 17 时点 前 送 至 安全 工作 处 （ 四办 102 室 ） ， 逾期 不再 受理 。 安全 工作 处 2021 年 10 月 7 日"
    },
    {
        "question": "南校区 2021 年 体检 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "关于 2021 年省 医保 体检 事宜 ， 原 南院 522 编码 的 教职工 ， 定于 河北省 人民 医院 体检中心 体检 在 本月 29 日 、 30 日 、 31 日共 三天 ， 由于 今年 是 新 的 政策 ， 必须 预约 才能 进行 体检 ， 各位 老师 也 可以 自己 在 ( 河北 智慧 医保 网 ) 查询 自己 的 体检 时间 、 也 可以 更改 体检 时间 及 体检 医院 ， 望 大家 互相 转告 一声 ， 今年 的 体检 截止 日期 为 2021 年 12 月 23 日前 。 南区 校医院 2021 年 10 月 18 日"
    },
    {
        "question": "关于 2021 年 中秋 、 国庆 期间   深入 落实 中央 八项 规定 精神 和 严格 纠治 “ 四风 ” 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 党组织 ， 后勤 服务中心 党总支 、 校医院 党支部 ： 2021 年 中秋 、 国庆 将 至 ， 为 深入 贯彻落实 十九 届 中央纪委 五次 全会精神 ， 进一步 巩固 落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 工作 成果 ， 持续 净化 节日 风气 并 营造 风清气 正 的 校园环境 和 政治 生态 ， 现 就 中秋 、 国庆 期间 严格 纠治 “ 四风 ” 工作 通知 如下 ： 一 、 提高 思想认识 ， 强化 责任 担当 加强 作风 建设 ， 保持 党 的 纯洁性 是 我们 党的建设 的 永恒 主题 ， 纠治 “ 四风 ” 不能 止步 ， 必须 一刻 不 松 、 半步 不让 。 全校 各级 党组织 要 深入 贯彻落实 习近平 总书记 关于 加强 作风 建设 的 重要 指示精神 ， 切实增强 “ 四个 意识 ” ， 坚决 做到 “ 两个 维护 ” 。 各级 领导 干部 特别 是 主要 负责同志 要 坚持 以身作则 、 以上 率下 ， 带头 遵守 作风 建设 各项规定 ， 带头 抵制 “ 四风 ” ， 杜绝 “ 节日 腐败 ” ， 力戒 形式主义 、 官僚主义 ， 教育引导 全体 党员干部 、 教师 自觉 树立 廉洁 意识 ， 营造 风清气 正 的 节日 氛围 。 二 、 严明 纪律 要求 ， 确保 令行禁止 全校 各级 党组织 和 广大党员 干部 、 教师 要 严格遵守 各项 纪律 规定 ， 把 他律 要求 转化 为 内在 追求 ， 把 落实 中央 八项 规定 精神 转化 为 思想 自觉 和 行动 自觉 ， 切实 做到 “ 十三 严禁 ” ： 严禁 妄议 中央 大政方针 ， 通过 微信 等 形式 散布 传播 谣言 ， 发表 不当 言论 ； 严禁 以 任何 名义 突击 花钱 和 滥发 津贴 补贴 、 奖金 、 实物 或 其他 福利 ； 严禁 违规 公款吃喝 ， 违规 公款 购买 购物 卡 、 高档 酒水 和 月饼 等 节礼 ； 严禁 公款 旅游 和 参与 高 消费 娱乐 健身活动 ； 严禁 违规 收送 节礼 、 礼品 、 礼金 、 有价证券 、 支付 凭证 、 商业 预付卡 、 电子 红包 ； 严禁 接受 、 提供 可能 影响 公正 执行公务 的 宴请 或者 旅游 、 健身 、 娱乐 等 活动 安排 ； 严禁 违规 出入 私人 会 所 以及 私人 会 所 性质 的 场所 接受 “ 一桌 餐 ” 吃请 ； 严禁 公车私用 或 “ 私车 公养 ” ， 违反 公车 封存 停驶 规定 ； 严禁 违规 参加 老乡会 、 校友会 、 战友 会 ； 严禁 利用 职务 或者 职务 影响 大操大办 婚丧喜庆 事宜 或 借机 敛财 ； 严禁 避开 关键 节点 错峰 收送 礼品 、 礼金 或 利用 名贵 特产 类 特殊 资源 谋取私利 ； 严禁 配偶 、 子女 和 身边 工作人员 利用 领导 干部 职权 和 职务 影响 借 节日 之机 收敛 财物 、 谋取私利 ； 严禁 发生 其他 违反 中央 八项 规定 精神 行为 。 三 、 加强监督 检查 ， 严肃 执纪 问责 全校 各级 党组织 要 切实 把 纪律 和 规矩 挺 在 前面 ， 紧盯 中秋 、 国庆节 点 ， 认真 履行 主体 责任 ， 针对 本 部门 本 单位 “ 四风 ” 方面 可能 存在 的 问题 有 针对性 地 开展 检查 ， 提高 主动 发现 问题 能力 ， 持续 发力 加压 ， 切实 推动 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 落地生根 。 校 纪委 委员 和 各 单位 纪检 委员 要 坚决 扛起 监督 责任 ， 创新 工作 方式 方法 ， 紧盯 老 问题 ， 关注 新动向 ， 将 工作 对象 覆盖 全体 党员干部 、 教师 。 校 纪委 对 不 收手 不 收敛 、 明知故犯 、 顶风 违纪者 要 严查 快处 ， 典型 问题 点名 道 姓 通报 曝光 ， 持续 释放 “ 越往后 执纪 越严 、 处分 越重 ” 的 强烈 信号 。 对 责任 落实 不力 、 出现 “ 四风 ” 问题 的 单位 ， 既 追究 直接 责任人 的 责任 ， 又 追究 有关 领导 的 责任 ， 既 追究 党组织 的 主体 责任 ， 又 追究 纪检 委员 的 监督 责任 。 各处 级 单位 党组织 要 将 中秋 、 国庆 期间 纠治 “ 四风 ” 工作 情况 形成 报告 ， 分别 于 9 月 23 日 和 10 月 7 日 发送至 学校 纪委 办 工作 邮箱 jmdxjwb @ 163 . com （ 不用 报送 纸质 版 ） 。 举报 邮箱 ： jmdxjwb @ 163 . com 举报电话 ： 87655017 中共 河北 经贸大学 纪律检查 委员会 2021 年 9 月 17 日"
    },
    {
        "question": "关于 2021 年 国庆节 放假 有关 事宜 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 、 单位 ： 现将 2021 年 国庆节 放假 有关 事宜 通知 如下 : 1 . 根据 学校 2021 年 秋季 学期 教学 运行 安排 ， 2021 年 国庆节 假期 为 2021 年 10 月 1 日 （ 周五 ） -- 10 月 3 日 （ 周日 ） 。 2 . 假期 期间 ， 各 学院 和 各级 学生 组织 要 积极 筹划 组织 文化 活动 和 户外活动 ， 丰富 学生 业余 文化 生活 ， 引导 学生 加强 体育锻炼 。 3 . 节日期间 原则上 减少 出行 ， 鼓励 师生 就 地 过节 。 教职员工 尽量减少 不必要 外出 ， 不得 前往 国外 和 国内 中 高风险 地区 、 不 跨省 域 长途旅行 。 确需 跨省 域 出行 的 ， 返回 后 需 按 要求 进行 核酸 检测 ， 合格 后方 可 返校 上班 。 学生 没有 特殊 情况 不得 出 校 。 4 . 节日期间 人员 入校 ， 一律 核验 身份 、 履行 相关 检测 手续 。 校外 人员 、 车辆 原则上 不得 进入 学校 。 如 必须 进入 ， 须 严格 履行 报备 手续 。 5 . 认真 做好 值班 工作 ， 学校 总 值班室 24 小时 值班 （ 总 值班室 电话 87655917 ） 。 各处 级 单位 要 妥善 安排 好 值班 工作 ， 全体 处级 干部 要 保持 联络 畅通 ， 遇 有 重大 （ 突发 、 紧急 ） 事项 要 及时 报告 校领导 和 学校 总 值班室 。 学校 办公室 2021 年 9 月 24 日"
    },
    {
        "question": "“ 千校 万岗 • 就业 有位 来 ” 三校 联合 空中 双选会 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 、 亲爱 的 同学 们 ：   为 进一步 贯彻落实 教育部 和 河北省 教育厅 关于 做好 2022 届 毕业生 就业 工作 相关 通知 文件精神 ， 确保 就业指导 服务 不断 线 ， 努力实现 2022 届 毕业生 更加 充分 更 高质量 就业 ， 依托 智联 招聘 联 平台 ， 我校 与 河北 科技 大学 、 河北 地质 大学 联合 举办 “ 千校 万岗 · 就业 有位 来 ” 三校 联合 空中 双选会 。 具体 事项 安排 如下 ：   一 、 会议 安排   报名 时间 ： 即日起 至 10 月 18 日 17 : 00   举办 时间 ： 2021 年 10 月 19 日 9 : 00 — 10 月 20 日 17 : 00   主办方 ： 河北 经贸大学 、 河北 科技 大学 、 河北 地质 大学   协办 方 ： 智联 招聘   形   式 ： 线上 双选会   二 、 参会 对象   2022 届 毕业生 、 有 招聘 需求 的 用人单位 。   三 、 参会 网址   （ 1 ） 用人单位 报名 网址 ：   https : / / cct . zhaopin . com / jobfair / jobfairDetails / 7164   （ 2 ） 毕业生 报名 网址 ：   http : / / z2u . tv / 0YYMRA   （ 注 ： 毕业生 不 报名 也 可以 直接 参加 。 提前 报名 可以 提前 投递 简历 ， 便于 用人单位 提前 筛选 ， 而且 在 开场 前 半小时 ， 会 有 短信 及 客服 电话 给予 参会 提醒 。 ）   四 、 具体 流程   1 . 用人单位 登陆   访问 【 用人单位 报名 地址 】 （ 电脑 端 ） ， 进行 账号 登录 。 无 智联 账号 企业 需要 先 进行 【 注册 】 。 注册 步骤 ： 在 登陆 页面 点击 【 立即 注册 】 ， 进入 企业 注册 页面 ， 使用 手机号 验证 信息 ， 填写 完整 后 点击 “ 立即 注册 ” ， 进入 RD 后台 进行 个人 资质 审核 和 单位 资质 审核 ， 审核 后 开始 体验 。   选择 【 企业 端 登录 】 【 报名 参会 】 ， 填写 招聘 所 需 【 专业 、 人数 】 ， 确定 【 报名 信息 】 完成 报名 。   2 . 用人单位 参会 方法   （ 1 ） 展位 预定 ： 点击 企业 报名 网址   （ 电脑 端 ， 建议 使用 谷歌 浏览器 ） ， 并 进行 账号 登陆 ， 无 智联 账号 企业 需先 注册 账号 。   （ 2 ） 选择 【 企业 端 登陆 】 、 登录 成功 后 【 报名 参会 】 ， 跳转 至 【 提交 审核 资料 页 】 ， 填写 【 企业 信息 】 【 上传 营业执照 & 招聘 简章 】 【 职位 信息 】 ， 提交 等待 工作人员 审核 。 通过 【 企业 中心 】 可 查看 报名 场次 及 审核 状态 ， 审核 结果 会 通过 短信 进行 提醒 。   ( 3 ） 审核 通过 后 ， 页面 右上角 进入 【 招聘 企业 后台 2.0 】 ； 点击 【 双选会 】 : 管理 场次 及 展位 ， 进入 学生 大厅 ， 查看 投递 及 面试 、 标记 简历 ， 点击 【 职位 】 : 发布 & 修改 职位 信息 ， 一键 同步 空双 场次 ， 【 候选人 】 ： 所有 投递 、 预约   候选人 管理 ； 【 聊天 】 ： 聊天 视频 窗口 。   （ 4 ） 双选会 当天 ， 【 在线 咨询 & 约面 视频 】 ： 可 针对 已 投递 候选人 列表 学生 及 求职者 大厅 学生 发起 ， PC 端 或 APP 端 都 可 。   详细 参会 流程 可 扫描 下列 二维码         3 . 学生 报名 及 参会 方式   ( 1 ） 账号 登陆 （ 支持 电脑 & 手机 浏览器 访问 ） ， 访问 学生 报名 网址 ， 并 进行 账号 登陆 ， 第一次 访问 需要 填写 【 入场 信息 】 ， 无 智联 账号 学生 需要 先 进行 【 注册 并 提交 简历 】 ， 拥有 智联 招聘 账号 但是 还 没有 简历 的 学生 需要 先 【 填写 一份 简历 】   （ 2 ） 点击 【 报名 参会 】 ， 填写 【 选择 简历 】 【 填写 求职意向 】 ， 浏览 企业 招聘 信息 进行 【 投递 】   （ 3 ） 活动 当天 在线 咨询 & 视频 面试 （ APP 端 使用 面试 ）   A . 准备 动作 ：   下载 智联 招聘 APP ， 进行 账号 登陆 ， 确保 APP 消息 提醒 是 打开 状态 。   B . 会场 登陆   活动 当天 开场 前 30 分钟 ， 学生 将会 收到 短信 ， 进入 专场 链接 登陆 ， 若 无 专场 链接 可 在 APP 端 进入 空双 主页 ， 直接参与 。   （ 4 ） 主动 发起 咨询 和 视频 面试 ： 点击 【 在线 咨询 】 按钮 跳出 弹窗 ， 线上 直接 沟 ； 点击 【 预约 面试 】 ， 填写 发送 【 视频 面试 申请 】 ， 企业 移动 端 收到 提醒   （ 5 ） 接收 企业 主动 发起 视频 面试 ， 收到 智联 招聘 APP 【 消息 提醒 】 ， 打开 智联 招聘 APP 在 【 消息 】 板块 进行 文字 回复 / 接听 视频 弹窗   详细 参会 流程 可 扫描 下列 二维码         五 、 注意事项   1 、 本次 双选会 展位 预定 截止 至 2021 年 10 月 18 日 17 点 。   2 、 本次 双选会 对 用人单位 免费 开放 ， 且 需要 学校 审核 。 审核 未 通过 系统 会 自动 下线 展位 信息 ， 敬请 理解 。 为 保障 双选会 运行 秩序 和 应聘 学生 的 合法权益 ， 本次 活动 拒绝 传销 招聘 、 虚假 招聘 、 委托 招聘 ， 参会 单位 应 严格遵守 国家 相关 法律 、 法规 ， 规范 招聘 行为 ， 不得 以 任何 形式 向 求职 毕业生 收取 任何 费用 ， 不得 以 任何 非正常 渠道 和 方式 与 毕业生 沟通 或 干扰 其 正常 学习 生活 。   3 、 审核 通过 的 企业 可 进行 校内 双选会 页面 展位 的 展示 和 职位 上线 （ 建议 审核 通过 企业 提前 上线 职位 ， 便于 提前 宣传 接收 简历 ） 。   4 、 用人单位 可 在 双选会 开始 之前 发布 职位 并 收取 学生 简历 ， 但 只有 在 双选会 当天 9 : 00 - 17 : 00 可以 和 学生 进行 在线 沟通 和 视频 面试 。   5 . 学生 可 在 双选会 开场 前 进行 职位 信息 查看 和 简历 投递 ， 在 双选会 当天 9 ： 00 - 17 ： 00 与 企业 进行 在线 沟通 和 视频 面试 。 建议 学生 提前 注册 报名 进行 【 简历 】 的 填写 ， 提高 简历 和 面试 通过率 。 【 为 保证 视频 面试 的 效果 ， 建议 下载 智联 招聘 APP （ 智联 学生 版 app 下载 ： 应用 商店 搜索 【 智联 招聘 】 ） 进行 视频 面试 的 操作 ， 选择 学生 身份 登陆 账号 ， 确保 APP 消息 提醒 是 打开 状态 ， 可 实时 接收 企业 视频 邀约 和 面试 的 反馈 。 】   六 、 联系方式   技术支持 服务 ： 4008859898   河北 经贸大学 就业指导 服务中心 联系人 ： 贾老师   0311 — 87665333   河北 科技 大学 就业指导 中心 联系人 ： 赵老师 0311 － 81668161   河北 地质 大学 大学生 就业指导 与 服务中心 联系人 ： 刘老师 0311 - 87207632     河北 经贸大学 就业指导 服务中心   2021 年 9 月 28 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 河北 经贸大学 第三 十一届 模拟 股市 大赛 暨 第五届 河北省 高校 证券 综合 模拟 交易 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为了 激发 学生 对 金融 知识 的 学习 热情 ， 将 理论知识 在 市场 环境 中 学以致用 ， 培养 投资 分析 与 管理 能力 ， 促进 学生 的 全面 发展 ， 在 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 的 指导 下 ， 由 河北 经贸大学 主办 的 第三 十一届 模拟 股市 大赛 暨 第五届 河北省 高校 证券 综合 模拟 交易 大赛 开赛 。 具体 事宜 如下 ： 一 、 参赛 对象 全体 在校 大学生 。 二 、 报名 时间 2021 年 9 月 29 日 -   2021 年 10 月 11 日 三 、 比赛 时间 1.2021 年 10 月 12 日 -   2021 年 11 月 30 日 ， 因 疫情 原因 ， 本次 比赛 以 短线交易 的 形式 进行 。 2 . 总决赛 及 闭幕式 时间 、 方式 及 地点 视 疫情 情况 待定 。 四 、 报名 细则 大赛 分为 个人赛 与 团体赛 1 . 个人赛 ： （ 1 ） 登陆 网站 https : / / www . saikr . com / vse / heuet01D 报名 ， 获得 赛 氪 报名 系统 编号 。 报名 系统 编号 查找 方式 ： 登陆 网站 后 点击 报名 管理 查看 。 （ 个人赛 登 https : / / www . saikr . com / vse / heuet01D ， 团体赛 登陆 https : / / www . saikr . com / vse / heuet01G ） 。 （ 2 ） 下载 并 安装 “ 同花顺 ” APP ， 实名 登录 注册 （ 手机 注册 ） ， 注册名 格式 为 “ 年级 + 学校 + 姓名 ” ， 如 ： 19 经贸 王某 . （ 3 ） 在 “ 同花顺 ” APP 搜索 比赛 名称 ： “ 第五届 河北 高校 证券 模拟 大赛 - 个人 ” ， 搜索 后 点击 个人赛 报名 。 并 在 学号 处 填写 赛 氪 报名 系统 编号 （ 如 ： heuet8888X ） 。 注意 ： 注册 必须 使用 真实 信息 且 注册名 规范 ， 比赛 结束 后 如 无法 对应 相关 个人信息 ， 成绩 视作 无效 。 对 重复 注册 者 、 信息 不实者 及 非 规定 高校 内 学生 ， 组委会 有权 取消 其 参赛 资格 。 2 . 团体赛 ： （ 1 ） 登陆 网站 https : / / www . saikr . com / vse / heuet01G 报名 ， 获得 赛 氪 报名 系统 编号 。 （ 2 ） 采用 3 至 4 人 组队 的 方式 ， 一 人为 操盘手 ， 其余 为 风险 师 和 策略师 （ 人数 自行 搭配 ） 。 （ 3 ） 团队 在 “ 同花顺 ” APP 注册 团体 账号 ， 格式 为 ： “ 学校 + 队伍 名称 ” ， 如 经贸 梦之队 。 搜索 比赛 名称 ： “ 第五届 河北 高校 证券 模拟 大赛 - 团队 ” ， 搜索 后 点击 团体赛 报名 。 并 在 学号 处 填写 赛 氪 报名 系统 编号 （ 如 ： heuet8888X ） 。 五 、 评奖 标准 1 . 个人赛 ： 根据 2021 年 11 月 30 日 模拟 交易平台 停止 交易 时 的 统计数据 ， 由高到 低 排列 所有 参赛选手 的 总 收益 资金 并 确定 获奖 个人 。 2 . 团体赛 ： 以 投资 分析 报告 、 收益率 和 决赛 答辩 成绩 ， 综合 确定 最   终 排名 。 答辩 形式 另行通知 。 3 . 奖项 设置 ： 个人赛 ： 一等奖 1 名 、 二等奖 2 名 、 三等奖 3 名 、 优秀奖 15 名 ； 团体赛 ： 一等奖 1 队 、 二等奖 2 队 、 三等奖 3 队 ， 以及 团队 优秀   指导 教师 奖 。 为 获奖 学生 及 指导 教师 颁发 证书 和 奖品 。 六 、 赛事 组织 指导 单位 ： 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 主办单位 ： 河北 经贸大学 承办 单位 ： 河北 经贸大学 金融 学院 七 、 赛事 咨询 柳凯阳 ： liukaiyang01 @ outlook . com 高文丽 ： 1159831298 @ qq . com 李老师 ： 0311 -- 87657068 大赛 官方 QQ 群 ： 739377457   河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 河北 经贸大学 金融 学院 2021 年 9 月 29 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 研究生 参加 第十二届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "教育部 高等学校 统计学 类 专业 教学 指导 委员会 与 中国 商业 统计学 会 共同 主办 的 “ 正大 杯 ” 第十二届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 于 2021 年 9 月 24 日 正式 启动 。 该赛 同时 作为 第二届 海峡两岸 暨 港澳 大学生 市调 大赛 大陆 地区 选拔赛 。 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 自 2010 年 启动 以来 ， 各省 、 自治区 、 直辖市 累计 有 3700 多校 （ 次 ） 、 37 万多 人 参赛 。 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 是 全国 高校 学科 竞赛 排行榜 中 的 优秀 竞赛 项目 ， 是 国内 一流 的 全国性 大赛 ， 也 是 政府 支持 、 企业 认可 、 高校 师生 积极参与 、 两岸 四地 高度 联动 的 统计 学科 实践 教学 平台 。 现将 “ 正大 杯 ” 第十二届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 组织 机构 主办单位 ： 教育部 高等学校 统计学 类 专业 教学 指导 委员会 中国 商业 统计学 会 二 、 参赛 对象 硕士 研究生 均 可 报名 ， 专业 不 限 。 三 、 报名 方式 参赛 学生 于 2021 年 10 月 24 日前 在 “ 第十二届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 ” 专题 网页 http : / / www . china - cssc . org / list - 55 - 1 . html 上 点击 “ 学生 参赛 报名 ” 进行 填报 （ 见 附件 1 ： 参赛 报名 须知 ） ， 研究生 不 参加 个人 理论知识 网考 ， 不用 缴纳 网考 报名费 。 四 、 竞赛 形式 研究生 组是 指 团队 选手 都 是 研究生 的 参赛 组 。 每名 参赛 队员 只能 参加 一个 团队 。 研究生 组只 设 实践 赛 一个 竞赛 环节 ， 实践 赛为 团体赛 形式 ， 分为 校赛 、 分区赛 和 全国 总决赛 。 每个 团队 由 3 - 5 名 选手 组成 。 五 、 竞赛 流程 自 报名 之日起 至 校赛 期间 ， 请 同学 自行 组队 并 联系 指导老师 1 至 3 名 展开 相应 的 工作 。 第一关 ： 校赛 ， 拟于 2022 年 4 月 10 日前 完成 。 第二 关 ： 省赛 ， 拟于 2022 年 4 月 15 日前 完成 。 第三关 ： 全国 总决赛 ， 拟于 2022 年 5 月 中旬 在 华东师范大学 （ 上海 ） 举行 。 六 、 联系方式 数学 与 统计学 学院 学科建设 与 研究生 管理 办公室 ， 四办 四层 阳面 中 厅 ， 办公 电话 ： 87656333 河北 经贸大学 研究生 参赛 代码 ： 202109271515583352 河北 经贸大学 研究生 参赛 QQ 群号码 ： 528233446 请 报名 参赛 的 研究生 加入 研究生 参赛 QQ 群 。 数学 与 统计学 学院   研究生 学院   2021 年 9 月 30 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 本科生 参加 第十二届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "教育部 高等学校 统计学 类 专业 教学 指导 委员会 与 中国 商业 统计学 会 共同 主办 的 “ 正大 杯 ” 第十二届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 于 2021 年 9 月 24 日 正式 启动 。 该赛 同时 作为 第二届 海峡两岸 暨 港澳 大学生 市调 大赛 大陆 地区 选拔赛 。 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 自 2010 年 启动 以来 ， 各省 、 自治区 、 直辖市 累计 有 3700 多校 （ 次 ） 、 37 万多 人 参赛 。 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 是 全国 高校 学科 竞赛 排行榜 中 的 优秀 竞赛 项目 ， 是 国内 一流 的 全国性 大赛 ， 也 是 政府 支持 、 企业 认可 、 高校 师生 积极参与 、 两岸 四地 高度 联动 的 统计 学科 实践 教学 平台 。 现将 大赛 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 组织 机构 主办单位 ： 教育部 高等学校 统计学 类 专业 教学 指导 委员会 中国 商业 统计学 会 二 、 参赛 对象 本科生 均 可 报名 ， 专业 不 限 。 三 、 报名 方式 参赛 学生 于 2021 年 10 月 18 日前 在 “ 第十二届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 ” 专题 网页 http : / / www . china - cssc . org / list - 55 - 1 . html 上 点击 “ 学生 参赛 报名 ” 进行 填报 （ 见 附件 1 ： 参赛 报名 须知 ） 。 组委会 在 10 月 19 日 在 QQ 群 通知 报名 成功 同学 进行 网考 报名 缴费 （ 30 元 / 人 ） ， 缴费 方式 、 地点 和 时间 会 在 QQ 群 另行通知 。 缴费 成功 后 才 可以 参加 知识 赛网 考 在线 模拟 （ 10 月 20 日 - 10 月 31 日 ） 。 四 、 竞赛 形式 本科 组设 知识 赛 和 实践 赛 两个 竞赛 环节 。 其中 ， 知识 赛为 个人赛 ， 采取 在线 网考 方式 ； 实践 赛为 团体赛 形式 ， 分为 校赛 、 分区赛 和 全国 总决赛 （ 海峡两岸 暨 港澳 大学生 市调 大赛 大陆 地区 选拔赛 ） 。 个人 知识 赛 合格 的 选手 自行 组队参加 实践 赛 ， 每个 团队 由 3 - 5 名 选手 组成 。 五 、 竞赛 流程 自 报名 之日起 至 校赛 期间 ， 请 同学 自行 组队 并 联系 指导老师 1 至 3 名 展开 相应 的 工作 。 第一关 ： 个人 网考 ， 拟于 2021 年 11 月 1 日至 11 月 30 日 举行 ， 每个 考生 可 根据 自身 情况 任选 一次 或 二次 考试 。 个人 网考 未 通过 可以 参加 后面 的 校赛 ， 但 没有 参加 省赛 及 国赛 的 资格 。 第二 关 ： 校赛 ， 拟于 2022 年 4 月 10 日前 完成 。 第三关 ： 省赛 ， 拟于 2022 年 4 月 30 日前 完成 第四 关 ： 全国 总决赛 ， 拟于 2022 年 5 月底 在 江汉 大学 （ 武汉 ） 举行 。 六 、 联系方式 数学 与 统计学 学院 学科建设 与 研究生 管理 办公室 ， 四办 四层 阳面 中 厅 ， 办公 电话 ： 87656333 河北 经贸大学 本科生 参赛 代码 ： 202109271525535387 河北 经贸大学 本科生 参赛 QQ 群号码 ： 720824122 （ 一群 ） ， 468819842 （ 二群 ） 请 报名 参赛 的 本科生 加入 本科生 QQ 一群 或二群 ， 请勿 同时 加入 。 数学 与 统计学 学院   教务处   2021 年 9 月 30 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第十届 新闻 传播 技能 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 进一步 检验 新闻 传播学 类 专业 教学改革 成效 ， 打造 全面 展示 学生 专业技能 的 实践 平台 ， 营造 “ 比 学习 、 比 素质 、 比 能力 ” 的 良好氛围 ， 创造 更 多 优秀 可见 的 实践 成果 ， 我校 将 举办 第十届 新闻 传播 技能 大赛 。 一 、 指导思想 以赛 促教 、 以赛 促学 、 以赛 促建 ， 培养 学生 动手 能力 ， 提高 人才培养 质量 。 二 、 大赛 内容 为了 纪念 中国共产党 建党 100 周年 ， 传承 红色 基因 ， 讲好 中国 故事 ， 本次 大赛 的 主题 确定 为 “ 记录 感动 ， 见证 辉煌 ， 献礼 建党 百年 华诞 ” 。 围绕 这一 主题 展开 新闻 采写 、 公益广告 创作 、 出版物 创意 编排 、 微 视频 制作 ， 具体 要求 请 登录 河北 经贸大学 新闻 中心 网站 https : / / news . hueb . edu . cn / info / 1031 / 15220 . htm 或 河北 经贸大学 文化 与 传播学院 网站 https : / / whcb . hueb . edu . cn / 进行 查询 。 参赛 说明 详见 附件 。 三 、 参赛 对象 全体 在校生 。 四 、 奖项 设置 组委会 将 组织 有关 专家 对 作品 进行 评审 ， 分别 评出 各类 作品 的 一 、 二 、 三等奖 ， 获奖者 颁发 证书及 奖品 ， 获奖作品 在 新闻 中心 网站 、 文化 与 传播学院 微信 平台 上 选登 。 五 、 报名 方式 1 . 文化 与 传播学院 参赛 同学 请于 2021 年 10 月 29 日前 将 作品 报给 本班 辅导员 ， 以 班级 为 单位 ， 统一 将 参赛 作品 、 报名表 、 汇总表 提交 。 2 . 其他 学院 参赛 同学 以 个人 名义 报名 ， 自行 发送至 邮箱 41644288 @ qq . com 。 3 . 联系人 及 电话 ： 87326027   李老师 教务处 文化 与 传播学院 2021 年 9 月 29 日"
    },
    {
        "question": "关于 选聘 校团委 副 书记 （ 学生 ） 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 贯彻落实 共青团中央 、 教育部 关于 印发 《 高校 共青团 改革 实施方案 》 （ 中 青联 发 〔 2016 〕 18 号 ） 、 《 河北省 高校 共青团 改革 实施方案 》 （ 冀团 联字 〔 2017 〕 25 号 ） 及 《 河北 经贸大学 共青团 改革 实施方案 》 （ 校党文 〔 2017 〕 50 号 ） 等 文件精神 ， 推动 我校 共青团 工作 的 持续 发展 ， 加强 我校 团干部 队伍 建设 ， 校团委 拟 面向 全校 公开 选聘 校团委 副 书记 （ 学生 ） ， 具体 要求 如下 ： 一 、 公选 岗位 校团委 副 书记 （ 学生 ） 岗位职责 ： 1 、 倾听 广大 同学 心声 并 及时 进行 反馈 工作 ， 为 我校 共青团 改革 工作 进言 献策 。 2 、 在 工作 中 提高 调查 研究 、 组织 动员 、 沟通 协调 、 规划 实施 、 开拓创新 等 综合 素质 ， 不断 增强 开展 团 的 工作 的 本领 ， 创新 团 的 工作思路 与 方法 ， 协助 团委书记 做好 对 广大 团员青年 的 思想 引领 工作 。 3 、 协助 团委书记 指导 各 学院 、 团学 组织 开展 第二课堂 成绩单 制度 建设 、 网络 共青团 建设 、 新 媒体 宣传 思想 引领 、 校园文化 活动 组织 等 工作 ， 进一步 做好 共青团 组织 思想 引领 和 服务 青年 成长 成才 的 工作 。 4 、 负责 团委 的 文字 资料 、 制度 规范 、 资料汇编 、 组织 会议 、 来访 接待 等 相关 工作 。 二 、 选拔 条件 （ 一 ） 具有 良好 的 政治 素养 和 道德品质 ， 遵纪守法 、 爱岗敬业 ， 团结 协作 、 责任心 强 ， 政治面貌 为 共青团员 或 中共党员 。 （ 二 ） 具有 一年 以上 学生 干部 工作 经验 ， 熟悉 共青团 工作 ， 具有 较强 的 文字 写作 功底 、 语言表达 能力 和 管理 组织 水平 。 （ 三 ） 热心 共青团 及 青年 学生 工作 ， 在 任职期间 有 充足 的 时间 和 精力 履行 岗位职责 ， 确保 每周 至少 有 2 个 工作日 （ 周一 至 周五 ， 时间 可 分散 ） 从事 共青团 工作 。 （ 四 ） 在校 期间 未 受到 任何 处分 。 三 、 报名 办法 （ 一 ） 报名 及 审查 1 . 个人 自荐 ： 满足 岗位 任职 条件 的 人员 需 填写 《 河北 经贸大学 团委 副 书记 （ 学生 ） 报名表 》 ， 经 学院 审核 盖章 后 ， 于 2021 年 10 月 8 日 之前 将 纸质 版 资料 交至 四办 232 ， 电子版 发 至 指定 邮箱 ： hbjmdxtw @ 126 . com 。 2 . 组织 推荐 ： 请 各 学院 在 符合条件 的 学生 中 广泛 通知 ， 根据 选拔 条件 择优 推荐 符合要求 的 学生 ， 并 按照 上述 要求 提交 相关 材料 （ 提交 时请 标明 “ 学院 推荐 ” ） 。 （ 二 ） 笔试 及 面试 校团委 根据 各 学院 推荐 及 个人 自荐 情况 ， 将 组织 相关 人员 进行 笔试 和 面试 ， 根据 综合 成绩 最终 确定 人选 。 笔试 以 主观题 的 形式 考核 写作能力 、 活动 组织 能力 、 应急 处理 能力 等 多方面 内容 ， 总 分为 150 分 。 笔试 结束 后 ， 校团委 划定 最低 录取 分数线 ， 通过 者 可以 参加 面试 选拔 ， 总 分为 150 分 。 考核 总成绩 ＝ 笔试 成绩 × 40% ＋ 面试 成绩 × 60% 。 测试 时间 和 地点 另行通知 。 （ 三 ） 考察 及 录用 校团委 根据 总成绩 排序 确定 拟 录用 人选 ， 试用期 一个月 。 对 试用期 满 ， 考核 合格 的 人员 进行 全校 公示 ， 经 公示 无异议 的 ， 由 校团委 正式 发文 聘任 。 四 、 岗位 管理 任职 期限 不少 于 1 年 。 任职 期满 ， 校团委 将 对 学生 团委 副 书记 在 任期 内 的 履职 情况 进行 评定 ， 评定 情况 反馈 相关 学院 。 并 在 符合 有关 条件 的 前提 下 ， 优先 推优 评先 。 联系人 ： 王晶 联系电话 ： 87609854 共青团 河北 经贸大学 委员会 2021 年 9 月 30 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 开展 2021 年 国家 网络安全 宣传周 网络安全 知识 答题 活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 近日 ， 省委 网信 办 发布 《 关于 组织 开展 2021 年 国家 网络安全 宣传周 网络安全 知识 答题 活动 的 通知 》 ， 现 予以 转发 （ 见 附件 ） ， 请 按照 通知 要求 组织 师生 参加 。 党委 宣传部 2021 年 10 月 3 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 组织 申报 2022 年度 “ 高校 思想 政治 工作 有关 培育 建设项目 ” 和 “ 高校 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 : 根据 教育部 思想 政治 工作 司 《 关于 启动 2022 年度 高校 思想 政治 工作 有关 培育 建设项目 申报 工作 的 通知 》 ( 教思政司 函 [ 2021 ] 8 号 ) 和 《 关于 启动 2022 年度 “ 高校 网络 教育 名师 培育 支持 计划 ” 的 通知 》 ( 教思政司 函 [ 2021 ] 9 号 ) 文件精神 ， 即日起 开始 受理 该 项目 申报 ， 现 就 有关 事项 通知 如下 : 1 . 请 各 单位 认真 研读 文件 ， 严格 按照 文件 要求 ， 做好 项目 的 组织 、 指导 和 申报 工作 ， 把 好 申报 关 。 2 . 请拟 申报 项目 团队 结合 项目 申报 指南 、 专业 研究 方向 和 岗位 工作 内容 等 ， 找准 切入点 ， 凝练 内容 进行 申报 。 具体 申报 要求 等 详见 附件 。 3 . 请拟 申报 项目 负责人 务必 于 9 月 14 日 下午 5 点前 将 电子版 发送至 邮箱 beyondowen1010 @ 126 . com ， 并 将 申报材料 的 纸质 版于 9 月 14 日 下午 5 点前 送 至 宣传部 205 室 ， 逾期 不再 受理 。 校党委 宣传部 2021 年 9 月 7 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第三届 期货 投资 电子对抗 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 相关 院校 ： 在 数字 经济 时代背景 下 , 为 适应 新 金融 人才培养 要求 , 深化 高校 金融学 相关 专业 创新 创业 教育 , 进一步 推进 落实 新 财经 教育 改革 , 以 教育部 教育 发展 研究 中心 与 河北 经贸大学 共建 “ 新 财经 ” 本科 教育 实验 基地 为 契机 ， 在 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 和 河北省 金融 学会 等 单位 的 指导 支持 下 ， 河北 经贸大学 与 永安 期货 有限公司 研究 决定 举办 第三届 期货 投资 电子对抗 大赛 。 本次 大赛 旨在 锻炼 学生 在 期货 投资 、 交易 策略 等 方面 的 实践 能力 、 创新能力 及 团队 协作 能力 ， 激发 自主 学习 兴趣 ， 使学研 结合 、 学以致用 ， 为 产业 、 为 金融 行业 输送 实战 性 人才 ， 也 为 学生 将来 继续 学习 深造 打下 坚实基础 。 现将 大赛 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 赛事 名称 第三届 期货 投资 电子对抗 大赛 二 、 举办 单位 指导 单位 ： 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 支持 单位 ： 河北省 金融 学会 主办单位 ： 河北 经贸大学   永安 期货 股份 有限公司 承办 单位 ： 河北 经贸大学 金融 学院   永安 期货 股份 有限公司 石家庄 分公司 三 、 报名 及 竞赛 时间 报名 时间 ： 2021 年 9 月 10 日 - 10 月 10 日 拟定 培训 时间 ： 2021 年 10 月 10 、 17 、 24 日 拟定 竞赛 及 产业 论坛 时间 ： 2021 年 11 月 6 日 拟定 地点 ： 各 高校 校内 现场 ， 大赛 网络 比赛 报名 方式 ： 各 参赛队 （ 每队 5 人 ， 不足 5 人 可 先行 填写 报名表 ， 最终 由 组委会 组队 ） 填写 并 发送 报名表 ( 报名表 见 附件 ) 至 报名 电子邮箱 进行 报名 ， 电子邮箱 ： 627643303 @ qq . com ， 报名 后 请 各 参赛队 队长 及时 与 组委会 工作人员 联系 ， 微 信号 ： s13722898460 ； 二维码 参见 下图 。   四 、 竞赛 形式 与 日程安排 本次 大赛 各项 活动 均 采取 线上 、 线下 结合 形式 开展 。 大赛 共 分为 四个 阶段 ， 各 阶段 安排 如下 ：                     时间         环节         活动 形式                     10 月 10 日         大赛 预热 宣讲         线上 进行                     10 月 17 日         赛前 培训         线上 进行                     10 月 24 日         问题 答疑         线上 进行                     11 月 6 日 上午         比赛         线上 进行                     11 月 6 日 下午         颁奖典礼 、 产业 论坛         暂定 线上 、 线下 结合             五 、 竞赛 内容 与 成绩 评定 本次 比赛 由 永安 期货 有限公司 提供 仿真 交易 的 柜员 、 帐号 的 开立 、 盈亏 结算 等 技术支持 ， 构建 出 正常 市场 交易 在 面临 恶意 攻击 时 ， 市场 无形 和 有形 之手 修复 的 大型 实验 场景 ， 所有 行情 均 为 参赛 队伍 自行 交易 产生 。 开仓 、 平仓 过程 中 集中体现 选手 对 流动性 、 大中小 资金 使用 模式 、 套利 / 投机 、 量化 模型 、 正常 交易 、 攻击 / 守护 等 要素 以及 方法 的 思考 与 较量 。 大赛 充满 知识型 、 研究型 、 实战 性 并 兼具 趣味性 ， 通过 真实 交易 场景 ， 体验 真实 交易 的 更 多 感受 ， 选手 们 在 较 短时间 内能 充分 感受 到 期货 投资 的 高水平 多空 双方 博弈 的 激烈 与 刺激 ， 对 增强 学生 的 实战经验 和 能力 有 重要 作用 。 投机 队 数量 若干 ， 仅限 在 指定 的 两个 月份 合约 上 的 单独 月份 上 进行 投机 ， 并 根据 情况 分别 随机 分配 投机 月份 。 套利 队 数量 为 若干 投机 队 的 三分之一 以内 ， 仅限 在 两个 投机 月份 之间 进行 套机 操作 ， 每队 的 总 资金量 为 投机 队 的 两倍 。 攻击 队 数量 为 一队 或 若干 ， 仅限 进行 包括 但 不 限于 偷袭 式 、 暴力 式 、 阵地 式 等 各种 破坏 正常 交易 的 行为 ， 任意 选择 和 变换 月份 以 拉大 月份 的 价差 、 甚至 拉爆 套利 队 的 数量 作为 其 进攻 成功 的 标志性 指标 ， 资金量 是 套利 队 资金量 的 2 倍 。 守护 队 数量 为 一队 或 若干 ， 及时发现 攻击 队 的 行为 ， 并 针对性 的 进行 防守 ， 并 以 防守 的 及时性 和 守护 住 市场 的 正常 状态 ， 不至于 月间 价差 太 大 导致 套利 资金 被拉爆 ， 资金量 是 攻击 队 的 1.5 倍 。 组委会 根据 柜员 统计 各个 投机 小组 的 组际间 盈亏 比例 排名 、 各个 套利 组 排名 、 各个 攻击 组 排名 、 各个 守护 组 排名 ， 以及 全部 小组 的 总 盈亏 比例 排名 ， 并 计算 出 各个 角色 的 最优 团队 排名 ； 并 统计 出 全体 投机 小组 的 个人 盈亏 比例 排名 ， 计算 出 最优 个人奖 。 评委 老师 根据 实际 攻击 和 守护 的 盈亏 以及 成功 袭击 和 和 防守 情况 ， 对 攻击 队 和 守护 队 进行 排名 打分 判决 哪队 获胜 。 六 、 奖项 设置 本届 大赛 按照 赢者 通吃 原则 设置 以下 奖项 ： （ 1 ） 团队 奖 ： 团体 总 排名 奖 一名 ， 奖金 1000 元 ； 攻守 胜方 奖 一名 ， 奖金 2000 元 ； 投机 团队 奖 一名 ， 奖金 1000 元 ； 套利 团队 奖 一名 ， 奖金 1000 元 ； （ 2 ） 个人奖 ： 个人 总 排名 奖 一名 ， 奖金 1000 元 。 个人 成交率 奖 一名 ， 奖金 1000 元 （ 3 ） 指导老师 奖 ： 团队 或 个人 获奖 的 指导老师 ， 获得 “ 优秀 指导老师 ” 证书 。 （ 4 ） 队内 账户 合计 盈利 的 参赛 队伍 颁发 名次 证书 。 本次 竞赛 ， 各 参赛 队伍 ， 参赛 前均 不得 携带 除 参赛 笔记本电脑 外 的 任何 通讯设备 进入 比赛场地 。 七 、 联系电话 张思锐 19930589960 赵璇 15610892002 许泽宇 18831249940 望 有关 参赛 院校 提前 安排 好 时间 ， 做好 参赛 准备 工作 。 特此通知 ！ 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会   河北 经贸大学 金融 学院 2021 年 9 月 7 日"
    },
    {
        "question": "关于 选派 推荐 2022 年度 新加坡 南洋 理工大学 应用 语言学 硕士 研究生 奖学金 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 国家 留学 基金委 将 从 各 高校 选派 英语 教师 赴 新加坡 南洋 理工大学 攻读 应用 语言学 硕士学位 ， 具体 申报 流程 、 人选 要求 详见 附件 1 和 附件 2 。 请 申请人 于 10 月 20 日前 将 以下 材料 报送 至 国际交流 与 合作 处 办公室 ， 电子版 发送至 邮箱 huizhen23 @ 163 . com 。 1 . 申请表 2 份 2 . 身份证 复印件 或 护照 信息 页 复印件 3 . 自 本科 起 学历 、 学位证 复印件 4 . 自 本科 起 成绩单 5 . 教师 资格证 复印件 6 . 有效 雅思 或 托福 成绩单 复印件 以上 材料 若 内容 为 中文 ， 需附 英文翻译 件 并 加盖 翻译 公司 公章 或 河北 经贸大学 公章 / 发证 单位 公章 ； 同时 ， 请 自行 制作 英文 封面 及 目录 ， 将 所有 材料 按 上述 顺序 装订成册 。 请 准备 纸质 原件 1 份 ， 电子版 1 份 。 联系人 ： 陈会珍 联系电话 ： 0311 - 87655607 国际交流 与 合作 处 2021 年 9 月 8 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 “ 美然杯 ” 河北 经贸大学 第十二届 大学生 职业 生涯规划 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 教学 单位 ： 为了 普及 大学生 职业 生涯规划 知识 ， 引导 广大 学生 树立 正确 的 成才观 、 就业观 ， 明确 职业 发展 目标 ， 强化 能力 素质 储备 ， 提高 我校 学生 就业 竞争力 ， 深入 推动 大学生 职业 愿景 引领 行动 ， 实现 学生 高质量 充分就业 ， 我校 决定 举办 “ 美然杯 ” 第十二届 大学生 职业 生涯规划 大赛 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 大赛 主题 今日 规 梦美 然   明朝 职上 云霄 二 、 参赛 对象 全体 在校生 （ 含 研究生 ） 三 、 赛事 安排 大赛 分为 学院 初赛 、 学校 复赛 和 决赛 三个 阶段 。 1 . 初赛 ： 由 各 学院 自行 组织 初赛 ， 择优 遴选 参赛 人数 的 20% 推荐 参加 学校 复赛 ， 于 10 月 15 日前 将 初赛 选手 汇总 名单 （ 按 排名 汇总 ， 格式 见 附件 ） 及 参赛 资料 报送 第四 办公楼 130 房间 ， 联系电话 ： 87656965 。 （ 1 ） 初赛 资料 报送 ： 选手 参赛 视频 和 《 职业 生涯规划 书 》 的 电子版 。 （ 2 ） 推荐 参赛选手 报送 资料 ： 参赛 视频 、 《 职业 生涯规划 书 》 的 纸质 版 和 电子版 。 2 . 复赛 ： 10 月 21 日 ， 学校 组织 专业 评委 对 复赛 作品 进行 评审 ， 择优 推荐 进入 决赛 。 3 . 决赛 ： 11 月 中旬 ， 学校 组织 现场 比赛 ， 邀请 相关 专家 评选 出 奖项 等级 。 四 、 内容 、 形式 及 评选 规则 说明 1 . 内容 ： 参赛 作品 以 参赛选手 本人 的 职业 生涯规划 为 主题 ， 以 近期 职业生涯 发展 规划 为 重点 ， 对 自我 和 外部环境 进行 全面 分析 ， 提出 自己 的 职业 目标 、 发展 路径 和 行动计划 。 2 . 形式 ： 比赛 分为 三个 环节 ， 包括 职业 生涯规划 设计 文本 作品 评审 、 职业 生涯规划 设计 作品 现场 展示 和 评委 提问 。 3 . 参赛 作品 提交 ： 学院 所有 参赛 学生 ， 须 提交 《 职业 生涯规划 书 》 纸质 文档 和 电子 文档 以及 现场 展示 环节 影像 资料 三种 形式 的 参赛 作品 。 纸质 文档 ： 《 职业 生涯规划 书 》 （ A4 打印稿 ） 一式两份 。 电子 文档 ： 必须 为 Microsoft   Word 格式 （ * . doc 文件 ） ， 文件大小 不 超过 5MB 。 影像 资料 ： 现场 展示 环节 的 影像 资料 要 采用 常用 视频格式 ， 时间 为 5 分钟 以内 ， 文件大小 不 超过 400MB 。 五 、 奖项 设置 （ 一 ） 本次 大赛 设 特等奖 1 名 、 一等奖 2 名 、 二等奖 3 名 ， 优秀奖 若干 ， 优秀 指导 教师 奖 若干 ， 优秀 组织奖 5 名 ， 颁发 荣誉证书 及 奖金 、 奖品 。 （ 二 ） 各 单位 组织 参赛 及 获奖 情况 纳入 就业 和 创业 工作 年度 考核 。 河北 经贸大学 2021 年 9 月 9 日"
    },
    {
        "question": "校 工会 关于 举办 “ 迎国庆 ” 教职工 气 排球比赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 分会 ： 为 活跃 教职工 文体 生活 ， 促进 校园文化 建设 ， 营造 欢乐 喜庆 的 节日 气氛 ， 校 工会 将 于 本月 下旬 举办 “ 迎国庆 ” 教职工 气 排球比赛 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 比赛 时间 ： 2021 年 9 月 27 日 — 28 日 二 、 比赛 地点 ： 北校区 排球场 三 、 参赛 方法 ： 1 . 各 分会 先 进行 选拔赛 ， 然后 组队参加 学校 的 比赛 。 每个 分会 可报 领队 1 人 ， 队员 10 人 。 每队 上场比赛 队员 6 名 ， 其中 至少 2 名为 女队员 。 2 . 参赛 队员 须 为 本分 会 会员 且 身体状况 胜任 此项 比赛 ， 弄虚作假者 ， 取消 所在 代表队 比赛 成绩 。 四 、 比赛 办法 ： 比赛 参考 中国 排协 审定 的 排球比赛 规则 ， 采用 3 局 2 胜制 ； 非 决胜局 25 分制 ， 决胜局 15 分制 ； 每局 先到 25 分 或者 15 分 、 且 在 此基础 上 比 对方 高出 2 分者 为 胜 。 五 、 奖项 设置 ： 比赛 取前 8 名 ， 颁发奖品 及 奖牌 。 未获 名次 的 参赛队 颁发 纪念品 。 六 、 报名 方法 及 截止 日期 ： 请 各 分会 于 9 月 17 日 之前 ， 将 电子版 《 报名表 》 发至校 工会 电子邮箱 ： xgh @ heuet . edu . cn 。   联系电话 ： 87656765 . 七 、 领队 会 时间 ： 待定 。 校 工会 2021 年 9 月 13 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 2022 年 推荐 优秀 应届 本科 毕业生 免试 攻读 硕士学位 研究生 名单 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 、 各 相关 同学 ： 根据 《 河北 经贸大学 推荐 优秀 应届 本科 毕业生 免试 攻读 硕士学位 研究生 工作 实施办法 》 及 各 学院 2022 年 推免 工作 实施细则 等 文件 要求 ， 经 学生 自主 申报 ， 所属 学院 按规定 条件 和 程序 初审 ， 学校 推荐 免试 攻读 研究生 工作 领导小组 审核 后 ， 报 学校 党委 最终 审定 ， 崔真琪 等 75 名 优秀 应届 本科 毕业生 获得 免试 攻读 硕士 研究生 推荐 资格 。 （ 名单 见 附件 ） 。 现将 名单 予以 公示 ， 公示 期为 ： 9 月 13 日 — 9 月 26 日 。 凡 对 公示 名单 有 异议 者 ， 请 及时 向 推免 工作 办公室 实名 、 书面 反馈 或 举报 。 推免 工作 办公室 将 对 所 反馈 意见 或 举报 内容 进行 认真 核查 ， 并 根据 学校 有关 规定 进行 处理 。 受理 时间 ： 8 : 00 - 11 : 00   14 : 00 - 17 : 00 （ 工作日 ） 联系电话 ： 87657599 举报 邮箱 ： jiaoxueke2010 @ 126 . com 河北 经贸大学 推荐 免试 攻读 研究生 工作 领导小组 2021 年 9 月 13 日"
    },
    {
        "question": "关于 进一步 规范 学校 公文 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 、 单位 ： 为 进一步 巩固 中央 八项 规定 及其 实施细则 精神 成果 ， 落实 《 关于 解决 形式主义 突出 问题 为 基层 减负 的 通知 》 要求 , 着力 解决 巡视 期间 学校 自查 出现 的 形式主义 方面 存在 的 问题 ， 现 就 进一步 提升 学校 公文 的 规范性 、 严肃性 和 约束力 ， 对 公文 工作 要求 如下 ： 1 . 学校 各 部门 、 单位 要 对 公文 工作 从 切实 解决 形式主义 、 防止 “ 四风 ” 反弹 的 角度 引起 高度重视 ， 从严 把关 校发 公文 数量 和 质量 ， 按照 “ 能少 则 少 、 能 短 则 短 、 能 精则 精 、 能 简则 简 ” 的 要求 ， 切实 解决 发文 过多 的 问题 ， 努力 构建 改进 文风 、 精简 文件 、 提高 工作效率 的 长效机制 。 2 . 各 部门 、 单位 起草 的 所有 校 发文件 一律 要经 学校 办公室 审核 把关 后 ， 按规定 程序 办理 。 拟 发文 起草 单位 不得 将 未经 学校 办公室 审核 把关 的 拟发 公文 直接 报送 校领导 签批 发文 。 校领导 对 未经 学校 办公室 审核 把关 的 拟发 公文 应 不予 签批 ， 应 将来 文 退还 发文 部门 、 单位 按 公文 审核 程序 报送 ， 或 签批 由 学校 办公室 审核 把关 。 3 . 各类 校发 公文 原则上 只 发布 涉及 学校 重大 决策 和 全局性 部署 文件 、 各类 规章制度 、 “ 三重 一大 ” 事项 、 确需 留存 的 档案 性 文件 和 上级 明确要求 以 公文 形式 报送 的 文件 。 各 部门 、 单位 开展 的 各项 常规 工作 ， 如 校内 各类 比赛 、 活动 、 通报 等 ， 不再 以校 发 公文 发布 。 可以 发文 部门 、 单位 或 活动 组委会 名义 ， 发布 于 校园网 主页 或 协同 办公 系统 的 通知 公告栏 。 4 . 原则上 所有 校发 公文 一律 通过 协同 办公 系统 发布 。 对于 特殊 情况 ， 可 提交 纸质 版经 学校 办公室 审核 通过 后 ， 按 相应 流程 进行 。 学校 办公室 2021 年 9 月 14 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 组织 开展 2021 年度 教职工 健康 体检工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全校 各 单位 ： 按照 省 医保 局 《 关于 组织 开展 2021 年度 省 本级 公务员 健康 体检工作 的 通知 》 （ 冀 医保 字 [ 2021 ] 30 号 ） 要求 ， 2021 年省 本级 公务员 的 健康 体检 的 流程 进行 了 改革 ， 改变 了 以往 经办 机构 分配 ， 单位 个人 自行 前往 体检 的 模式 。 实行 参保 单位 在 单位 网厅 预约 团体 体检 时间 和 体检 机构 ， 参保 人如有 特殊 情况 ， 可 根据 自身 实际 ， 在 单位 团体 体检 预约 后 ， 个人 通过 “ 河北 智慧 医保 ” ， 自行 网上 修改 预约 体检 时间 或 体检 机构 。 结合 学校 实际 ， 现 就 2021 年度 教职工 健康 体检工作 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 体检 时间 由于 我校 的 教职工 人数 较 多 ， 经 和 体检 机构 协调 ， 单位 网厅 团体 预约 的 时间 是 ： 北校区 （ 代码 ） 省 人民 医院 2021 年 10 月 9 日至 2021 年 10 月 15 日 北校区 （ 代码 ） 省 中医院 2021 年 9 月 22 日至 2021 年 9 月 27 日 东校区 （ 代码 ） 省 中医院 2021 年 9 月 1 日至 2021 年 9 月 3 日 二 、 体检 地点 河北省 人民 医院 地址 ： 和平西路 348 号 ， 泰华 街省 人民 医院 西门 南侧 河北省 人民 医院 联系电话 ： 66795001 / 66795002 河北省 中医院 地址 ： 石家庄市 长安区 中山东路 389 号 （ 体育 北大街 与 中山路 交口 东行 200 米 路北 ） 河北省 中医院 体检中心 一层 、 三层 河北省 中医院 联系电话 ： 69095618 / 69095288 三 、 体检 人员 范围 1 . 退休 人员 。 2 . 学校 在编 教职工 四 、 体检 项目 体检 项目 分为 基础 项 和 选查 项 。 35 岁 以上 人员 为 普查 项目 加六选 一 项目 套餐 ， 35 岁 以下 人员 为 普查 项目 加四选 一 项目 套餐 选查 项为 ： 各类 人员 体检 项目 （ 详见 附件 ） 五 、 相关 说明 1 . 请 各 单位 通知 本 单位 人员 按 网厅 预约 时间 参加 体检 ， 如 有 特殊 情况 ， 可 根据 自身 实际 ， 通过 微信 “ 河北 智慧 医保 ” 小 程序 ， 自行 网上 修改 预约 体检 时间 或 体检 医疗机构 （ 详见 附件 ） 2 . 因 疫情 防控 要求 ， 体检 分组 以 每天 参加 体检 人数 约 200 人为 原则 ， 为 避免 单日 人员 过于 集中 ， 请 大家 全程 佩戴 口罩 ， 尽量 按照 学院 安排 的 时间 参加 体检 。 有 特殊 情况 者 须 在 2021 年 12 月 23 日前 完成 ， 过期 将 无法 体检 。 3 . 教职工 持 本人 身份证 、 社保卡 。 4 . 离休 人员 不 在 本次 体检 范围 。 5 . 常驻 异地 工作人员 、 异地 安置 退休 人员 可 在 当地 个人 的 两所 定点 （ 经省 医保 批准 备案 的 ） 医疗机构 进行 体检 ， 省 医保 将 在 本年度 体检工作 结束 后 ， 向 其 个人账户 注入 体检 费用 。 6 . 体检 具体 注意事项 见 附件 。 联系人 ： 医保 办叶 兴娟 电   话 ： 0311 - 87655871 、 13513116717 校医院 职工 医保 办 2021 年 8 月 16 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 2021 年 招聘 工作人员 笔试 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 《 河北 经贸大学 2021 年 公开 招 工作人员 公告 》 及 《 河北 经贸大学 2021 年 招聘 工作人员 考试 延期 公告 》 ， 我校 将 于 2021 年 9 月 6 日 上午 组织 开展 2021 年 招聘 工作人员 笔试 工作 ， 具体安排 如下 ： 一 、 笔试 时间 2021 年 9 月 6 日 9 : 00 — 11 : 00 。 开始 入场 时间 ： 上午 8 : 00 。 开考 15 分钟 后 禁止 入场 。 二 、 笔试 地点 考场 地点 ： 河北 经贸大学 第三 教学楼 A 教 201 学校地址 ： 河北省 石家庄市 新华区 学府路 47 号 三 、 考生 入校 凭证 1 、 二代 身份证 2 、 48 小时 内 核酸 检测 阴性 报告 3 、 河北 健康 码 （ 绿码 ） 4 、 通信 行程 卡 （ 绿色 ） 5 、 个人 健康 信息 承诺书 四 、 注意事项 1 、 考生 须持 二代 居民身份证 、 48 小时 内 核酸 检测 阴性 报告 、 《 个人 健康 信息 承诺书 》 ， 同时 还 需向 校门口 工作人员 出示 “ 河北 健康 码 ” （ 绿码 ） 和 “ 通信 行程 卡 ” （ 绿色 ） ， 经 现场 测温 ， 体温 正常 才 可以 进入 学校 。 进入 考场 后 ， 将 《 个人 健康 信息 承诺书 》 交给 考场 内 监考 人员 。 所有 考生 从 学校 南门 （ 学府路 支路 ） 进入 校园 。 请 考生 全程 佩戴 口罩 （ 在 监考 人员 核验 身份 时需 摘下 口罩 ） 。 因 疫情 防控 需要 ， 非 本校 教职工 车辆 不 允许 入校 。 2 、 考生 近 21 天无中 、 高风险 地区 所在 县 （ 市 、 区 ） 旅居 史 ， 近 21 天未 到 过 有 出现 阳性 感染者 的 县 （ 市 、 区 ） ， 本人 及 共同 居住 的 家庭成员 非 确诊 病例 、 无症状 感染者 、 核酸 检测 阳性者 、 疑似病例 、 密切接触 者 、 次 密切接触 者 ， 本人 无 发热 、 咳嗽 、 乏力 、 咽痛 、 嗅 （ 味 ） 觉 减退 、 腹泻 等 症状 。 考生 下载 打印 《 个人 健康 信息 承诺书 》 ， 如实 填写 本人 笔试 前 14 天内 的 健康状况 和 旅居 史 等 内容 。 考生 对 个人 健康状况 填报 实行 承诺制 ， 承诺 填报 内容 真实 、 准确 、 完整 ， 凡 隐瞒 、 漏报 、 谎报 旅居 史 、 接触 史 、 健康状况 等 疫情 防控 重点 信息 的 ， 记入 事业单位 招聘 笔试 诚信 档案 ， 并 依规 依纪 依法处理 。 3 、 笔试 的 成绩 及 进入 面试 人选 名单 可于 9 月 6 日 20 : 00 前 登录 河北 经贸大学 人事处 主页 查询 。 4 、 笔试 实行 百分制 ， 满分 100 分 ， 按照 笔试 成绩 从 高到 低 排序 ， 按照 计划 招聘 人数 与 进入 面试 人数 1 ： 3 的 比例 确定 面试 人选 。 若 比例 内 末位 考生 笔试 成绩 相同 ， 并列 人员 同时 进入 面试 环节 。 5 、 面试 定于 9 月 7 日 进行 ， 具体 时间 和 地点 在 公布 笔试 成绩 及 面试 名单 时 一并 公布 ， 请 及时 关注 河北 经贸大学 人事处 网站 ， 并 保持 联系电话 通畅 。 6 、 考生 无需 打印 准考证 。 五 、 学校 联系人 及 电话 1 . 联系人 ： 王老师 、 张老师 ： 2 . 联系电话 ： 0311 - 87655645 ， 18931993309 。 河北 经贸大学 2021 年 8 月 31 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 举办 首届 “ 哲寻杯 ” 全国 大学生 公共 管理 方案设计 与 决策 对抗 大赛 校 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 贯彻落实 《 国家 中长期 改革 和 发展 规划 纲要 （ 2010 - 2020 年 ） 》 和 《 国家 中长期 人才 发展 规划 纲要 （ 2010 - 2020 年 ） 》 的 有关 精神 ， 推动 大学生 管理决策 及 服务 社会 能力 的 提升 ， 我校 将 举办 第一届 “ 哲寻杯 ” 大学生 公共 管理 方案设计 与 决策 对抗 大赛 校内 选拔赛 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 参赛 对象 全体 本科 在校生 二 、 参赛 程序 本次 大赛 由 公共 管理 方案设计 、 公共 管理决策 演练 沙盘 对抗 、 现场 团队 答辩 三 部分 构成 。 本次 大赛 只 进行 后 两 部分 ， 分 两轮 进行 ， 第一轮 比赛 将 在 哲寻 科技 公司 线上 软件 操作 完成 公共 管理决策 演练 沙盘 对抗 五期 实验 ； 第一轮 成绩 出来 后 ， 前 40% 的 队伍 将 进入 现场 团队 答辩 环节 ， 并 决出 比赛 成绩 。 大赛 以 团体赛 的 形式 进行 ， 每队 3 人 组成 。 大赛 将 设 评审 委员会 ， 邀请 校内外 专家 组成 ， 进行 专业 评审 。 三 、 报名 方式 参赛 队员 请于 2021 年 9 月 15 日 将 组队 成员 姓名 、 学院 等 信息 发送至 1125456919 @ qq . com 邮箱 。 四 、 参赛 时间 第一轮 比赛 在 10 月 11 日 13 ： 30 进行 ， 第二轮 比赛 在 10 月 11 日 19 : 00 进行 ， 具体 比赛 环节 及 时间 ， 请 加入 微信群 获取 。 五 、 奖项 设置 一等奖 一名 ， 二等奖 两名 ， 三等奖 三名 ， 优秀奖 若干名 ， 颁发 获奖 证书 和 精美 礼品 。 一等奖 作品 将 推荐 参加 全国 总决赛 。   教务处 就业指导 服务中心 公共 管理 学院 2021 年 8 月 26 日"
    },
    {
        "question": "新西兰 名校 3.5 + 0.5 + 1 升硕 项目 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 拓展 学生 国际化 视野 ， 进一步提高 学校 人才培养 的 国际化 与 竞争力 ， 结合 全球 疫情 形式 ， 我校 组织 开展 新西兰 名校 3.5 + 0.5 + 1 升硕 项目 。 该 项目 是 经 坎特伯雷 大学 、 梅西 大学 、 林肯 大学 审核 同意 并 由 新西兰 商学院 所 提供 的 项目 课程 ， 主要 为 准备 在 坎特伯雷 大学 修读 硕士 、 梅西 大学 和 林肯 大学 修读 商科 系 硕士学位 的 国际 学生 而 设立 。 学生 通过 新西兰 商学院 IESOL 国际 预备 课程 培训 达到 硕士 课程 的 语言 要求 并 掌握 一定 的 学术 技能 ， 硕士 预备 课程 学完 达标 后 可免 雅思 选择 进入 以上 三 所 名校 之一 的 硕士 课程 学习 。 项目 介绍 详情请 参见 附件 一 ， 有意 报名 的 学生 请 填写 附件 二 ， 于 9 月 14 日 17 : 00 前交至 外籍 专家 公寓楼 2 楼 会议室 张老师 。 咨询电话 ： 张老师   87656560 。 国际交流 与 合作 处 2021 年 9 月 2 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 2021 年 招聘 工作人员 考试 延期 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "鉴于 疫情 防控 最新 形势 ， 为 保障 考生 健康 安全 ， 经 学校 研究 决定 ， 原定 于 2021 年 8 月 6 日 举行 的 笔试 、 8 月 7 日 的 面试 延期 举行 ， 具体 笔试 、 面试 时间 将 根据 疫情 防控 形势 另行 确定 ， 并 在 我校 网站 主页 提前 公布 。 请 各位 考生 及时 关注 我校 网站 信息 ， 注意 保持 通讯 畅通 ， 做好 个人 防护 。 感谢 各位 考生 的 理解 和 支持 ！ 河北 经贸大学 2021 年 8 月 3 日"
    },
    {
        "question": "关于 申报 河北省 科技厅 外国 专家局 相关 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 河北省 科学技术 厅 下发 的 有关 通知 ， 请 各 单位 结合 工作 实际 需求 进行 申报 ， 并于 2021 年 8 月 23 日 下午 17 ： 00 前 将 纸质 材料 及 电子版 材料 刻录光盘 交至 国际交流 与 合作 处 ， 逾期 不再 受理 ， 具体情况 请 详询 国际交流 与 合作 处 。 联系人 ： 董 科研 联系电话 ： 87656809 / 13785192786 国际交流 与 合作 处 2021 年 8 月 10 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 补充 推荐 2021 年 国家 公 派出国 教师 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 教育部 中外 语言 交流 合作 中心 《 国家 公 派出国 教师 招募 简章 》 和 我校 孔子 学院 发展 需要 ， 现 组织 补充 推荐 我校 孔子 学院 公 派出国 教师 。 具体 要求 如下 ： 一 、 岗位 需求 赞比亚 大学 孔子 学院 6 名 和 尼泊尔 加德满都 大学 孔子 学院 1 名 。 具体 要求 请 登录 国家 公 派出国 教师 服务平台 （ 以下 简称 平台 ） www . clecteacher . chinese . cn “ 通知 公告 ” 中 查询 。 二 、 报名条件 1 . 遵纪守法 ， 为人师表 ， 有 团队 合作 精神 。 2 . 年龄 一般 在 55 周岁 （ 含 ） 以下 ， 身心健康 。 3 . 硕士 研究生 及 以上学历 ， 具有 汉语 国际 教育 、 中文 、 外语 等 专业 背景 。 4 . 具有 2 学年 及 以上 教龄 国内 大 、 中 、 小学校 及 相关 教育 机构 的 教师 。 已 获得 汉语 国际 教育 专业学位 的 回国 志愿者 的 国外 任教 年限 放宽 至 最低 1 学年 （ 10 个 月 ） 。 5 . 普通话 达到 二级 甲等 及 以上 水平 ， 能 熟练 使用 外语 。 6 . 岗位 其他 的 具体 要求 。 三 、 报名 程序 （ 一 ） 登录 国家 公 派出国 教师 服务平台 clecteacher . chinese . cn ， 选择 赞比亚 大学 孔子 学院 或 尼泊尔 加德满都 大学 孔子 学院 教师 岗位 ， 按 要求 填写 后 ， 下载 打印纸 质 表格 《 国家 公 派出国 教师 申请表 》 。 教师 任期 一般 为 2 学年 。 （ 二 ） 申请人 须于 8 月 27 日 17 : 00 前 将 《 国家 公 派出国 教师 申请表 》 、 学历 学位证书 复印件 、 所在单位 推荐信 （ 负责人 签字 并 盖章 ） 提交 国际交流 与 合作 处 审核 ， 逾期 将 不予 受理 。 四 、 报名 要求 欢迎 满足 岗位 要求 的 教师 报名 。 我校 教师 只 允许 申请 我校 海外 孔子 学院 需求 岗位 ， 申请 其他 岗位 者 ， 学校 不予 推荐 。 五 、 选拔 方式 我校 国际交流 与 合作 处 将 组织 选拔 考试 。 通过 我校 选拔 考试 者 将 被 推荐 参加 教育部 中外 语言 交流 合作 中心 统一 组织 的 考试 ， 通过 考试 者 将 作为 我校 拟 聘用 对象 。 六 、 考试 时间 我校 选拔 考试 初步 定于 2021 年 9 月初 进行 ， 具体 时间 另行通知 。 七 、 聘用 待遇 教师 工资待遇 根据 《 国家 公 派出国 教师 生活待遇 管理 规定 》 （ 财教 〔 2011 〕 194 号 ） 文件 执行 。 我校 教师 校内 其他 待遇 按照 《 河北 经贸大学 党委 常委 会议纪要 〔 2018 〕 3 号 》 文件 执行 。 八 、 联系方式 通信地址 ： 河北省 石家庄市 新华区 学府路 47 号 （ 邮编 ： 050061 ） 咨询 联系 ： 0311 - 87656219   15533928727 材料 投递 ： ofa @ heuet . edu . cn 河北 经贸大学 国际交流 与 合作 处 2021 年 8 月 10 日"
    },
    {
        "question": "关于 2021 年 秋季 学期 校区 班车 运行 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 新学期 开学 在 即 ， 现将 校区 各线 班车 运行 安排 如下 ： 一 、 南校区 发 北校区 ， 早上 7 : 00 发车 ， 下午 5 : 30 返回 。 二 、 东校区 发 北校区 ， 早上 7 : 00 发车 ， 下午 5 : 30 返回 。 三 、 北校区 发 南校区 ， 早上 7 : 00 发车 ， 下午 5 : 30 返回 。 四 、 东校区 发 西校区 、 南校区 ， 早上 7 : 20 发车 ， 下午 5 : 30 返回 。 五 、 桥西 班车 ， 早上 6 : 40 发车 ， 下午 5 : 30 返回 。 合作 路 班车 ， 早上 7 : 00 发车 ， 下午 5 : 30 返回 。 东 三教 班车 ， 早上 6 : 40 发车 ， 下午 5 : 30 返回 。 以上 线路 站点 均 不变 ， 自 8 月 15 日起 运行 ， 如 有 调整 另行通知 。 请 广大 教职工 做好 个人 防护 ， 佩戴 好 口罩 ， 保持 适当 距离 ， 有序 乘车 。 学校 办公室 后勤 服务中心 2021 年 8 月 12 日"
    },
    {
        "question": "河北省 首届 “ 冀之光 ” 高校 对外汉语 教师 教学 技能 大赛 河北 经贸大学 校区 赛 （ 校赛 ） 实 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 配合 河北省 教育厅 举办 的 首届 “ 冀之光 ” 高校 对外汉语 教师 教学 技能 大赛 ， 我校 特 举办 河北省 首届 “ 冀之光 ” 高校 对外汉语 教师 教学 技能 大赛 河北 经贸大学 校区 赛 （ 校赛 ） ， 为 省赛 选拔 复赛 参赛 人员 。 一 、 办赛 宗旨 。 加强 汉语 教师队伍 建设 ， 为 我校 及 我省 的 国际 中文 教育 事业 储备 优秀人才 。 二 、 赛事 组织 。 本赛 由 河北 经贸大学 主办 ， 文化 与 传播学院 、 国际 教育 学院 、 国际交流 与 合作 处 承办 。 三 、 参赛 条件 。 全校 从事 汉语 国际 教育 相关 专业 的 教师 及 致力于 从事 汉语 国际 推广 工作 的 教职人员 均 可 报名 参赛 ， 年龄 不 限 ， 在职 即可 。 四 、 赛制 安排 。 大赛 拟定 于 8 月 16 日 开始 进行 校赛 。 请 各 参赛 人员 9 月 22 日前 将 参赛 视频 作品 报送 文化 与 传播学院 组委会 （ 三办 506 ） 。 五 、 比赛结果 。 推荐 3 名 优胜者 参加 省赛 复赛 ， 复赛 优胜者 可 参加 决赛 。 六 、 组织 机构 及 职责 （ 一 ） 评审组 评审组 组长 ： 蔡金续   耿辉建   商利伟 评审 组成员 ： 刘晔   景义 新   贾宗普   马兴祥   刘昕远   刘赛 美 （ 二 ） 宣传 公告 组 宣传 公告 组由 河北 经贸大学 文化 与 传播学院 微信 平台 负责人 、 文化 与 传播学院 学生会 负责人 、 新闻 中心 负责人 组成 。 微信 平台 负责 宣传 工作 ； 文化 与 传播学院 学生会 负责 海报 制作 与 发布 ； 新闻 中心 负责 发布 竞赛 新闻 、 向 媒体 和校 网站 投稿 等 。 （ 三 ） 后勤保障 组 后勤保障 组由 河北 经贸大学 文化 与 传播学院 办公室 负责 ， 主要 负责 大赛 所 需要 的 场地 及 相关 事宜 的 沟通 。 （ 四 ） 会务 组 由 河北 经贸大学 文化 与 传播学院 留学生 教育 教学 工作 办公室 负责 收取 参赛 资料 。 （ 9 月 22 日 当天 收取 相关 材料 ） 七 、 联系人 安兰朋   电话 ： 13111526870 郭玉哲   电话 ： 18210512143 文化 与 传播学院 国际 教育 学院 国际交流 与 合作 处 2021 年 8 月 18 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 2021 年 防汛 工作 方案   具体 是 啥 ？",
        "answer": "防汛 工作 事关 学校 、 师生 的 生命财产 安全 ， 责任重大 。 我市 汛期 降雨 主要 集中 在 6 月 至 9 月 ， 汛期 内 局部性 暴雨 时有发生 ， 呈现 突发性 强 、 来势 猛 、 时间 短 、 雨量 大 等 特点 ， 我校 处于 上游 水库 的 泄洪区 ， 防汛 工作 严峻 。 为 切实做好 我校 2021 年 防汛 工作 ， 根据 上级 主管部门 要求 ， 结合 校本部 实际 情况 ， 特 制定 本 防汛 工作 方案 。 一 、 指导思想 深入 学习 贯彻 习近平 总书记 关于 安全 生产 的 重要 思想 ， 牢固 树立 防汛 工作 “ 防患未然 、 有备无患 ” 和 “ 防 重于 抢 、 抢 重于 救 ” 的 工作 方针 ， 构建 结构 完整 、 功能 全面 、 处置 高效 的 防汛 应急 体系 ， 最大 限度 的 避免 和 减轻 洪涝灾害 损失 维护 学校 、 师生员工 的 生命财产 安全 。 二 、 组织 机构 学校 安全 、 稳定 、 应急 工作 领导小组 统一 领导 和 部署 校本部 防汛 工作 ， 同时 接受 省 、 市及 所在区 防汛 办公室 的 业务 指导 ，   成立 防汛 指挥部 ， 主要 负责 校园内 防洪 、 排涝 、 抢险 、 救灾 的 指挥 工作 。 下设 转移 疏散 组 、 抢险救灾 组 、 宣传组 、 后勤保障 组 、 伤员 救护 组 ， 具体 分工 如下 ： （ 一 ） 指挥部 总指挥 ： 学校 党委书记   校长 常务副 总指挥 ： 主管 校园 安全 的 副 书记 副 总指挥 ： 其他 校级 领导 成   员 ： 学校 全体 中层 正职 防汛 指挥部 设在 学校 办公室 ， 办公室 主任 兼任 防汛 指挥部 办公室 主任 。 （ 二 ） 转移 疏散 组 组   长 ： 安全 工作 处处长 副组长 ： 安全 工作 处 副处长 成   员 ： 安全 工作 处 抽调 成员 （ 三 ） 抢险救灾 组 组   长 ： 校园 规划 与 建设 处处长 副组长 ： 学生 处处长 、 团委书记 、 安全 工作 处处长 成   员 ： 校园 规划 与 建设 处 、 学生处 、 安全 工作 处 、 团委 所属 各 组织 抽调 成员 （ 四 ） 宣传组 组   长 ： 宣传部 部长 副组长 ： 现代 教育 技术 中心 主任 成   员 ： 宣传部 、 现代 教育 技术 中心 抽调 成员 （ 五 ） 后勤保障 组 组   长 ： 后勤 服务中心 主任 副组长 ： 财务处 处长 成   员 ： 后勤 服务中心 、 财务处 抽调 成员 （ 六 ） 伤员 救护 组 组   长 ： 校医院 院长 副组长 ： 学生 处处长 成   员 ： 校医院 、 学生处 三 、 准备 工作 1 、 学校 办公室 负责 与 上级部门 、 新华区 防汛 办公室 （ 联系电话 ： 86952568 ） 杜北 办事处 防汛 指挥部 （ 联系电话 ： 86953102 ） 的 联络 、 汇报 、 协调 工作 。 2 、 安全 工作 处 24 小时 有 专人 值岗 ， 一 遇险 情 及时 汇报 。 组建 防汛 抢险 队 ， 防汛 抢险 队 24 小时 全天候 值班 、 待命 。 组织 抢险 队员 进行 抢险 训练 ， 如遇 突发 险情 ， 抢险 队能 在 最 短时间 内 赶赴 抢险 地点 投入 战斗 。 3 、 团委 抽调 精干 力量 组建 青年 突击队 ， 准备 参加 抗洪救灾 工作 。 4 、 学生处 、 国际 教育 学院 负责 学生 汛期 安全 教育 及 暑假 期间 的 在校生 的 安全 管理工作 。 5 、 财务处 负责 汛期 所 需 经费 的 落实工作 。 6 、 校园 规划 与 建设 处 提供 6 至 8 间 备用 房间 （ 三层楼 以上 ） ， 作为 机要室 以及 学校 重要 材料 、 设备 的 临时 转移 地点 。 抗洪 物资 做到 定点 存放 、 专人 负责 、 专项 使用 。 7 、 宣传部 、 现代 教育 技术 中心 负责 汛情 预报 、 警报 的 发布 及 相关 宣传 工作 。 8 、 后勤 服务中心 准备 学校 内 的 抢险 工具 、 抗洪 物资 。 ① 包括 5 吨 水泥 、 3000 个 编织袋 、 100 把 铁锹 ， 50 把 镐头 ， 300 件 雨衣 ， 100 把 手电筒 ， 100 双 雨鞋 ， 300 件 救生衣 、 30 套 救援 绳索 。 抗洪 物资 要 做到 定点 存放 、 专人 负责 、 专项 使用 。 ② 出现 重大 险情 后 抢险 队员 及 被 转移 人员 的 饮食 保障 工作 。 ③ 负责 提供 两辆 备用 卡车 。 9 、 校医院 负责 汛期 的 医疗 救护 工作 。 10 、 附属中学 负责 汛期 内 附中 的 防汛 工作 。 四 、 开展 汛期 安全 教育 各处 级 单位 负责 针对 汛期 、 暑期 易发 安全事件 ， 在 广大 师生 中 深入开展 预防 各类 自然灾害 等 汛期 安全 教育 。 尤其 是 回家 度假 的 农村 学生 ， 要 注意 防 危房 、 防 溺水 、 防洪 灾等 汛期 安全 。 五 、 开展 汛前 大 检查 校本部 各 部门 负责人 在 汛前 认真 组织 人员 搞好 汛前 安全检查 ， 清除 各项 安全隐患 ， 重点 检查 防汛措施 落实 情况 ， 对 危漏 房屋 要 及时 整修 ， 对 危险 试验品 及 贵重物品 要 妥善 存放 保管 ， 发现 问题 立即 整改 。 对 在建 基建工程 ， 要 加强 对 施工单位 的 管理 ， 对 汛期 施工 的 坑 、 槽 ， 做好 相应 的 加固 措施 ， 配备 必要 的 抽水 设备 。 对 重点部位 要 加强 管理 ， 制定 好 突发事件 的 应急 预案 。 防汛 工作 按照 “ 分级管理 ， 分工负责 ” 的 原则 ， 坚持 落实 “ 行政 首长 责任制 ， 分级 负责 责任制 ， 防汛 岗位 责任制 ” ， 各 单位 的 主要 负责人 是 防汛 工作 的 第一 责任人 ， 负责 将 工作 任务 分解 细化 到 人 ， 确保 防汛 工作 落到实处 。 六 、 其它 事宜 （ 一 ） 确定 第一 教学楼 、 第三 教学楼 、 图书馆 为 出现 重大 汛情 后 教职工 和 学生 的 转移 安置 点 。 （ 二 ） 防汛 期间 各 部门 负责人 应 保持 24 小时 电话 畅通 。 校 防汛 值班 电话 ： 87655580 、 87655917 、 87657110 。 （ 三 ） 校 防汛 值班 车辆 ： 由 后勤 服务中心 指派 专门 车辆 。 （ 四 ） 防汛 指挥部 成员 通讯 联络 表附后 。 （ 五 ） 接到 上级 防汛 通报 后 ， 防汛 指挥部 将 立即 进入 临战状态 ， 依法 发布 有关 消息 和 警报 ， 全面 组织 各项 防汛 工作 。 一旦 发生 破坏性 洪水 灾害 ， 由 防汛 指挥部 决定 启动 《 河北 经贸大学 抗洪抢险 应急 预案 》 。 河北 经贸大学 2021 年 5 月 16 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 申报 2022 年度 河北省 国际 科技 合作 基地 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 根据 河北省 教育厅 转发 河北省 科学技术 厅 《 关于 组织 申报 2022 年度 河北省 国际 科技 合作 基地 的 通知 》 精神 ， 现 开展 2022 年度 河北省 国际 科技 合作 基地 申报 工作 。 关于 河北省 教育厅 转发 的 通知 和 国际 科技 合作 基地 申报 类型 、 申报 条件 、 认定 重点 支持 方向 及 申报 程序 等 内容 详见 附件 。 请 申报 单位 按照 通知 要求 ， 于 2021 年 7 月 27 日前 将 申报材料 报送 至 国际交流 与 合作 处 （ 外事 楼 208 ） ， 逾期 不予 受理 。 联系人 ： 王老师 联系电话 ： 0311 - 87656286 / 13020011343 国际交流 与 合作 处 2021 年 7 月 12 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 2021 年 公开 招聘 工作人员 预 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "一 、 招聘 单位 基本 情况 招聘 单位 ： 河北 经贸大学 河北 经贸大学 是 河北省 重点 建设 的 骨干 大学 ， 是 一 所以 经济学 、 管理学 、 法学 为主 ， 兼有 文学 、 理学 、 工学 和 艺术 学 的 多 学科 财经类 大学 。 学校 位于 滹沱河 畔 ， 地处 石家庄市 西北部 生态区 滨水 景观带 ， 占地 3000 多亩 ， 绿化 面积 达 40% 以上 ， 被誉为 “ 花园式 ” 校园 。 现有 15 个 本科 学院 、 5 个 教学部 与 教学中心 以及 研究生 学院 、 继续 教育 学院 、 经济 管理 学院 （ 独立 学院 ） 、 国际 教育 学院 。 学校 有 10 个 省级 重点学科 和 1 个 省级重点 发展 学科 ， 其中 “ 产业 经济学 ” 为 河北省 优秀 重点学科 ； 现有 9 个 硕士学位 授权 一级 学科 、 58 个 硕士学位 授权 专业 、 16 个 专业 硕士 授权 专业 。 学校 设 62 个 本科专业 ， 面向 23 个省 （ 市 、 自治区 ） 招生 ， 硕士 研究生 、 全日制 本科生 达 32000 多人 。 学校 坚持 以 立德 树 人为 根本任务 ， 全面 推进 素质教育 ， 深化 教学改革 ， 努力提高 教学质量 ， 全面实施 分层 培养 模式 和 模块化 课程体系 ， 努力 增强 学生 的 社会 责任感 、 创新 精神 和 实践 能力 ， 着力 培养 经世致用 的 高素质 应用型 人才 。 面向未来 ， 学校 党委 提出 了 建设 国内 知名 的 高水平 财经大学 的 奋斗目标 ， 绘 就 了 “ 一个 目标 、 三大 战略 、 六个 注重 和 九大 任务 ” 的 发展 蓝图 。 2021 年 6 月 学校 党委 被 中共中央 授予 全国 先进 基层 党组织 荣誉称号 ， 站 在 “ 两个 一百年 ” 的 历史 交汇点 上 ， 河北 经贸大学 党委 正 带领 全校师生 深入 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 和 习近平 关于 教育 的 重要 论述 ， 落实 立德 树 人 根本任务 ， 坚定信念 ， 践行 宗旨 ， 拼搏 奉献 ， 廉洁奉公 ， 培养 德智体美 劳 全面 发展 的 社会主义 建设者 和 接班人 ， 向着 第二个 百年 奋斗目标 、 向着 中华民族 伟大 复兴 的 中国 梦 奋勇前进 ！ 二 、 招聘 条件 、 岗位 、 人数 （ 一 ） 应聘 人员 应 具备 以下 基本 条件 ： 1 ． 具有 中华人民共和国 国籍 ； 2 ． 年龄 在 18 周岁 以上 、 35 周岁 以下 3 ． 遵守 宪法 和 法律 ， 具有 良好 的 品行 和 职业道德 ； 4 ． 具有 硕士 研究生 学历 并 获得 硕士学位 ； 5 ． 适应 岗位 要求 的 身体 条件 ； 6 ． 具备 岗位 所 需要 的 其他 条件 。 ( 二 ) 招聘 人数 和 岗位 条件 ： 河北 经贸大学 拟 公开 招聘 5 名 ， 要求 为 应届 毕业生 。 具体 岗位 条件 详见 附件 1 ： 《 河北 经贸大学 2021 年拟 公开 招聘 工作人员 岗位 信息 表 》 。 其中 专业 参考 教育部 《 授予 博士 、 硕士学位 和 培养 研究生 的 学科 、 专业 目录 》 、 《 普通 高等学校 本科专业 目录 》 、 《 普通 高等学校 高职高专 专业 参考 目录 （ 试行 ） 》 设置 。 现役军人 、 试用期 内 的 公务员 和 试用期 内 的 事业单位 工作人员 不 在 招聘 范围 。 曾 因 犯罪 受过 刑事 处罚 或 曾 被 开除公职 的 人员 ； 法律 、 法规 规定 不得 招聘 为 事业单位 工作人员 的 其他 情形 人员 ， 不得 应聘 。 此外 ， 应聘 人员 不得 报考 聘用 后 即 构成 回避 关系 的 招聘 岗位 。 应届 毕业生 ， 包括 以下 人员 ： （ 1 ） 纳入 国家 统招 计划 、 被 普通 高等院校 录取 、 持有 普通高校 毕业生 就业 报到证 的 2021 年 高校 毕业生 。 （ 2 ） 国家 统一 招生 的 2019 、 2020 年 普通高校 毕业生 离校 时 和 在 择业 期内 未 落实工作 单位 ， 其 户口 、 档案 、 组织关系 仍 保留 在 原 毕业 学校 ， 或 保留 在 各级 毕业生 就业 主管部门 （ 毕业生 就业指导 服务中心 ） 、 各级 人才交流 服务 机构 和 各级 公共 就业 服务 机构 的 毕业生 。 （ 3 ） 参加 “ 服务 基层 项目 ” 前 无 工作 经历 ， 服务 期满 且 考核 合格 后 2 年内 未 落实工作 单位 的 人员 。 （ 4 ） 普通 高等院校 在校生 或 毕业 当年 入伍 ， 退役 后 （ 含 复学 毕业 ） 2 年内 未 落实工作 单位 的 退役 士兵 。 （ 5 ） 2021 年 取得 国 （ 境 ） 外 学位 并 完成 教育部门 学历 认证 的 留学 回国 人员 ； 以及 2019 、 2020 年 取得 国 （ 境 ） 外 学位 并 完成 教育部门 学历 认证 且 未 落实工作 单位 的 留学 回国 人员 。 三 、 报名 方式 1 . 电子邮箱 报名 电子邮箱 ： rscqz @ 126 . com 2 . 报名 要求 ： 报名者 须 下载 填写 《 河北 经贸大学 2021 年 公开 招聘 工作人员 报名表 》 （ 附件 2 ） 。 报名表 请 务必 使用 “ 姓名 + 学校 + 专业 + 应聘 岗位 ( 例 ： 张三 + 河北师范大学 + 中国 古代文学 + 语文 教师 . doc . ) ” 的 附件 和 邮件 名称 ， 连同 硕士 研究生 毕业证 和 学位证 一起 发 至 上述 邮箱 。 3 . 报考 人员 应 保证 所 提供 的 各种 材料 和 信息 真实 、 准确 ， 凡 本人 填写 信息 不 真实 、 不 完整 或 填写 错误 的 ， 责任 自负 ； 招聘 过程 中如 发现 有 弄虚作假 、 舞弊 等 行为 ， 一经 查实 ， 立即 取消 考试 资格 及 聘用 资格 。 有关 违纪 违规行为 将 依照 《 事业单位 公开 招聘 违纪 违规行为 处理 规定 》 （ 人 社部令 第 35 号 ） 等 进行 处理 。 请 考生 保持 报名 时所留 联系电话 的 畅通 ， 以便 通知 有关 事宜 。 四 、 需要 说明 的 事项 1 . 本 公告 为 我校 2021 年 招聘 工作人员 预 公告 ， 具体 的 招聘 计划 、 岗位 条件 、 报名 截止 时间 及 考试 形式 等 事宜 ， 将 按照 河北省 人 社厅 正式 批复 给 我校 的 2021 年 公开 招聘 工作 方案 作 进一步 调整 和 确定 。 请 及时 关注 我 校官 网及 人事处 官网 的 最新 通知 通告 。 2 . 本 招聘 预 公告 由 河北 经贸大学 人事处 负责 解释 。 河北 经贸大学 2021 年 7 月 16 日"
    },
    {
        "question": "关于 2021 年 新 专业 申报材料 的 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 教育部 《 普通 高等学校 本科专业 目录 （ 2012 年 ） 》 《 普通 高等学校 本科专业 设置 管理 规定 》 和 《 教育部 高等教育 司 关于 开展 2021 年度 普通 高等学校 本科专业 设置 工作 的 通知 》 等 文件 的 相关 要求 ， 学校 组织 了 2021 年 新 专业 申报 工作 。 经 学院 申报 、 校内外 专家论证 并 经 校长 办公会议 审议 通过 ， 拟 增设 “ 人工智能 法学 ” “ 金融 科技 ” “ 数字 经济 ” 3 个 本科专业 。 现将 专业 申报材料 予以 公示 ， 公示 期为 ： 2021 年 7 月 19 日 - 7 月 26 日 。 如 有 异议 ， 请以 书面形式 或 通过 电子邮箱 向 学校 反馈 意见 。 电话 ： 87657599 邮箱 ： jiaoxueke2010 @ 126 . com 河北 经贸大学 2021 年 7 月 20 日"
    },
    {
        "question": "关于 申报 河北省 科技厅 外国 专家局 相关 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 河北省 科学技术 厅 下发 的 有关 通知 的 精神 ， 请 各 单位 结合 工作 实际 及 需求 进行 需求 申报 ， 并于 2021 年 7 月 28 日 下午 17 ： 00 前 登录 相关 系统 进行 在线 填写 申报 ， 逾期 不再 受理 ， 具体情况 请 详询 国际交流 中心 。 联系人 ： 董 科研 联系电话 ： 13785192786 国际交流 中心 2021 年 7 月 22 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 2021 年 公开 招聘 工作人员 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 《 河北省 事业单位 公开 招聘 工作人员 暂行办法 》 （ 冀人 社发 〔 2011 〕 9 号 ） ， 经省 人力资源 和 社会保障 厅 批准 ， 河北 经贸大学 拟 采取 单位 招聘 方式 面向 应届 毕业生 公开 招聘 工作人员 5 名 ， 现将 有关 事项 公告 如下 ： 一 、 招聘 单位 基本 情况 招聘 单位 ： 河北 经贸大学 河北 经贸大学 是 河北省 重点 建设 的 骨干 大学 ， 是 一 所以 经济学 、 管理学 、 法学 为主 ， 兼有 文学 、 理学 、 工学 和 艺术 学 的 多 学科 财经类 大学 。 学校 位于 滹沱河 畔 ， 地处 石家庄市 西北部 生态区 滨水 景观带 ， 占地 3000 多亩 ， 绿化 面积 达 40% 以上 ， 被誉为 “ 花园式 ” 校园 。 现有 15 个 本科 学院 、 5 个 教学部 与 教学中心 以及 研究生 学院 、 继续 教育 学院 、 经济 管理 学院 （ 独立 学院 ） 、 国际 教育 学院 。 学校 有 10 个 省级 重点学科 和 1 个 省级重点 发展 学科 ， 其中 “ 产业 经济学 ” 为 河北省 优秀 重点学科 ； 现有 9 个 硕士学位 授权 一级 学科 、 58 个 硕士学位 授权 专业 、 16 个 专业 硕士 授权 专业 。 学校 设 62 个 本科专业 ， 面向 23 个省 （ 市 、 自治区 ） 招生 ， 硕士 研究生 、 全日制 本科生 达 32000 多人 。 学校 坚持 以 立德 树 人为 根本任务 ， 全面 推进 素质教育 ， 深化 教学改革 ， 努力提高 教学质量 ， 全面实施 分层 培养 模式 和 模块化 课程体系 ， 努力 增强 学生 的 社会 责任感 、 创新 精神 和 实践 能力 ， 着力 培养 经世致用 的 高素质 应用型 人才 。 面向未来 ， 学校 党委 提出 了 建设 国内 知名 的 高水平 财经大学 的 奋斗目标 ， 绘 就 了 “ 一个 目标 、 三大 战略 、 六个 注重 和 九大 任务 ” 的 发展 蓝图 。 2021 年 6 月 学校 党委 被 中共中央 授予 全国 先进 基层 党组织 荣誉称号 ， 站 在 “ 两个 一百年 ” 的 历史 交汇点 上 ， 河北 经贸大学 党委 正 带领 全校师生 深入 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 和 习近平 关于 教育 的 重要 论述 ， 落实 立德 树 人 根本任务 ， 坚定信念 ， 践行 宗旨 ， 拼搏 奉献 ， 廉洁奉公 ， 培养 德智体美 劳 全面 发展 的 社会主义 建设者 和 接班人 ， 向着 第二个 百年 奋斗目标 、 向着 中华民族 伟大 复兴 的 中国 梦 奋勇前进 ！ 二 、 招聘 原则 坚持 德才兼备 ， 贯彻 民主 、 公开 、 竞争 、 择优 的 原则 ， 实行 公开 招聘 ， 在 考试 、 考察 的 基础 上 择优 聘用 。 三 、 招聘 方式 本次 招聘 采取 单位 招聘 方式 。 按照 制定 招聘 方案 、 发布 招聘 公告 、 报名 及 资格 审查 、 考试 、 考察 、 体检 、 拟聘 人员 公示 、 办理 聘用 手续 、 订立 聘用 合同 等 步骤 进行 。 四 、 招聘 条件 、 岗位 、 人数 （ 一 ） 应聘 人员 应 具备 以下 基本 条件 ： 1 ． 具有 中华人民共和国 国籍 ； 2 ． 年龄 在 18 周岁 以上 、 35 周岁 以下 （ 1985 年 7 月 26 日至 2003 年 7 月 26 日 期间 出生 ） ； 3 ． 遵守 宪法 和 法律 ， 具有 良好 的 品行 和 职业道德 ； 4 ． 具有 硕士 研究生 学历 并 获得 硕士学位 ； 5 ． 适应 岗位 要求 的 身体 条件 ； 6 ． 具备 岗位 所 需要 的 其他 条件 。 ( 二 ) 招聘 人数 和 岗位 条件 ： 河北 经贸大学 拟 公开 招聘 5 名 ， 要求 为 应届 毕业生 。 具体 岗位 条件 详见 附件 1 ： 《 河北 经贸大学 公开 招聘 工作人员 岗位 信息 表 》 。 其中 专业 参考 教育部 《 授予 博士 、 硕士学位 和 培养 研究生 的 学科 、 专业 目录 》 、 《 普通 高等学校 本科专业 目录 》 、 《 普通 高等学校 高职高专 专业 参考 目录 （ 试行 ） 》 设置 。 符合 招聘 条件 的 港澳台 居民 ， 均 可 报名 应聘 相应 岗位 ， 需 取得 祖国大陆 全日制 普通高校 学历 或 取得 祖国大陆 承认 的 学历 。 现役军人 、 试用期 内 的 公务员 和 试用期 内 的 事业单位 工作人员 、 未满 最低 服务 年限 或 未满 约定 最低 服务 期限 的 人员 、 在读 的 非 应届 毕业生 ， 不 在 招聘 范围 。 曾 因 犯罪 受过 刑事 处罚 或 曾 被 开除公职 的 人员 ； 法律 、 法规 规定 不得 招聘 为 事业单位 工作人员 的 其他 情形 人员 ， 不得 应聘 。 此外 ， 应聘 人员 不得 报考 聘用 后 即 构成 回避 关系 的 招聘 岗位 。 回避 关系 是 指 《 河北省 事业单位 公开 招聘 工作人员 暂行办法 》 第四十一条 关于 “ 凡 与 聘用 单位 负责 人员 有 夫妻关系 、 直系 血亲 关系 、 三代 以内 旁系血亲 或者 近 姻亲 关系 的 应聘 人员 ， 不得 应聘 该 单位 负责 人员 的 秘书 或者 人事 、 财务 、 纪律检查 岗位 ， 以及 有 直接 上下级 领导 关系 的 岗位 。 聘用 单位 负责 人员 和 招聘 工作人员 在 办理 人员 聘用 事项 时 ， 涉及 与 本人 有 上述 亲属关系 或者 其他 可能 影响 招聘 公正 的 ， 也 应当 回避 ” 的 规定 。 应届 毕业生 ， 包括 以下 人员 ： （ 1 ） 纳入 国家 统招 计划 、 被 普通 高等院校 录取 、 持有 普通高校 毕业生 就业 报到证 的 2021 年 高校 毕业生 。 （ 2 ） 国家 统一 招生 的 2019 、 2020 年 普通高校 毕业生 离校 时 和 在 择业 期内 未 落实工作 单位 ， 其 户口 、 档案 、 组织关系 仍 保留 在 原 毕业 学校 ， 或 保留 在 各级 毕业生 就业 主管部门 （ 毕业生 就业指导 服务中心 ） 、 各级 人才交流 服务 机构 和 各级 公共 就业 服务 机构 的 毕业生 。 （ 3 ） 参加 “ 服务 基层 项目 ” 前 无 工作 经历 ， 服务 期满 且 考核 合格 后 2 年内 未 落实工作 单位 的 人员 。 （ 4 ） 普通 高等院校 在校生 或 毕业 当年 入伍 ， 退役 后 （ 含 复学 毕业 ） 2 年内 未 落实工作 单位 的 退役 士兵 。 （ 5 ） 2021 年 取得 国 （ 境 ） 外 学位 并 完成 教育部门 学历 认证 的 留学 回国 人员 ； 以及 2019 、 2020 年 取得 国 （ 境 ） 外 学位 并 完成 教育部门 学历 认证 且 未 落实工作 单位 的 留学 回国 人员 。 五 、 招聘 程序 通过 河北人 社网 （ http : / / rst . hebei . gov . cn / ） 、 河北 经贸大学 官方网站 ( www . hueb . edu . cn   ) 面向社会 公开 发布 招聘 信息 。 （ 一 ） 报名 和 资格 审查 。 1 . 电子邮箱 报名 报名 时间 ： 2021 年 7 月 26 日 — 8 月 3 日 ， 上午 8 ： 00 - 12 ： 00 ， 下午 ： 2 ： 00 - 6 ： 00 。 电子邮箱 ： rscqz @ 126 . com 2 . 报名 要求 ： 报名者 须 下载 填写 《 河北 经贸大学 2021 年 公开 招聘 工作人员 报名表 》 （ 附件 2 ） 。 报名表 请 务必 使用 “ 姓名 + 学校 + 专业 + 应聘 岗位 ( 比如 ： 张三 + 河北师范大学 + 中国 古代文学 + 语文 教师 . doc . ) ” 的 附件 和 邮件 名称 ， 连同 硕士 研究生 毕业证 和 学位证 一起 压缩 打包 发送至 上述 邮箱 ， 不要 单独 分别 发送 。 3 . 报考 人员 应 保证 所 提供 的 各种 材料 和 信息 真实 、 准确 ， 凡 本人 填写 信息 不 真实 、 不 完整 或 填写 错误 的 ， 责任 自负 ； 如 有 弄虚作假 、 舞弊 等 行为 ， 一经 查实 ， 立即 取消 考试 资格 及 聘用 资格 。 有关 违纪 违规行为 将 依照 《 事业单位 公开 招聘 违纪 违规行为 处理 规定 》 （ 人 社部令 第 35 号 ） 等 进行 处理 。 4 . 资格 审查 。 由 河北 经贸大学 人事处 依据 招聘 岗位 设置 的 条件 进行 资格 审查 ， 资格 审查 结果 24 小时 内 通过 报名 邮箱 告知 。 请 考生 保持 报名 时所留 联系电话 的 畅通 ， 以便 通知 有关 事宜 。 5 . 开考 比例 ： 岗位 报考 人数 与 招聘 人数 的 比例 不 低于 3 ： 1 ， 报名 人数 达 不到 开考 比例 的 ， 减少 该 岗位 招聘 人数 或 取消 该 岗位 招聘 计划 。 6 . 准考证 发放 ： 考生 领取 准考证 时间 、 地点 由 河北 经贸大学 人事处 确定 并 负责 通知 考生 。 （ 二 ） 笔试 1 . 笔试 方式 ： 笔试 采取 闭卷考试 方式 ， 财务 岗位 主要 考察 时事政治 和 相关 专业知识 ， 附属中学 教师 岗位 主要 考察 教育学 、 心理学 及 时事政治 ， 考试 不 指定 考试 辅导 用书 。 笔试 成绩 满分 100 分 。 依据 笔试 成绩 从 高分 到 低分 按计划 招聘 人数 与 进入 面试 人选 1 : 3 的 比例 确定 面试 人选 。 笔试 成绩 于 2021 年 8 月 6 日 24 时前 在 河北 经贸大学 人事处 主页 公布 。 2 . 笔试 时间 ： 2021 年 8 月 6 日 上午 9 点至 11 点 。 笔试 具体 地点 由 河北 经贸大学 人事处 发放 准考证 时 另行通知 。 ( 三 ) 面试 1 . 面试 人选 确定 ： 依据 笔试 成绩 从 高分 到 低分 按计划 招聘 人数 与 进入 面试 人选 1 : 3 的 比例 确定 面试 人选 ， 比例 内 末位 初试 总成绩 并列 的 都 进入 面试 。 未 达到 1 : 3 比例 的 全部 进入 面试 。 2 . 面试 时间 和 地点 ： 2020 年 8 月 7 日 上午 9 点 开始 。 具体 地点 在 河北 经贸大学 人事处 主页 另行通知 。 3 . 面试 方式 。 财会人员 岗位 的 面试 形式 为 半 结构化 面试 。 附属中学 岗位 的 面试 形式 为 说 课 ， 主要 测试 应聘者 的 授课 能力 、 专业知识 、 业务 能力 和 综合 素质 ， 试讲 由 人事处 会同 附属中学 组织 实施 。 面试 成绩 实行 百分制 ， 当场 打分 ， 采用 “ 体操 打分 ” 方法 ， 去掉 一个 最高分 和 一个 最低 分 ， 其他 分数 的 平均 分为 面试 成绩 。 面试 最低 合格 分数线 60 分 。 面试 成绩 当天 在 河北 经贸大学 人事处 网站 发布 。 4 . 总成绩 合成 。 面试 结束 后 ， 按 笔试 成绩 、 面试 成绩 两 部分 计算 考试 总成绩 ， 满分 100 分 ， 最低 合格 分数线 60 分 。 其中 ， 笔试 成绩 、 面试 成绩 分别 占 40% 、 60% ， 即 总成绩 ＝ 笔试 成绩 × 40% ＋ 面试 成绩 × 60 ％ 。 计算 考生 成绩 时 ， 保留 小数点 后 两位 。 ( 四 ) 体检 、 考察 根据 考生 考试 总成绩 ， 按 1 ： 1 比例 在 最低 合格 线 以上 人员 中 从 高分 到 低分 确定 参加 体检 人选 。 如 比例 内 末位 考生 考试 总成绩 相同 ， 按 以下 顺序 确定 体检 人选 ： 退役 士兵 、 烈士 子女 或 配偶 、 残疾人 ， 面试 成绩 较 高者 。 体检工作 由 河北 经贸大学 统一 组织 ， 体检 参照 现行 公务员 录用 体检标准 执行 。 体检 合格 的 ， 由 河北 经贸大学 人事处 对 其 思想 政治 表现 、 道德品质 、 业务 能力 、 工作实绩 等 情况 进行 考察 ， 并 对 其 资格 条件 进行 复查 。 考察 、 体检 不 合格 的 ， 取消 拟聘 人选 资格 ， 并 从 最低 合格 分数线 以上 报考 同一 岗位 的 人员 中 从 高分 到 低分 依次 递补 。 ( 五 ) 公示 经 考察 、 体检 合格 的 ， 确定 为 拟 聘用 人选 ， 在 河北人 社网 （ http : / / rst . hebei . gov . cn / ） 和 河北 经贸大学 人事处 网站 （ https : / / rsc . hueb . edu . cn / ） 通知 公告栏 位置 进行 公示 ， 公示 期 7 个 工作日 。 ( 六 ) 聘用 对 公示 期满 无异议 的 ， 按程序 办理 相关 聘用 手续 ， 签订 聘用 合同 。 被 聘用 人员 按 相关 规定 实行 试用期 ， 试用期 一并 计算 在 聘用 合同 期限内 。 试用期 满 考核 合格 的 ， 予以 正式 聘用 ， 不 合格 的 ， 取消 聘用 。 六 、 其他 事项 通过 河北人 社网 （ http : / / rst . hebei . gov . cn / ） 和 河北 经贸大学 官方网站 （ https : / / www . hueb . edu . cn / ） 面向社会 公开 发布 招聘 信息 ； 通过 河北 经贸大学 人事处 主页 公布 招聘 过程 中 的 笔试 成绩 、 面试 成绩 、 资格 审查 、 复审 时间 和 地点 、 面试 时间 和 地点 、 体检 人员名单 等 信息 。 请 考生 注意 查看 相关 信息 。 对 发现 的 违纪 违规行为 ， 按照 《 事业单位 公开 招聘 违纪 违规行为 处理 规定 》 （ 人 社部令 第 35 号 ） 处理 。 政策 咨询电话 ： 0311 — 87655645 （ 河北 经贸大学 人事处 ） 监督 举报电话 ： 0311 — 87655890 （ 河北 经贸大学 纪委 办 ） 0311 — 66908785 （ 省 人力资源 和 社会保障 厅 ） 河北 经贸大学 2021 年 7 月 26 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 组织 开展 “ 投身 三重 四创 五 优化   青春 奉献 壮美 河北 ” 新 时代 “ 冀青 之 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 今年 是 中国共产党 成立 100 周年 ， 也 是 实施 “ 十四五 ”   规划 开局 之 年 。 为 深入 学习 习近平 总书记 在 党史 学习 教育 动员大会 上 的 重要讲话 精神 ， 激励 和 引导 我校 广大青年 师生 积极 投身 “ 三重 四创 五 优化 ” 活动 ， 以 实际行动 推进 “ 十四五 ” 规划 开局 起步 ， 以 青春 力量 建设 经济 强省 美丽 河北 。 根据 共青团 河北省 委员会 、 河北省 中长期 青年 发展 规划 联席会议 办公室 《 2021 年 “ 投身 三重 四创 五 优化   青春 奉献 壮美 河北 ” 新 时代 “ 冀青之星 ” 青春 榜样 主题 选树 活动 实施方案 的 通知 》 （ 冀团 联字 〔 2021 〕 - 297 ） 精神 ， 我校 决定 在 全校 范围 内 开展 投身 “ 三重 四创 五 优化   青春 奉献 壮美 河北 ” 新 时代 “ 冀青之星 ” 青春 榜样 主题 选树 活动 。 具体 要求 如下 ： 一 、 总体 思路 新 时代 “ 冀青之星 ” 青春 榜样 选树 活动 ， 以 “ 投身 三重 四创 五 优化 ， 青春 奉献 壮美 河北 ” 为 目标 ， 通过 全校师生 的 广泛 参与 和 各 有关 单位 自下而上 、 层层 选树 ， 发现 培养 一批 先进 青春 榜样 ， 在 “ 三重 四创 五 优化 ” 活动 中 发挥 示范 引领 作用 ， 引导 全体师生 从我做起 、 从 现在 做起 、 从 身边 学 起 ， 用 实际行动 助力 我省 创新 发展 、 绿色 发展 、 高质量 发展 ， 以 良好 的 工作 业绩 和 精神风貌 为 推动 全省 改革 发展 稳定 各项 工作 不断创新 局面 作出 新 的 更 大 贡献 。 二 、 活动 范围 新 时代 “ 冀青之星 ” 青春 榜样 主题 选树 活动 面向 我校 全体师生 ， 凡是 年龄 在 14 - 35 周岁 之间 （ 1986 年 1 月 1 日至 2007 年 1 月 1 日 之间 出生 ） ， 获得 市级 （ 或 相当于 ） 以上 荣誉 可 放宽 至 40 周岁 ， 品德高尚 、 爱岗敬业 、 业务 精湛 ， 具有 强烈 的 事业心 和 责任感 ， 有 一定 典型示范 作用 的 青年 均 可 参加 。 （ 已选树 为 往届 “ 冀青之星 ” 的 人员 不可 重复 参加 ， 如有 新 的 突出 事迹 的 可 酌情 进行 申报 ， 申报 人数 不 超过 申报 总 人数 的 20% ） 三 、 选树 名额 根据 省 中长期 青年 发展 规划 联席会议 办公室 名额 分配 要求 ， 最终 推荐 青年教师 12 名 、 青年 学生 23 名 。 各 单位 （ 含 行政 处室 ） 推荐 1 名 青年教师 参加 校 级联 评 ； 各 学院 推荐 1 名 青年 学生 为冀青 之星 候选人 。 四 、 选树 安排 1 . 单位 推选 ： 各 单位 按照 名额 要求 进行 推荐 ， 初步 选定 新 时代 “ 冀青之星 ” 候选人 ， 候选人 要 在 本 单位 内部 进行 公示 。 活动 时间 为 2021 年 6 月 28 日 - 2021 年 7 月 9 日 。 2 . 领导小组 审核 ： 学校 成立 选树 工作 领导小组 ， 主管 校领导 任组长 ， 有关 部门 负责人 为 成员 ， 办公室 设在 校团委 ， 领导小组 对 各 单位 上报 的 “ 冀青之星 ” 候选人 进行 复审 和 核准 ， 选树 我校 新 时代 “ 冀青之星 ” 候选人 。 活动 时间 为 2021 年 7 月 12 日 - 2021 年 7 月 19 日 。 3 . 党委 批准 ： 选树 工作 领导小组 将 初步 选定 的 新 时代 “ 冀青之星 ” 候选人 报 校党委 研究 批准 ， 并 在 全校 范围 内 公示 设立 长期 监督卡 。 活动 时间 为 2021 年 7 月 20 日 - 2021 年 7 月 27 日 。 4 . 材料 上报 ： 校团委 将 选树 结果 上报 省 教育厅 ， 最终 经 团省委 和 省 中长期 青年 发展 规划 联席会议 办公室 复审 核准 后 , 确定 为 新 时代   “ 冀青之星 ” 建议 候选人 选 。 活动 时间 为 2021 年 7 月 28 日 - 7 月 31 日 （ 其他 阶段 活动 安排 详见 冀团 联字 〔 2021 〕 - 297 ） 。 五 、 相关 要求 1 . 高度重视 ， 加强 宣传 。 “ 投身 三重 四创 五 优化 ， 青春 奉献 壮美 河北 ” 新 时代 “ 冀青之星 ” 青春 榜样 主题 选树 活动 是 贯彻落实 省委 重大 决策 部署 ， 推动 开展 “ 三重 四创 五 优化 ” 活动 和 “ 我 为 青年 办实事 ” 活动 的 重要 举措 ， 也 是 我校 针对 青年 群体 组织 开展 的 重点 工作 ， 各 单位 要 高度重视 ， 积极 宣传 动员 ， 充分 利用微 信 、 微博 、 抖音 等 方式 ， 公示 候选人 主要 事迹 及 个人 成就 ， 开设 专题 专栏 ， 讲 好 新 时代 “ 冀青之星 ” 的 优秀 故事 ， 做好 宣传 发动 工作 ， 发挥 榜样 激励 作用 。 活动 过程 中 ， 要 注意 留存 活动 资料 ， 及时 反馈 和 上报 本 单位 活动 信息 。 2 . 面向基层 ， 注重 一线 。 各 单位 在 选树 过程 中 ， 侧重 基层 一线 青年 群体 ， 要 坚持 择优 和 面向基层 一线 的 原则 ， 通过 个人 自荐 、 单位 举荐 等 方式 ， 深入 挖掘 基层 中 的 青年 典型 ， 其中 管理 岗位 人员 原则上 不 超过 10% 。 3 . 公平 公开 ， 真实 透明 。 选树 活动 坚持 公平 、 公正 、 公开 原则 ， 各 单位 内部 评选 出 “ 冀青之星 ” 候选人 后 进行 公示 ， 全体师生 对 候选人 工作实绩 和 个人 事迹 进行 监督 ， 采取 电话 询问 和 走访调查 等 方式 ， 对 候选人 进行 考察 ， 确保 “ 冀青之星 ” 评选 结果 真实 可靠 。 4 . 严格 程序 ， 按时 报送 。 请 各 单位 务必 于 2021 年 7 月 9 日 17 ： 00 前 将 候选人 申报表 、 候选人 汇总表 （ 加盖 单位 公章 纸质 版 、 电子版 ） 、 事迹材料 （ 不少 于 2000 字 ； 命名 ： × × 单位 + 申报 人 姓名 ， 题目 二号 黑体 ， 内容 三号 仿宋 GB2312 ） 等 电子版 材料 以 压缩包 形式 发送至 校团委 邮箱 hbjmdxtw @ 126 . com ， 纸质 版 材料 上交 至四办 221 办公室 。 逾期 不 报 、 资料 不全 的 ， 视为 自动 放弃 ， 不予 补报 。 联   系   人 : 邸媛 联系电话 : 87655659 共青团 河北 经贸大学 委员会 2021 年 6 月 28 日"
    },
    {
        "question": "关于 选拔 2021 年 汉语 教师 志愿者 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 及 相关 单位 ： 根据 我校 海外 孔子 学院 发展 规划 和 需求 ， 我校 将 开展 2021 年 汉语 教师 志愿者 选拔 工作 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 岗位 信息 我校 孔子 学院 汉语 志愿者 需求 为 赞比亚 大学 孔子 学院 6 名 。 欢迎 我校 及 我校 孔子 学院 联盟 院校 应届 本科生 、 在读 研究生 踊跃报名 。 二 、 报名条件 及 程序 （ 一 ） 报名 时间 即日起 至 2021 年 7 月 6 日 （ 二 ） 招募 对象 我校 及 我校 孔子 学院 联盟 院校 2021 年 本科 及 以上 应届 毕业生 ， 在读 研究生 。 掌握 赴任 国 语言 、 专业 为 汉语 国际 教育 、 有 《 国际 汉语 教师 证书 》 考试成绩 者 和 品学兼优 的 学生 干部 优先 。 （ 三 ） 报名条件 详见 岗位 信息 表 （ 附件 1 ） 。 （ 四 ） 报名 程序 1 . 申请人 于 7 月 6 日前 提交 以下 材料 （ PDF 版 ） ： （ 1 ） 《 河北 经贸大学 汉语 教师 志愿者 报名 申请表 》 （ 附件 2 ） ； （ 2 ） 学历 、 学位证书 复印件 （ 在校生 提供 在读 证明 ） ； （ 3 ） 普通话 等级证书 、 外语水平 证书 、 获奖 证书 等 。 2 . 以上 材料 （ PDF 版 ） 于 7 月 6 日前 打包 报送 至 ofa @ heuet . edu . cn 。 三 、 选拔 通过 材料 审核 的 志愿者 候选人 须 参加 我校 组织 的 选拔 考试 （ 笔试 和 面试 ） ， 主要 考察 专业知识 、 教学 技能 、 跨文化 交际 能力 、 外语 沟通 能力 和 心理素质 等 。 选拔 考试 具体安排 另行通知 。 四 、 培训 我校 将 根据 岗位 需求 和 选拔 考试成绩 确定 参加 储备 培训 人员名单 。 培训 具体安排 另行通知 。 五 、 录取 我校 根据 选拔 考试 及 培训 综合 考核成绩 确定 录取名单 。 六 、 派出 志愿者 派出 时间 根据 各 岗位 具体 要求 确定 ， 任期 通常 为 一 学年 ， 考核 合格者 可 申请 延期 ， 原则上 不 超过 三年 。 派出 前 ， 学校 与 志愿者 签署 《 汉语 教师 志愿者 出国 任教 协议书 》 。 七 、 待遇 志愿者 的 生活 津贴 、 住宿 、 保险 、 国际 旅费 等 待遇 按照 国家有关 规定 执行 。 根据 《 教育部 办公厅 关于 做好 普通 高等学校 毕业生 赴 国外 担任 汉语 教师 志愿者 服务 期满 相关 工作 的 通知 》 （ 教学 厅 〔 2012 〕 3 号 ） ， 志愿者 在 保留 应届 毕业生 待遇 、 保留 硕士 研究生 入学 资格 和 学籍 、 报考 硕士 研究生 初试 加 分 、 申请 国家 公派留学 项目 优先 录取 、 申请 国家 公 派出国 教师 和 孔子 学院 专职 教师 优先 录用 等 方面 享受 优惠政策 。 八 、 注意事项 1 . 请 申请人 严格 按照 规定 的 报名 时间 尽快 提交 报名 材料 ； 2 ． 请 严格 参照 各 岗位 的 具体 要求 进行 申报 ， 不 符合条件 的 申请人 不予 审核 通过 ； 3 . 经 选拔 培训 并 最终 被 录取 的 同学 不得 擅自 退出 项目 ， 否则 须 补缴 培训 费用 ， 并 永久 取消 其 申请 汉语 教师 志愿者 资格 。 4 . 请 申请人 加入 我校 志愿者 QQ 交流 群 ： 236745411 。 九 、 联系人 联系人 ： 李澜涛 电话 ： 0311 - 87656219 ， 15533928727 国际交流 与 合作 处 2021 年 6 月 29 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 招聘 科研 助理 岗位 工作人员 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为了 贯彻落实 教育部 办公厅 《 关于 高等学校 做好 2021 年 开发 科研 助理 岗位 吸纳 毕业生 就业 工作 的 通知 》 〔 教科 信厅 函 〔 2021 〕 13 号 〕 和 河北省 教育厅 《 关于 高等学校 做好 2021 年 开发 科研 助理 岗位 吸纳 毕业生 就业 工作 的 通知 》 （ 冀 教科 函 〔 2021 〕 号 ） 文件精神 ， 充分发挥 科研工作 培养人才 、 促进 就业 的 作用 ， 经 学校 研究 决定 ， 面向社会 公开 招聘 科研 助理 岗位 工作人员 7 名 ， 现将 有关 事项 公告 如下 。 一 、 招聘 原则 坚持 德才兼备 ， 贯彻 民主 、 公开 、 竞争 、 择优 的 原则 ， 实行 公开 招聘 ， 在 考试 、 考核 的 基础 上 择优 聘用 。 二 、 招聘 基本 条件 1 . 具有 中华人民共和国 国籍 ； 2 . 年龄 不 超过 30 周岁 ； 3 . 遵守 宪法 和 法律 ， 具有 良好 的 品行 和 职业道德 ； 4 . 具有 本科 及 以上学历 并 获得 学士 及 以上 学位 ； 5 . 应聘者 须 为 2021 年 应届 毕业生 ； 6 . 适应 岗位 要求 的 身体 条件 ； 7 . 具备 岗位 所 需要 的 其他 条件 。 三 、 具体 招聘 岗位 及 人数 1 . 马克思主义 学院 1 人 马克思主义 理论 相关 专业 2 . 财政 税务 学院   1 人 财政学 、 税收 学 、 资产 评估 专业 3 . 法学院   1 人 法学 / 法律 专业 ， 本科 或者 研究生 毕业 院校 有 省级 重点学科 4 . 科研处   1 人   专业 不 限 ， 研究生 优先 5 . 研究生 学院   1 人   计算机科学 与 技术 及 相近 专业 6 . 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心   1 人 经济 、 管理 或 中文 专业 7 . 社会 管理 德治 与 法治 协同 创新 中心 1 人 专业 不 限 四 、 招聘 程序 （ 一 ） 报名 1 . 本次 招聘 只 接收 邮箱 报名 ， 电子邮箱 ： jmthinktank @ 163 . com , 报名 时间 为 2021 年 6 月 30 日至 2021 年 7 月 6 日 。 2 . 提供 材料 要求 ： 报名者 须 下载 填写 《 河北 经贸大学 公开 招聘 工作人员 报名表 》 （ 附件 1 ） 。 并 提供 身份证 、 初始 学历 及 最高 学历 毕业证书 和 学位证书 、 获奖 证书 等 相关 材料 的 电子扫描 版 。 尚未 取得 毕业证 和 学位证 的 ， 应 开具 由 就读 学校 教务处 或 学籍 管理 部门 开具 的 能 于 2021 年 7 月 30 日前 正常 毕业 并 取得 毕业证 和 学位证 的 证明 。 3 . 报名表 和 邮件 名称 请 务必 使用 “ 姓名 + 学校 + 专业 + 应聘 学院 ( 比如 ： 张三 + 对外经贸大学 + 财政学 + 财政 税务 学院 . doc ) ” 格式 。 4 . 报名 人员 应 保证 所 提供 的 各种 材料 和 信息 真实 、 准确 ， 凡 本人 填写 信息 不 真实 、 不 完整 或 填写 错误 的 ， 责任 自负 ； 招聘 过程 中如 发现 有 弄虚作假 、 舞弊 等 行为 ， 一经 查实 ， 立即 取消 报考 及 聘用 资格 。 有关 违纪 违规行为 将 依照 《 事业单位 公开 招聘 违纪 违规行为 处理 规定 》 （ 人 社部令 第 35 号 ） 等 进行 处理 。 5 . 请 应聘者 保持 报名 时所留 联系电话 的 畅通 ， 以便 通知 有关 事宜 。 （ 二 ） 招聘 形式 1 . 招聘 由 河北 经贸大学 各 用人单位 自行 组织 实施 。 2 . 本次 招聘 采取 资格 审查 加 面试 的 形式 。 3 . 面试 当天 需 携带 身份证 ， 初始 学历 及 最高 学历 毕业证书 和 学位证书 、 获奖 证书 等 相关 材料 的 原件 。 尚未 取得 毕业证 和 学位证 的 ， 应 开具 由 就读 学校 教务处 或 学籍 管理 部门 开具 的 能 于 2021 年 7 月 30 日前 正常 毕业 并 取得 毕业证 和 学位证 的 证明 。 4 . 面试 形式 为 竞聘 演讲 ， 演讲 内容 包括 个人 基本 情况 及 对 科研 助理 岗位 的 认识 及 未来 工作 设想 ， 演讲 时间 为 3 至 5 分钟 。 面试 成绩 实行 百分制 ， 当场 打分 ， 采用 “ 体操 打分 ” 方法 ， 去掉 一个 最高分 和 一个 最低 分 ， 其他 分数 的 平均 分为 面试 成绩 。 5 . 拟 录用 名单 将 在 一周 内在 河北 经贸大学 人事处 网站 发布 。 ( 三 ) 体检 、 考察 1 . 拟 录用 考生 参照 现行 公务员 录用 体检标准 自行 进行 体检 ， 并 将 体检 报告 提交 各 用人单位 。 2 . 体检 合格 的 ， 由 河北 经贸大学 各 用人单位 对 其 思想 政治 表现 、 道德品质 、 业务 能力 、 工作实绩 等 情况 进行 考察 ， 并 对 其 资格 条件 进行 复查 。 考察 、 体检 不 合格 的 ， 取消 拟聘 人选 资格 ， 并 从 从 高分 到 低分 依次 递补 。 ( 四 ) 公示 根据 考生 的 考试 、 体检 、 考察 情况 ， 经 集体 研究 确定 拟聘 人选 后 ， 并 在 河北 经贸大学 人事处 网站 进行 公示 ， 公示 期 5 个 工作日 。 ( 五 ) 聘用 对 公示 反映 有 严重 问题 并查 有 实据 ， 不 符合 聘用 条件 的 取消 其拟聘 人选 资格 ， 并 从 高分 到 低分 依次 递补 ； 对 反映 有 严重 问题 但 一时 难以 查实 的 ， 暂缓 聘用 ， 待 查实 并 做出 结论 后 决定 是否 聘用 ； 对 公示 期满 无异议 的 ， 按程序 办理 相关 聘用 手续 签订 聘用 合同 ， 聘任 期限 1 年 ， 试用期 1 个 月 ， 期满 后 不再 续聘 。 学校 按照 有关 规定 提供 必要 的 工作 条件 、 安全 保障 和 社会保障 。 薪酬 待遇 ： 研究生 每月 2300 元 ， 本科生 每月 2000 元 ， 并 依据 国家 和 河北省 有关 规定 为 聘用 人员 缴纳 五险 一金 。 本 公告 由 河北 经贸大学 人事处 、 科研处 负责 解释 。 河北 经贸大学 2021 年 6 月 24 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 2021 年度 政工 业务 考试 有关 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全校 各 单位 ： 根据 上级 的 有关 文件精神 ， 为 确保 2021 年度 政工 业务 考试 工作 顺利进行 ， 现将 有关 工作 通知 如下 ： 一 、 报考 人员 范围 ： 在 管理 岗位 主要 从事 思想 政治 工作 的 人员 ， 其他 人员 一律 不许 参加 。 二 、 报名 截止 时间 ： 有 意向 的 同志 请于 2021 年 7 月 9 日前 将 报名表 报送 至 第一 办公楼 312 房间 ， 电子版 发送至 邮箱 ： rscqz @ 126 . com ， 同时 提交 三张 小 二寸 照片 。 三 、 此次 政工 业务 考试 用于 今年 下半年 政工 系列 职务 评定 使用 ， 政工 业务 考试 合格证 有效期 分别 是 ： 60 分 — 70 分 ， 当年 有效 ； 71 分 — 90 分 ， 两年 内 有效 ； 91 分 以上 三年 内 有效 。 考试 题型 分为 “ 简述 题 ” 和 “ 思考 论述题 ” 两种 题型 ， 由 考生 结合 学习 工作 实际 回答 。 四 、 笔试 时间 ： 7 月 24 日 上午 9 : 30 — 11 : 30 ， 考试 地点 待 上级部门 确定 后 另行通知 。 五 、 咨询电话 ： 0311 — 87655645 ； 联系人 ： 王坤 河北 经贸大学 人事处 2021 年 7 月 1 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 开展 “ 学 党史 、 知党情 、 跟党走 — — 河北省 庆祝 建党 100 周年 党史 知识 竞赛 ” 的 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 近日 ， 中共 河北省委 党史 学习 教育 领导小组 办公室 传发 了 《 关于 组织 开展 好 “ 学 党史 、 知党情 、 跟党走 — — 河北省 庆祝 建党 100 周年 党史 知识 竞赛 ” 的 通知 》 （ 冀学 办发 〔 2021 〕 10 号 ） 。 此次 活动 由 省委 党史 学习 教育 领导小组 办公室 主办 ， 省委 党史 研究室 、 长城 新 媒体 集团 承办 ， 已 在 全省 党员干部 群众 中 正式 开展 。 为 引导 我校 党员干部 师生 积极参与 本次 知识 竞赛活动 ， 推进 党史 学习 教育 在 全省 教育 系统 走深 走实 ， 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 活动 时间 即日起 至 8 月 25 日 二 、 参赛 范围 全校 党员干部 师生 三 、 答题 安排 采取 网上 答题 方式 ， 依托 冀云 客户端 进行 ， 设置 “ 练习 答题 ” 和 “ 立即 参与 ” 两个 场景 。 参与者 用 手机 扫描 冀云 客户端 二维码 下载 冀云 客户端 ， 进入 “ 学 党史 、 知党情 、 跟党走 — — 河北省 庆祝 建党 100 周年 党史 知识 竞赛 ” 专区 ， 既 可 选择 “ 练习 答题 ” 熟悉 试题 后 进入 答题 模式 ， 也 可 选择 “ 立即 参与 ” 直接 进入 答题 模式 。 每次 随机 从 题库 中 抽取 20 道题 进行 作答 ， 限时 30 分钟 ， 答对 1 题积 5 分 ， 全部 答完 显示 总分 ， 参与者 可 多次 答题 ， 根据 正确率 、 用时 两个 维度 进行 排名 。 四 、 有关 要求 开展 “ 学 党史 、 知党情 、 跟党走 — — 河北省 庆祝 建党 100 周年 党史 知识 竞赛 ” 是 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ， 推动 党史 学习 教育 深入基层 、 深入群众 、 深入人心 的 重要 载体 和 有效 手段 。 各 单位 要 认真 组织 党员干部 师生 积极 参加 ， 不得 强制 要求 离退休 老 党员 和 学生 参加 ， 不得 硬性 要求 不 具备 上网 条件 和 能力 的 党员 师生 参加 答题 ， 不得 出 现代 学代答 等 弄虚作假 行为 。 各 单位 对 参与 答题 情况 以 适当 方式 给予 宣传报道 ， 引导 广大党员 干部 师生 积极参与 答题 。   学校 党史 学习 教育 领导小组 办公室 宣传组 2021 年 7 月 3 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 附属中学 （ 小学部 ） 2021 年 招收 经贸 子弟 入学 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 、 各 单位 ： 河北 经贸大学 附属中学 （ 小学部 ） 2021 年 新 一年级 招生 工作 已经 开始 ， 现将 面向 经贸 子弟 招生 报名 安排 事项 公告 如下 ： 一 、 入学年龄 规定 足龄 原则 。 2021 年 小学 一年级 入学 的 适龄儿童 需 年满 6 周岁 （ 2015 年 8 月 31 日 之前 出生 ） 。 二 、 报名 范围 河北 经贸大学 正式 在编 教职工 子女 （ 含 三代 ） 河北 经贸大学 统一 招聘 的 合同工 子女 （ 含 三代 ） 三 、 报名 具体安排 （ 一 ） 7 月 5 日 在 河北 经贸大学 官网 、 附属中学 官网 公布 招收 经贸 “ 二代 ” “ 三代 ” 子女 入学 的 通知 ， 并 在 经贸大学 家属院 （ 居委会 宣传栏 ） 张贴 招生简章 。 （ 二 ） 7 月 7 日 上午 8 点 符合 入学 条件 的 儿童 家长 ， 持 以下 材料 （ 带 孩子 ） 到 附属中学 报名 ： 1 ． 在编 教职工 提供 校园 一卡通 原件 及 复印件 ； 合同工 提供 与 大学 签订 的 的 劳动合同 原件 及 复印件 。 2 ． “ 三代 ” 子女 需 准备 （ 外 ） 祖父 （ 母 ） 的 校园 一卡通 原件 及 复印件 ； 离退休 人员 提供 离 ( 退 ) 休证 原件 及 复印件 。 3 ． 户口簿 原件 及 复印件 （ “ 二代 ” 复印 户口簿 首页 、 适龄儿童 及其 父母 所在 页 ； “ 三代 ” 复印 首页 、 能 证明 祖孙 关系 的 相关 页 、 儿童 父母 所在 页 ） 4 ． 《 儿童 计划 免疫 接种 记录卡 》 原件 ； 四 、 补充 说明 附属中学 义务教育 招生 服务 的 范围 为 经贸 教职工 （ 合同工 ） 子女 ， 即 “ 二代 ” 子女 。 经贸 教职员工 “ 三代 ” 子女 指 教职工 的 直系 孙子 、 孙女 、 外孙子 、 外孙女 。 五 、 报名 人员 要求 1 ． 进入 校园 前 进行 体温 测量 ， 保证 体温 正常 方可 进入 学校 ； 2 ． 为 避免 人员 聚集 ， 只限 一名 家长 带 孩子 进入 ， 按 要求 佩戴 医用 口罩 ， 人员 间距 1 米 以上 ； 3 ． 提前 微信 扫码 登记 报名 信息 。                       招生 咨询电话 ： 87655535 附属中学 网址 ： https : / / hbjmfz . hueb . edu . cn   河北 经贸大学 附属中学 2021 年 7 月 5 日"
    },
    {
        "question": "安全 工作 处 关于 暑假 期间 封闭 西门 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 加强 暑假 期间 校园 安全 管理 ， 学校 决定 自 2021 年 7 月 10 日 — 2021 年 8 月 11 日 封闭 西门 ， 一切 行人 与 车辆 请 绕行 南门 。 给 您 带来 不便 ， 请谅解 。 安全 工作 处 2021 年 7 月 8 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 实施 2021 年度 科技 卓越 人才 国际交流 计划 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 根据 河北省 科技厅 《 关于 组织 实施 2021 年度 科技 卓越 人才 国际交流 计划 的 通知 》 ， 现将 相关 信息 通知 如下 ： 请 申报 人 仔细阅读 河北省 科技厅 《 关于 组织 实施 2021 年度 科技 卓越 人才 国际交流 计划 的 通知 》 （ 见 附件 1 ） 并 填写 河北省 科技 卓越 人才 国际交流 计划 培训 申请表 （ 附件 2 ） ， 将 所有 申报材料 于 7 月 11 日前 发送至 邮箱 wangxiaoqian @ heuet . edu . cn ， 逾期 不予 受理 。 联系人 ： 王老师 联系电话 ： 0311 - 87656286 / 13020011343 国际交流 与 合作 处 2021 年 7 月 8 日"
    },
    {
        "question": "关于 清理 校园内 “ 僵尸 自行车 ” 的 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "目前 ， 我校 校园内 存在 大量 被遗弃 的 自行车 , 这些 自行车 长年 堆积 在校 南门 两侧 无人认领 ， 经 风吹日晒 ， 逐渐 锈蚀 ， 破旧不堪 ， 不能 使用 ， 被 称为 “ 僵尸 自行车 ” 。 “ 僵尸 自行车 ” 不仅 占用 校园内 公共资源 ， 存在 较大 安全隐患 ， 更 对 校园环境 造成 了 污染 ， 严重 影响 了 校容 校貌 。 为了 落实 学校 党史 学习 教育 “ 我 为 群众 办实事 ” 实践 活动 任务 ， 还 广大 师生 一个 干净 、 整洁 、 安全 的 校园环境 ， 现 决定 对 这些 “ 僵尸 自行车 ” 进行 清理 。 请 “ 僵尸 自行车 ” 车主 自本 公告 发布 之日起 至 2022 年 1 月 10 日前 到 安全 工作 处校 卫队 认领 。 认领 时请 携带 本人 有效证件 和 相关 证明 或车 钥匙 ， 经 核实 无误 后 将 车辆 发 还给 本人 。 逾期 未 被 认领 的 “ 僵尸 自行车 ” 将 作为 无 主 废弃物 统一 进行 处理 。 联系人 ： 赵刚     电话 ： 87657128     地址 ： 第四 办公楼 112 号 房间 。 河北 经贸大学 2021 年 7 月 9 日"
    },
    {
        "question": "关于 做好 2022 年 创新型 人才 国际 合作 培养 项目 申报 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 按照 国家 留学 基金 管理 委员会 工作 计划 ， 2022 年 创新型 人才 国际 合作 培养 项目 （ 简称 “ 创新 项目 ” ） 申报 工作 即将 启动 。 具体 要求 请 参见 国家 留学网 https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 2103 关于 启动 2022 年 创新型 人才 国际 合作 培养 项目 实施 工作 的 通知 。 请 有 申报 意愿 的 单位 根据 实际 情况 填写 附件 1 ： 创新型 人才 国际 合作 培养 项目 申请书 模板 ， 并于 2021 年 8 月 20 日前 报至 国际交流 与 合作 处 。 联系人 ： 张璐璐 联系电话 ： 87656560 国际交流 与 合作 处 2021 年 7 月 9 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 庆祝 中国共产党 百年 华诞 “ 不忘 初心 ” 主题 书法展 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 分会 ： 为 深入 贯彻落实 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 和 习近平 总书记 关于 文艺 工作 的 系列 重要讲话 精神 ， 庆祝 中国共产党 建党 100 周年 ， 弘扬 我国 传统 文化 艺术 ， 进一步 展现 我校 教职员工 积极向上 的 精神面貌 及 精湛 的 书法 技艺 ， 校 工会 特 举办 庆祝 中国共产党 百年 华诞 “ 不忘 初心 ” 主题 书法 作品展 ， 欢迎 广大 教职工 观展 。 展览 地点 ： 河北 经贸大学 教工 活动中心 展览 时间 ： 2021 年 6 月 23 日 — 2021 年 7 月 2 日 河北 经贸大学 工会 2021 年 6 月 21 日"
    },
    {
        "question": "关于 全体师生 安装 并 注册 “ 国家 反诈 中心 APP ” 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 进一步 加强 全员 防诈识 骗 安全 教育 ， 提升 自我 保护 能力 ， 预防 违法犯罪 发生 ， 维护 人身 财产 安全 ， 河北省 教育厅 和 公安机关 近日 又 发 通知 ， 要求 高校 全体 教职工 和 学生 都 要 在手 机上安装 并 注册 “ 国家 反诈 中心 APP ” 。 请 各 单位 督促 还 没有 安装 注册 反诈 APP 的 教职工 和 学生 , 务必 在 6 月 25 日前 完成 全员 （ 100 ％ ） 安装 注册 工作 。 具体 下载 、 安装 、 注册 步骤 见 附件 。 各 单位 请于 6 月 25 前 将 安装 注册 情况 统计表 （ 由 负责人 ） 签字 盖章 后交 安全 工作 处 宣教 科 （ 第四 办公楼 114 室 ） 。 上级 相关 部门 将 对 此项工作 进行 检查 ， 请 各 单位 务必 高度重视 。 已经 安装 并 注册 成功 的 教职工 和 学生 ， 请 将 个人信息 所在地 更 改为 “ 河北省 石家庄市 新华区 ” ， 安装 注册 后 请 不要 卸载 。 安全 工作 处 2021 年 6 月 21 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 申报 科技部 国际 合作 司 2021 年度 线上 中日 青少年 科技交流 计划 基层 对口 项目 的 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 根据 河北省 科学技术 厅 工作 部署 以及 河北省 教育厅 《 关于 组织 申报 科技部 国际 合作 司 2021 年度 线上 中日 青少年 科技交流 计划 基层 对口 项目 的 通知 》 ， 现将 申报 2021 年度 线上 中日 青少年 科技交流 计划 基层 对口 项目 的 具体 消息 进行 发布 。 2021 年度 中方 项目 申报 分为 三 批次 ， 具体 为 2021 年 6 月 10 日至 6 月 30 日 ， 7 月 1 日至 8 月 31 日 ， 9 月 1 日至 11 月 5 日 。 每次 交流 单方 10 人 左右 ， 交流 时间 2 - 3 天 。 请 申报 单位 仔细阅读 河北省 教育厅 《 关于 组织 申报 科技部 国际 合作 司 2021 年度 线上 中日 青少年 科技交流 计划 基层 对口 项目 的 通知 》 （ 见 附件 1 ） ， 填写 《 2021 年度 线上 中日 青少年 科技交流 计划 基层 对口 项目 中方 交流 单位 申请表 》 （ 见 附件 2 ） 并 签字 盖章 （ 一式两份 ） ， 分别 于 6 月 25 日 、 8 月 16 日 、 10 月 18 日前 将 纸质 材料 报送 至 外事 楼 208 ， 将 申请表 word 电子版 发送至 邮箱 wangxiaoqian @ heuet . edu . cn ， 逾期 不予 受理 。 纸质 材料 审核 通过 后 ， 上传 网上 申报 系统 ， 在 三个 批次 申报 时间 内 完成 网上 申报 。 联系人 ： 王老师 电话 ： 0311 - 87656286 / 13020011343 国际交流 与 合作 处 2021 年 6 月 24 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 参加 2021 第五届 金砖 国家 技能 发展 与 技术创新 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 根据 金砖 国家 技能 发展 与 技术创新 大赛 组委会 、 教育部 中外 人文 交流中心 等 单位 的 部署 和 河北省 教育厅 《 关于 组织 参加 2021 第五届 金砖 国家 技能 发展 与 技术创新 大赛 的 通知 》 ， 现将 组织 参加 2021 第五届 金砖 国家 技能 发展 与 技术创新 大赛 的 具体 消息 进行 发布 。 金砖 大赛 中国 赛区 的 竞赛 统称 为 一带 一路 暨 金砖 国家 技能 发展 与 技术创新 带 （ 以下 简称 一带 一路 暨 金砖 大赛 或 大赛 ） ， 中国 赛区 国内 赛 时间 为 2021 年 7 月 - 9 月 ， 中国 赛区 国际 赛 时间 为 2021 年 9 月 - 11 月 。 受 疫情 影响 ， 各 赛事 比赛 时间 和 比赛 形式 视 疫情 变化 而定 ， 以 最终 发布 的 各项 赛事 报名 通知 为准 。 有 参赛 意向 队伍 请于 7 月 5 日前 报 国际交流 与 合作 处 。 有关 中国 赛区 赛 竞赛 组织 和 报名 情况 详见 附件 1 。 请 参赛 队伍 及时 关注 后续 各赛 项 通知 并 提前 做好 准备 。 联系人 ： 王老师 联系电话 ： 0311 - 87656286 / 13020011343 国际交流 与 合作 处 2021 年 6 月 25 日"
    },
    {
        "question": "关于 做好 2021 年 高校教师 岗前 培训 暨 教师 资格证 考试 报名 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 按照 河北省 高等学校 师资 培训中心 《 关于 开展 2021 年 河北省 高校教师 岗前 培训 工作 的 通知 》 要求 ， 现将 我校 教师 岗前 培训 暨 教师 资格证 考试 报名 有关 事项 通知 如下 。 一 、 报名 对象 2021 年 学校 新入 职且 从事 教育 教学 工作 的 人员 ； 2020 年 （ 含 2020 年 ） 以前 入职 尚未 取得 教师 资格证 的 人员 ； 符合 《 河北省 高等学校 教师资格 认定 办法 》 （ 冀教人 [ 2015 ] 51 号 ） 教师资格 认定 范围 的 人员 。 依据 《 教师资格 条例 》 《 国家 教育 考试 违规 处理 办法 》 及 《 河北省 高等学校 教师 岗前 培训 考核 及 教师资格 考试 违规 处理 规定 ( 暂行 ) 》 ， 属于 “ 给予 暂停 参加 河北省 教师资格 考试 处理 ” 范围 的 人员 不得 参加 培训 和 考试 。 二 、 报名 时间 及 方式 报名 时间 ： 2021 年 8 月 21 日 9 : 00 ～ 8 月 27 日 17 : 00 报名 方式 ： 网上 报名 ， 网址 ： http : / / hbgs . gspxonline . com 咨询电话 ： 0311 - 87655965 三 、 现场 审核 确认 确认 时间 ： 8 月 31 日 ～ 9 月 1 日 ， 8 : 30 ～ 17 : 00 确认 地点 ： 第一 办公楼 211 室 审核 内容 ： 个人信息 、 报名 课程内容 、 上传 照片 四 、 培训 安排 本次 培训 采用 “ 网上 培训 ” 的 方式 ， 具体安排 详见 附件 1 五 、 注意事项 （ 一 ） 请 各 单位 摸清 底数 ， 确保 把 相关 要求 通知 到 有关 教师 。 （ 二 ） 2021 年 8 月 27 日 17 : 00 网上 报名 系统 将 自动 关闭 ， 请拟 报名 教师 务必 仔细阅读 附件 1 、 2 中 内容 ， 在 规定 时间 准确无误 完成 报名 。 （ 三 ） 若 疫情 防控 工作 有 新 变化 和 新 精神 ， 将 根据 有关 规定 和 要求 进行 调整 并 另行通知 。 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 2021 年 6 月 28 日"
    },
    {
        "question": "关于 公布 第三届 中华 经典 诵 写 讲 大赛 “ 诵读 中国 ” 经典 诵读 大赛 校内 选拔赛 结果 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 弘扬 中华 优秀 传统 文化 ， 歌颂 建党 百年 光辉 历程 ， 展现 举世瞩目 伟大成就 ， 根据 《 关于 参加 全国 第三届 中华 经典 诵 写 讲 大赛 的 通知 》 （ 冀语 函 〔 2021 〕 1 号 ） 的 要求 ， 我校 举办 了 第三届 中华 经典 诵 写 讲 大赛 校内 选拔赛 。 本次 “ 诵读 中国 ” 经典 诵读 大赛 共 收到 参赛 作品 15 件 ， 经 专家 评审 ， 教师 组 《 百年 光辉 历程 （ 1921 - 2021 ） 》 获 一等奖 ， 学生 组 《 中国 梦 复兴路 》 等 7 件 作品 获 一等奖 ， 《 不朽 的 军魂 》 等 7 件 作品 获 二等奖 。 文化 与 传播学院 、 金融 学院 、 工商管理 学院 和 信息技术 学院 获 优秀 组织奖 。 上述 一等奖 作品 将 推荐 参加 “ 诵读 中国 ” 经典 诵读 大赛 河北省 选拔赛 。 教务处   文化 与 传播学院 2021 年 6 月 25 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第五届 河北 经贸大学 “ 金秋 银杏 节 ” 活动 策划 及文创 产品 创意 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 河北 经贸大学 金秋 银杏 节 已经 连续 举办 了 四届 ， 成为 省会 市民 金秋 赏景 著名 打卡 地 ， 也 是 展示 我校 校园文化 风采 一张 靓丽 名片 。 为 使 我校 银杏 节越 办越 好 ， 打造 全国 知名 的 校园文化 品牌 ， 为 实现 “ 国内 知名 财经类 高校 ” 助力 赋能 ， 为 提高 广大 师生 的 参与度 和 积极性 ， 激发 学生 的 创新 精神 和 实践 能力 ， 我校 决定 举办 第五届 河北 经贸大学 “ 金秋 银杏 节 ” 活动 策划 及文创 产品 创意 大赛 ， 现 就 有关 事项 通知 如下 。 一 、 组织 机构 1 .   主办单位 ： 河北 经贸大学 党委 宣传部 河北 经贸大学 教务处 共青团 河北 经贸大学 委员会 河北 经贸大学 旅游 学院 2 . 承办 单位 ： 河北 经贸大学 旅游 学院 星空 会展 工作室 二 、 参赛 对象 河北 经贸大学 全体师生 三 、 参赛 内容 1.2021 年 银杏 节 主题 策划 及 LOGO 设计 2 . 银杏 节 创意 活动 策划 3 . 校园 文创 产品设计 四 、 参赛 作品 要求 1 . 银杏 节 主题 策划 要求 紧扣 银杏 主题 ， 具备 时代特征 及 文化 内涵 ； LOGO 设计 作品 应 包含 LOGO 创意 设计图 、 LOGO 名称 及 创意设计 说明 （ 300 字 以内 ） ， 创意 设计图 需为 jpg 图片格式 、 A4 尺寸 、 分辨率 为 300dpi 。 2 . 银杏 节 创意 活动 策划 要求 活动 设计 新颖 ， 观众 参与性 强 ； 策划案 中应 包含 创意 活动 的 简介 、 活动 流程 及 预算 等 内容 。 3 . 校园 文创 产品设计 作品 要 体现 银杏 元素 或 经贸大学 特色 ， 将 传统 文化 和 现代科技 、 艺术 价值 与 实用价值 、 创意设计 与 市场需求 相结合 。 文创 产品设计 作品 应 包含 设计图 、 创作 说明 和 市场 应用 前景 。 图片 为 jpg 图片格式 、 A4 尺寸 、 分辨率 为 300dpi 。 五 、 参赛 作品 提交 时间 2021 年 6 月 15 日 - 2021 年 9 月 15 日 六 、 评审 方式 及 奖项 设置 1 . 所有 参赛 作品 分类 后 ， 按 收件 时间 先后 予以 编号 。 2 . 评审团 坚持 公正 、 公开 、 公平 的 原则 ， 从 所有 提交 的 作品 中 按 类别 评选 出 排名 前 10 的 作品 入选 优秀作品 ， 在 银杏 节 期间 进行 展示 。 3 . 对 优秀作品 进行 线上 集中 展示 ， 开启 网络 投票 ， 结合 线下 专家 评审 （ 网络 投票 占 60% , 专家 评审 占 40% ） 确定 奖次 。 4 、 奖项 设置 ： 一等奖 2 名 ， 二等奖 3 名 ， 三等奖 4 名 ， 优秀奖 若干 。 奖品 为 证书 和 银杏 节 精美 纪念品 一份 。 5 、 颁奖 时间 ： 2021 年 金秋 银杏 节 期间 。 七 、 参赛 作品 提交 方式 1 . 邮箱 ： 3212723691 @ qq . com 2 . 作品 提交 时 ， 必须 同时 提交 word 文档 ， 内含 主创 团队 负责人 、 成员 姓名 ， 内容简介 、 联系方式 等 信息 。 邮件 主题 以 “ 时间 + 学院 + 征集 内容 ” 进行 命名 ， 比如 “ 20210815 - 旅游 学院 - 银杏 节 创意 活动 ” 。 八 、 参赛 要求 1 .   作品 内容 不得 违反 中华人民共和国 现行 法律 、 法规 ， 导向 正确 ， 内容健康 。 2 . 参赛者 须 对 提交 作品 的 原创性 和 材料 的 真实性 负责 。 3 . 参赛者 在 提交 作品 后 即 视为 许可 主办方 使用 或 授权 第三方 无偿 使用 该 作品 。 主办方 对 参赛 作品 享有 发表 、 放映 、 出版 、 宣传 及 展览 的 权利 。 九 、 联系方式 联系人 ： 陈会茹 联系电话 ： 18830558808 大赛 详情 及 赛事 进程 请 关注 微信 公众 号   党委 宣传部   校团委   旅游 学院 2021 年 6 月 3 日"
    },
    {
        "question": "关于 2021 年 端午节 放假 有关 事宜 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "校内 各 单位 ： 现将 我校 2021 年 端午节 放假 有关 事宜 通知 如下 ： 1 . 根据 校历 安排 ， 我校 2021 年 端午节 假期 为 6 月 12 日 （ 周六 ） 至 6 月 14 日 （ 周一 ） ， 共 三天 。 6 月 15 日 （ 周二 ） 起 恢复正常 上班 上课 。 2 . 假期 期间 ， 继续 落实 好 各项 疫情 防控 措施 。 坚持 “ 日 报告 、 零 报告 ” 制度 和 体温 “ 晨午 检 ” 制度 。 严格执行 校门 出入 制度 ， 认真落实 “ 六个 一律 ” 要求 。 放假 期间 学生 出入 校门 ， 按照 疫情 防控 常态 化 要求 履行 正常 报批 手续 。 校内 人员 进入 学校 ， 一律 核验 身份 、 检测 体温 。 校外 人员 、 车辆 原则上 不得 进入 学校 。 如 必须 进入 ， 须 严格 履行 报备 手续 。 3 . 假期 期间 各处 级 单位 负责人 要 保持 联络 畅通 ， 随时 做好 应急 处突 准备 。 遇 有 重大 （ 突发 、 紧急 ） 事项 要 及时 向 校领导 和 学校 总 值班室 （ 值班 电话 ： 87655917 ） 请示报告 、 高效 有序 处置 ， 坚决 防止 迟报 、 漏报 、 误报 、 瞒报 情况 发生 。 后勤 相关 部门 要 安排 好 假期 期间 餐饮 、 环境 清洁 和 消毒 等 保障 工作 。 学校 办公室 2021 年 6 月 7 日"
    },
    {
        "question": "我校 与 英国 谢菲尔德 大学 导师 联合制 培养 暑期 学术 提升 项目 报名 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 加强 河北 经贸大学 与 英国 谢菲尔德 大学 的 国际交流 合作 ， 在 已 签署 的 两校 合作 协议 基础 上 ， 谢菲尔德 大学 2021 年 暑期 专 为 我校 特别 定制 “ 导师 联合制 培养 暑期 学术 提升 项目 ” ， 该 项目 旨在 帮助 我校 学生 在 国际 商业 主流 课程 、 国际 商务 案例 分析 、 国际 人才 沟通 谈判 、 批判性 思维 以及 国际 人才 职业 能力 等 方面 做 系统 提升 ， 从而 增强 学术 背景 能力 ， 为 将来 在 国内外 继续 深造 先修 铺垫 ， 提高 学生 未来 就业 的 职业 素养 ， 开阔 学生 国际 视野 。 该 项目 设有 奖学金 ， 详情请 参见 附件 一 。 有 意向 报名 的 学生 请 填写 附件 二 ， 于 6 月 17 日 17 : 00 前交至 外事 楼 208 室 。 咨询电话 ： 张老师 87656560 / 87656558 。 国际交流 中心 2021 年 6 月 7 日"
    },
    {
        "question": "关于 报送 2022 年 市厅级 及其 以下 教学科研 人员 因公 临时 出国 （ 境 ） 计划 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 为 统筹 做好 2022 年 教学科研 人员 因公 临时 出国 （ 境 ） 工作 ， 请 各 有关 单位 认真 研究 本 单位 2022 年 教学科研 人员 因公 临时 出国 （ 境 ） 计划 ， 统筹 考虑 经费 、 出国 任务 、 人员构成 、 国别 、 出访 时间 等 要素 ， 并于 2021 年 6 月 17 日 17 : 00 前 将 本 单位 纸质 版 《 2022 年度 出国 计划表 （ 教学科研 人员 ） 》 （ 见 附件 1 ） 报送 至 外事 楼 208 室 , 同时 将 电子版 发送至 邮箱 。 未 列入 申报 计划 的 单位 及 个人 ， 原则上 2022 年 无 预算 安排 ， 不予 派出 。 联系人 ： 张璐璐 联系电话 ： 0311 - 87656560 电子邮箱 ： fzylzd @ qq . com 国际交流 与 合作 处 2021 年 6 月 8 日"
    },
    {
        "question": "关于 报名 参加 河北省 首届 高校 卓越 教师 培训 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 教学 单位 ： 按照 河北省 教育厅 《 关于 开展 2021 年度 河北省 首届 高校 卓越 教师 培训 工作 的 通知 》 要求 ， 我校 将 推荐 2 名 教师 参加 培训 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 报名 要求 详见 河北省 教育厅 《 关于 开展 2021 年度 河北省 首届 高校 卓越 教师 培训 工作 的 通知 》 （ 见 附件 1 ） 。 采取 学院 推荐 、 学校 择优 选拔 的 方式 组织 报名 。 各 教学 单位 可 择优 推荐 1 人 报名 ， 请于 6 月 11 日 12 : 00 前 将 推荐 报名表 （ 见 附件 2 ） 报 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 教师 教学 发展 科 （ 第一 办公楼 211 室 ） ， 逾期 不再 受理 。 联系人 ： 路丽肖   87655965 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 2021 年 6 月 10 日"
    },
    {
        "question": "关于 公布 第十九届 河北省 高校 思想 政治 工作 成果 评选 结果 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 近日 ， 河北省 教育厅 公布 第十九届 河北省 高校 思想 政治 工作 成果 评选 结果 ， 我校 申报 的 《 大思政 视域 下 “ 语润 心田 ” 思政 文化 建设工程 》 与 《 打造 “ 三大 品牌 ” 全面 提升 红色 文化 育人 质量 》 分获 校园文化 建设 优秀成果 一等奖 和 三等奖 ; 《 在 党史 教育 延伸 中 打造 继续 教育 双 “ 十百 千 ” 工程 》 与 《 “ 五阶 递进 、 师生 共育 ” — — 新 财经 视野 下大一 新生 培养 模式 创新 项目 案例 》 分获 思想 政治 创新 案例 二等奖 和 三等奖 ; 《 劳动 育人 “ 123 ” ， 让 新 财经 背景 下 的 劳动 实践 体系 活 起来 — — 以 河北 经贸大学 公共 管理 学院 劳动 育人 模式 为例 》 与 《 “ 心睛 有 你 ， 驿路 同行 ” 辅导员 心理 育人 模式 的 探索 和 实践 》 获得 辅导员 精品 项目 三等奖 ( 获奖 项目 全名单 见 附件 ) 。 希望 获奖 项目 申报 人员 以 此次 评选 为 契机 ， 再接再厉 ， 进一步 解放思想 、 开拓创新 ， 在 大学生 思想 政治 教育 工作 中 发挥 示范 引领 作用 。 全校 思想 政治工作者 要 以 获奖 人员 为 榜样 ， 加大 调研 力度 ， 拓宽 工作思路 ， 提升 业务 能力 ， 不断 提高 我校 大学生 思想 政治 教育 工作 科学化 水平 。 党委 宣传部 2021 年 6 月 11 日"
    },
    {
        "question": "我校 中国 发票 博物馆 举办 “ 发票 上 的 党史 与 初心 ”   主题 展览 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 庆祝 中国共产党 成立 100 周年 ， 进一步 将 党史 学习 教育 引向 深入 ， 我校 中国 发票 博物馆 举办 的 “ 发票 上 的 党史 与 初心 ” 主题 展览 正式 对 校内 师生 开放 。 本次 展览 选取 从 清末 到 改革开放 初期 的 45 张 发票 ， 以 近代 “ 三座大山 ” 对 中国 人民 压迫 和 中国共产党 为 实现 民族 的 解放 和 复兴 为 线索 ， “ 以小见大 ” 通过 发票 内容 的 解读 ， 勾勒 出 中国共产党 的 百年 奋斗 画卷 。 展览 分为 帝国主义 侵略 的 印记 、 封建 压迫 的 见证 、 官僚资本主义 疯狂 掠夺 、 民族 的 反侵略 抗争 、 新 中国 成立 、 抗美援朝 、 党 的 优良传统 等 9 个 章节 ， 旨在 沿着 发票 的 足迹 ， 寻觅 发票 上 党史 文化 与 印记 ， 讲 好 党 的 故事 、 挖掘 红色 基因 ， 加强 革命 传统 教育 。 “ 发票 上 的 党史 与 初心 ” 主题 展览 开放 时间 为 周一 至 周五 每天 下午 2 ： 00 至 5 ： 30 ， 欢迎 校内 师生 莅临 发票 博物馆 。 中国 发票 博物馆 2021 年 6 月 16 日"
    },
    {
        "question": "关于 征集 校史 资料 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 组织 筹备 校史馆 改造 工作 ， 丰富 学校 馆藏 资源 ， 全面 、 真实 记载 学校 自 1953 年 建校 以来 的 发展 历程 和 办学 成就 ， 较 好 的 发挥 校情 校史 的 资政 育人 功能 。 现 面向 全体 师生员工 、 离退休 老同志 、 广大 校友 及 社会 各界人士 征集 建校 以来 有 价值 的 校史 资料 ， 有关 要求 如下 。 一 、 征集 类别 1 . 牌匾 类 建校 以来 各 时期 的 门牌 牌匾 。 2 . 证件 、 徽章 类 建校 以来 各 时期 师生 的 各类 证件 、 徽章 等 资料 。 3 . 视察 、 接见 类 省部级 以上 领导人 、 社会 知名人士 来校 视察 时 的 照片 、 题词 、 纪念品 等 。 4 . 重大 活动 类 各个 时期 的 政务 活动 、 外事活动 、 社会交往 中 形成 的 相关 资料 、 文稿 、 纪念品 、 照片 等 。 5 . 学校 名 人类 学校 历任 领导 、 知名 教授 （ 学者 ） 的 相关 个人简介 ， 发表 的 相关 论著 、 手稿 、 证书 、 聘书 、 日记 、 信函 、 书画作品 等 。 6 . 印刷品 类 与 学校 相关 的 古旧 图书资料 、 明信片 、 书画 、 手抄报 、 剪报 等 具有 纪念 意义 的 印刷品 ； 学校 在 各 时期 制 发 使用 的 各种 信笺 、 信封 、 档案袋 等 。 7 . 教学科研 类 学校 各个 历史 时期 具有 代表性 的 教学 器具 、 教案 讲义 、 教材 、 试卷 、 学位 论文 、 仪器设备 等 ; 学校 各个 历史 时期 取得 的 重大 科研成果 的 相关 资料 、 证书 、 聘书 等 ； 编纂 的 教材 和 期刊 等 方面 的 相关 资料 。 8 . 荣誉 类 建校 以来 师生 获得 省部级 及 以上 领导批示 的 相关 资料 、 图片 等 ； 集体 或 个人 在校 期间 参加 国内外 重大 学术活动 、 社会活动 、 重要 比赛 获奖 证书 、 奖状 、 奖杯 、 锦旗 以及 奖品 、 纪念品 、 照片 等 。 9 . 声像 资料 类 反映 学校 历史 变迁 ， 昔日 风貌 的 校园 建筑 和 校园 风光 的 ； 反映 学校 重大 学术 、 文化 、 体育 活动 方面 的 ； 反映 学校 重大 对外 交流活动 以及 各类 大型 有 纪念 意义 活动 的 录音 、 录像 资料 等 。 10 . 其他 能 反映 建校 以来 发展 变化 的 相关 史料 或 实物 。 二 、 征集 方式 1 . 无偿 捐赠 愿意 将 符合 征集 范围 的 校史 材料 无偿 捐赠 学校 的 ， 学校 将 登记 造册 ， 展出 时 注明 捐赠者 姓名 ， 校史 中 注明 材料 出处 ， 并 向 捐赠者 颁发 捐赠 证书 。 2 . 复制 仿制 对 符合 征集 展示 要求 的 资料 和 实物 ， 本人 需 自己 保存 原件 并 同意 进行 复制 仿制 的 ， 学校 在 复制 仿制 后 原件 交还 本人 。 三 、 征集 说明 1 . 捐赠 史料 时 ， 请 附 简短 文字说明 或 可 至 档案室 现场 填写 相关 资料 。 2 . 所有 捐赠 物由 校史馆 永久 收藏 ， 校史馆 对 所有 捐赠 品 妥善 保管 ， 必要 时 优先 提供 捐赠者 及其 亲属 借阅 利用 。 四 、 征集 时间 长期 征集 五 、 征集 途径 1 . 电子邮件 电子版 声像 资料 可 将 捐赠 内容 发送至 河北 经贸大学 综合 档案室 邮箱 hbjmdas @ 163 . com 。 邮件 名及 附件 统一 命名 为 “ 校史 资料 征集 + 捐赠人 姓名 ” ， 并 附 相关 简介 。 2 . 现场 捐赠 捐赠者 可 提前 与 档案室 工作人员 联系 ， 预约 现场 捐赠 。 3 . 上门 征集 对于 年迈 的 老 领导 、 老同志 、 老 校友 ， 不便 来校 的 ， 可 联系 综合 档案室 工作人员 上门 征集 。 六 、 联系方式 办公 地址 ： 河北省 石家庄市 新华区 学府路 47 号 综合 档案室 办公室 （ 档案 编研科 ） 邮   箱 ： hbjmdas @ 163 . com 办公 电话 ： 0311 - 87656509 联   系   人 ： 陈老师   15910233700     张老师   13315111992 综合 档案室 2021 年 6 月 18 日"
    },
    {
        "question": "关于 霍英东 教育 基金会 2021 年 高等院校 青年 科学奖 和 教育 教学 奖 推荐 候选人 的 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 教育部 《 霍英东 教育 基金会 高等院校 青年 科学奖 及 教育 教学 奖 管理 办法 》 和 河北省 教育厅 《 关于 申报 霍英东 教育 基金会 2021 年 高等院校 青年 科学奖 及 教育 教学 奖 的 通知 》 精神 ， 经 个人 申请 、 国际交流 与 合作 处 资质 审核 、 评审 专家 遴选 推荐 ， 同意 向 河北省 教育厅 推荐 柴国俊 （ 商学院 ） 申报 霍英东 青年 科学奖 ； 柴 艳萍 （ 马克思主义 学院 ） 申报 霍英东 教育 教学 奖 。 现对 被 推荐人 进行 公示 。 公示 期为 3 个 工作日 ， 2021 年 5 月 25 日 - 2021 年 5 月 27 日 。 公示 期如有 意见 ， 请 向 国际交流 与 合作 处 实名 或 当面 反映 、 举报 ， 凡以 匿名 或 其它 方式 反映 问题 的 不予 受理 。 联系人 ： 王老师 ， 联系电话 ： 0311 - 87656286 国际交流 与 合作 处 2021 年 5 月 25 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 党史 学习 教育 微 视频 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 深入 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ， 贯彻落实 习近平 总书记 在 党史 学习 教育 动员大会 上 的 重要讲话 精神 ， 教育引导 广大青年 学生 学 党史 、 知党 恩 、 跟党走 ， 更加 自觉 地以 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 武装头脑 ， 为 全面 建设 社会主义 现代化 国家 、 实现 中华民族 伟大 复兴 贡献 青春 力量 ， 特 举办 本次 大赛 。 一 、 活动 主题 学 党史 ， 知党 恩 ， 跟党走 二 、 活动 内容 活动 通过 比赛 的 形式 征集 党史 学习 教育 微 视频 。 参赛选手 围绕 党史 学习 教育 这一 主题 ， 以 中国共产党 建党 一百周年 背景 演绎 歌颂 党 和 祖国 的 歌曲 、 讲述 党史 小 故事 、 分享 入党 经历 、 编演 情景剧 、 表达 对党 和 祖国 的 祝福 等 形式多样 的 文化 作品 。 三 、 活动 时间 2021 年 5 月 25 日 — 2021 年 6 月 17 日 四 、 主办单位 中共 河北 经贸大学 委员会 宣传部 五 、 作品 要求 1 . 本次 活动 的 主题 是 “ 学 党史 ， 知党 恩 ， 跟党走 ” 党史 学习 教育 微 视频 大赛 。 参选 作品 紧紧围绕 党史 学习 教育 这一 主题 ， 以 中国共产党 建党 一百周年 背景 ， 要 符合 学 党史 、 知党 恩 、 跟党走 和 铸牢 中华民族 共同体 意识 的 时代特征 。 2 . 微 视频 作品 形式 可以 是 微 电影 、 纪实 短片 、 党课 视频 、 文艺作品 等 。 3 . 作品 必须 为 作者 原创 ， 不得 使用 网上 视频剪辑 合成 。 不得 有 涉及 违反 国家 相关 法律 、 法规 的 内容 ， 不得 有 色情 、 暴力 、 血腥 等 不良 内容 。 4 . 微 视频 作品 内容 视频 画面 要求 清晰 稳定 ， 无 明显 背景 噪音 ， 应 采用 高清 格式 ， 视频文件 大小 不 超过 1G ， 分辨率 在 720p ( 1280x720 ) 及 以上 ， 格式 以 WMV 、 AVI 或 MP4 等 主流 高清 通用 格式 为主 。 画面 不可 有 明显 抖动 ， 声音 与 画面 要求 同步 ， 手机 作品 、 航拍 作品 和 专业 摄像 器材 所 拍摄 作品 均 可 。 5 . 微 视频 作品 内 杂音 较 少 ， 对话 等 清晰 洪亮 。 原则上 应 经过 后期 剪辑 ， 细致 编排 ， 附有 字幕 或 旁白 等 。 6 . 请 在 6 月 17 日 17 点前 将 报名表 、 汇总表 和 视频 作品 提交 至 指定 邮箱 ： beyondowen1010 @ 126 . com ， 文件 命名 格式 “ 所在单位 - 作品名称 ” 。 逾期 不再 接收 作品 。 7 . 参赛 微 视频 可以 是 个人 独立 完成 的 作品 ， 也 可以 是 团队 作品 ， 每个 作品 的 作者 最多 不 超过 3 人 , 限 校内 师生 参赛 。 8 . 作品 著作权 归 作者 所有 ， 主办方 享有 使用权 和 传播 权 ， 作者 保留 作品 的 署名权 和 自行 使用权 。 参赛 作品 须 为 原创 ， 作品 提交者 应 确认 拥有 作品 的 著作权 。 主办方 不 承担 因 名誉权 、 隐私权 、 著作权 等 纠纷 产生 的 法律责任 。 六 、 评奖 事宜 本次 比赛 将 评出 一 、 二 、 三等奖 若干 ， 并设 优秀 组织奖 等奖项 。 获奖作品 将 择优 向 教育厅 推荐 。 中共 河北 经贸大学 委员会 宣传部 2021 年 5 月 25 日"
    },
    {
        "question": "关于 召开 河北 经贸大学 第四届 第五次 教职工 暨 工会 会员 代表大会 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 ， 各 分工会 ： 根据 《 学校 教职工 代表大会 规定 》 及 《 河北 经贸大学 教职工 代表大会 实施细则 》 的 有关 规定 ， 经 校党委 常委会 研究 ， 决定 召开 我校 第四届 第五次 教职工 暨 工会 会员 代表大会 （ 简称 四届 五次 “ 双代会 ” ） 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 大会 日期 ： 2021 年 5 月 30 日 ， 会期 1 天 。 二 、 大会 地点 ： 学校 礼堂 三 、 大会 议程 ： 1 . 听取 和 审议 学校 工作 报告 ； 2 . 审议 学校 财务 工作 报告 （ 书面 ） ； 3 . 审议 工会工作 报告 （ 书面 ） ； 4 . 审议 教代会 提案 工作 报告 （ 书面 ） ； 5 . 审议 工会 经费 审查 工作 情况 报告 （ 书面 ） ； 6 . 审议 河北 经贸大学 “ 十四五 ” 发展 规划 （ 书面 ） 。 四 、 具体安排 和 要求 ： 1.5 月 27 日 9 : 30 ， 在校 工会 二楼 会议室 召开 各 代表团 联络员 会议 。 2.5 月 30 日 8 : 30 , 大会 正式 开始 。 请 全体 代表 提前 20 分钟 从 礼堂 西门 入场 ， 要求 着装 整洁 、 佩戴 口罩 , 不 缺席 、 不 迟到 ， 遵守 大会 各项 纪律 。 3 . 各 分会 主席 负责 通知 本分 会 的 正式 代表 、 列席代表 和 特邀代表 参会 ， 离退休 人员 管理处 负责 通知 离退休 的 特邀代表 参会 。 4 . 午餐时间 ： 5 月 30 日 11 : 40 ， 参会 人员 持 校园卡 在 学府 食苑 刷卡 就餐 。 五 、 会议 车辆 安排 ： 1.5 月 30 日 7 : 10 ， 由 南校区 、 东校区 、 西校区 各发 北校区 大 客 一辆 。 2 . 往返 车辆 均 经过 学校 礼堂 。 六 、 报备 需要 报备 的 参会 人员 ， 由本 部门 负责 统一 向 安全 工作 处 报备 入校 。 河北 经贸大学 工会 2021 年 5 月 25 日"
    },
    {
        "question": "校园网 主页 “ 学术 动态 ” 栏目 内容 变更 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 校园网 主页 已 全新 改版 上线 ， 按照 学校 统一 部署 ， “ 学术 动态 ” 版块 从 5 月 26 日起 ， 不再 对 各 单位 学术交流 新闻 进行 报道 ， 改为 对 学校 学术活动 进行 预告 。 各 单位 如 有 学术活动 预告 通知 ， 请 于 学术活动 开始 前 3 到 5 天将 通知 电子版 （ 请 下载 附件 模板 ） 发 至 邮箱 460007813 @ qq . com ， 纸质 版 由 部门 主要 负责人 签字 后 ， 交至 宣传部 205 室 。 校党委 宣传部 2021 年 5 月 26 日"
    },
    {
        "question": "关于 推荐 选拔 2021 年 国家 公 派出国 教师 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 教育部 中外 语言 交流 合作 中心 《 2021 年 国家 公 派出国 教师 招募 简章 》 （ 详见 语合 中心 官网 公告栏 ） ， 我校 拟 推荐 赴 赞比亚 大学 孔子 学院 汉语 教师 13 名 ， 赴 尼泊尔 加德满都 大学 孔子 学院 汉语 教师 1 名 。 为 落实 我校 孔子 学院 国家 公 派出国 教师 的 推荐 选拔 工作 ， 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 报名 程序 （ 一 ） 2021 年 国家 公 派出国 教师 岗位 及 报名 要求 可 登录 clecteacher . chinese . cn 查询 ， 选择 赞比亚 大学 孔子 学院 或 尼泊尔 加德满都 大学 孔子 学院 教师 岗位 ， 按 要求 填写 后 ， 下载 打印纸 质 表格 《 国家 公 派出国 教师 申请表 》 。 教师 任期 一般 为 2 学年 。 （ 二 ） 申请人 须于 6 月 4 日 17 : 00 前 将 《 国家 公 派出国 教师 申请表 》 、 学历 学位证书 复印件 、 所在单位 推荐信 （ 负责人 签字 并 盖章 ） 提交 国际交流 与 合作 处 审核 ， 逾期 将 不予 受理 。 二 、 报名 要求 我校 教师 只 允许 申请 我校 海外 孔子 学院 需求 岗位 ， 申请 其他 岗位 者 ， 学校 不予 推荐 。 三 、 派出 待遇 教师 工资待遇 根据 《 国家 公 派出国 教师 生活待遇 管理 规定 》 （ 财教 〔 2011 〕 194 号 ） 文件 执行 ， 校内 其他 待遇 按照 《 河北 经贸大学 党委 常委 会议纪要 〔 2018 〕 3 号 》 文件 执行 。 四 、 联系方式 联系人 ： 刘晔 联系电话 ： 87656558 国际交流 与 合作 处 2021 年 5 月 27 日"
    },
    {
        "question": "关于 增开 校区 班车 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 ： 根据 我校 南 、 北校区 教师 上课 的 实际 情况 ， 经 研究 决定 增开 南 、 北校区 班车 ： 每周 一至 周五 ， 12 : 20 北院 至 南院 ， 13 : 00 南院 至北院 ， 路线 、 站点 不变 ， 自 6 月 2 日起 运行 。 学校 办公室 教务处 后勤 服务中心 2021 年 6 月 1 日"
    },
    {
        "question": "关于 做好 2021 年 河北省 地方 合作项目 地方 创新 子项目 申报 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 按照 国家 留学 基金委 《 关于 做好 2021 西部 地区 人才培养 特别 项目 和 地方 合作项目 选派 工作 的 通知 》 精神 ， 2021 年 河北省 将 开展 国家 公 派出国 留学 地方 合作项目 地方 创新 子项目 征集 工作 。 通知 具体 要求 及 项目 实施办法 请 参见 附件 1 、 附件 2 。 有 申报 意愿 的 单位 根据 实际 情况 ， 填写 附件 3 ： 项目 申请书 以及 附件 5 ： 项目 信息 采集 表 ， 并于 2021 年 6 月 10 日 17 ： 00 前 将 附件 3 及 附件 5 纸质 版报 至 外事 楼 208 ， 同时 将 电子版 发送至 邮箱 fzylzd @ qq . com 。 联系人 ： 张璐璐   联系电话 ： 87656560 国际交流 与 合作 处 2021 年 5 月 17 日"
    },
    {
        "question": "关于 申报 霍英东 教育 基金会 2021 年 高等院校 青年 科学奖 及 教育 教学 奖 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 学院 （ 部 ） ： 河北省 教育厅 发布 了 《 关于 申报 霍英东 教育 基金会 2021 年 高等院校 青年 科学奖 及 教育 教学 奖 的 通知 》 ， 现将 有关 申报 事项 通知 如下 。 一 、 项目 内容 根据 霍英东 教育 基金会 工作 安排 和 《 霍英东 教育 基金会 高等院校 青年 科学奖 及 教育 教学 奖 管理 办法 （ 试行 ） 》 （ 附件 1 ） 的 规定 ， 2021 年 设立 ： （ 一 ） 青年 科学奖 一等奖 每届 不 超过 5 名 ， 奖金 每人 为 50 万元 ； 二等奖 每届 不 超过 75 名 ， 奖金 每人 为 10 万元 。 （ 二 ） 教育 教学 奖 一等奖 每届 不 超过 5 名 ， 奖金 每人 为 50 万元 ； 二等奖 每届 不 超过 75 名 ， 奖金 每人 为 10 万元 。 二 、 申请 条件 （ 一 ） 青年 科学奖 候选人 必须 符合 下列 条件 ： 1 . 近 5 年内 从事 一线 科学研究 工作 的 在职 专任教师 ； 2 . 女性 不 超过 40 周岁 ， 男性 不 超过 38 周岁 ； 3 . 具有 博士学位 或 副高级 专业 技术 职务 以上 职称 ； 4 . 热爱 中国 ， 坚持 立德 树 人 ， 有 高尚 的 社会公德 及 职业道德 ， 积极 为 国家 科技 创新 、 经济 建设 服务 ； 5 . 具有 独立 进行 教学 和 科学研究 的 能力 ， 有 较 强 的 科研 发展潜力 ， 已 取得 了 较 强 影响 的 原创性 成果 并 得到 同行 认可 ； 6 . 主持 过 省部级 以上 课题 。 （ 二 ） 教育 教学 奖 候选人 必须 符合 下列 条件 ： 1 . 近 5 年内 从事 一线 本科 教学 工作 的 在职 专任教师 ； 2 . 年龄 不 超过 55 周岁 ； 3 . 具有 副高级 专业 技术 职务 以上 职称 ； 4 . 热爱 中国 ， 坚持 立德 树 人 ， 有 高尚 的 社会公德 及 职业道德 ， 积极 为 国家 人才培养 、 经济 建设 服务 ； 5 . 具有 独立 进行 教育 教学 的 能力 ， 师德 高尚 ， 治学严谨 ， 热爱 学生 ， 潜心 本科 教学 ， 教育 教学研究 成绩显著 ， 教学质量 和 成果 突出 ； 6 . 主持 过 省部级 以上 教学 教改 课题 或 获得 过 校级 以上 教学 名师 等 相关 教育 教学 奖励 。 三 、 申报 名额 我校 推荐 申报 高等院校 “ 青年 科学奖 ” 候选人 名额 为 1 名 ， “ 教育 教学 奖 ” 候选人 名额 为 1 名 。 四 、 申报 程序 学校 对 候选人 的 评审 材料 进行 资格 审核 ， 然后 组织 评审 委员会 进行 评审 ， 拟定 推荐 候选人 ， 上报 河北省 教育厅 。 五 、 申请材料 及 提交 时间 （ 一 ） 青年 科学奖 ： 《 2021 年 霍英东 教育 基金会 高等院校 青年 科学奖 推荐书 》 及 佐证 材料 （ 附件 2 ） 。 （ 二 ） 教育 教学 奖 《 2021 年 霍英东 教育 基金会 高等院校 教育 教学 奖 推荐书 》 及 佐证 材料 （ 附件 3 ） ， 并 提交 一个 mp4 格式 的 教学 短 视频文件 ， 大小 不 超过 100M ， 播放 时长 不 超过 5 分钟 。 以上 推荐 材料 中 不得 出现 《 国家 科学技术 保密 规定 》 中 列举 的 属于 国家 科学技术 涉密 范围 的 内容 。 申请人 请于 5 月 24 日 下午 5 点前 将 纸质 版 申请材料 报送 至 外事 楼 208 。 六 、 联系方式 联系人 ： 王晓倩 电话 ： 0311 - 87656286 国际交流 与 合作 处 2021 年 5 月 18 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 河北 经贸大学 第九届 行政 职业 能力 大赛 暨 模拟 公务员 考试 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 提高 我校 学生 的 职业 能力 和 综合 素质 ， 增强 学生 对 公务员 考试 的 认知 和 应试 能力 ， 切实 推进 我校 大学生 就业 工作 , 我校 决定 举办 河北 经贸大学 第九届 行政 职业 能力 大赛 暨 模拟 公务员 考试 大赛 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 参赛 对象 ： 河北 经贸大学 在校 本科生 、 研究生 二 、 报名 时间 ： 2021 年 5 月 24 日至 25 日 三 、 报名 方式 ： 1 、 微信 报名 ： 关注 “ 河北 经贸大学 公共 管理 学院 ” 微信 公众 号 ， 回复 \" 报名 \" 二字 ， 填写 姓名 、 学院 等 个人信息 后 便 可 完成 线上 报名 。 2 、 现场 报名 ： 于 韶华 路 公共 管理 学院 报名处 填写 报名表 报名 。 四 、 活动 流程 ： 第一场 ： 2021 年 5 月 29 日 模拟 公务员 考试 笔试 第二场 ： 2021 年 5 月 31 日 模拟 公务员 考试 面试 以上 流程 的 具体 时间 地点 安排 敬请 关注 河北 经贸大学 公共 管理 学院 微信 公众 号 通知 。 五 、 奖项 设置 ： 一等奖 一名 ， 二等奖 两名 ， 三等奖 三名 ， 优秀奖 若干名 ， 颁发 获奖 证书 和 精美 礼品 。 河北 经贸大学 教务处 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 共青团 河北 经贸大学 委员会 河北 经贸大学 公共 管理 学院 2021 年 5 月 21 日"
    },
    {
        "question": "关于 推荐 河北省 外事 专家 人才库 首批 专家 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 根据 河北省 教育厅 工作 安排 ， 为 开展 首批 外事 专家 人才 评选 工作 ， 学校 组织 开展 外事 专家学者 推荐 工作 ， 具体安排 如下 ： 一 、 推荐 条件 及 名额 推荐 条件 ： 专门从事 国际 关系 、 国际 政治 、 国际形势 、 国际 问题 、 国际贸易 、 国别 与 区域 研究 等 领域 研究 且 理论 成果 丰硕 的 专家学者 。 推荐 名额 不 限 。 二 、 申报 时间 申报 人 请 于 5 月 31 日 下午 5 点前 将 河北省 外事 专家 人才库 首批 专家 推荐表 （ 见 附件 ） 纸质 版 （ 一份 ， 所在单位 意见 不 填写 ） 报送 至 外事 楼 208 ， 电子版 发送至 wangxiaoqian @ heuet . edu . cn 邮箱 ， 逾期 不予 受理 。 联系人 ： 王晓倩 ， 联系电话 ： 0311 - 87656286 。 国际交流 与 合作 处 2021 年 5 月 24 日"
    },
    {
        "question": "关于 征集 科技 评价 与 评审 信息系统 评审 专家 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 按照 教育部 科技 发展 中心 《 关于 征集 科技 评价 与 评审 信息系统 评审 专家 的 通知 》 （ 附件 1 ） 精神 ， 结合 河北省 教育厅 工作 安排 ， 现将 有关 征集 事项 通知 如下 。 一 、 专家 征集 要求 1 . 坚持 立德 树 人 ， 德才兼备 ， 信誉 良好 ， 作风 端正 ， 无 学术 不端 行为 记录 ， 能 客观 、 公平 、 公正 完成 相关 评审 工作 。 2 . 具有 较 高 的 专业 水平 和 学术 影响力 ， 熟悉 国内外 相关 领域 的 最新 发展 动态 ； 熟悉 相关 领域 教育 教学 工作 ， 有 较 丰富 的 教育 教学 经验 。 3 . 原则上 副高级 及 以上 职称 ， 以正 高级职称 为主 ， 年龄 原则上 不 超过 70 周岁 。 4 . 专家 征集 面向 全部 学科 门类 。 二 、 推荐 名额 推荐 名额 不 限 。 三 、 填写 材料 及 提交 时间 申请人 请 填写 专家 征集 模板 （ 附件 2 ） ， 建议 使用 WPS ， 并于 6 月 7 日 下午 5 点前 发送至 wangxiaoqian @ heuet . edu . cn 邮箱 ， 逾期 不予 受理 。 请 确保 专家 信息 真实 可靠 ， 且 符合 国家有关 保密 规定 。 如 弄虚作假 ， 将 纳入 不良 诚信 记录 。 四 、 联系方式 联系人 ： 王晓倩 联系电话 ： 0311 - 87656286 国际交流 与 合作 处 2021 年 5 月 24 日"
    },
    {
        "question": "关于 启用 校门 智能 门禁 管理系统 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 进一步 加强 校园 日常 安全 防范 工作 ， 完善 对 进出 校园 人员 的 规范 管理 ， 根据 学校 疫情 防控 常态 化 管理 的 相关 规定 ， 定于 2021 年 5 月 25 日起 正式 运行 智能 门禁 管理系统 。 现将 使用 方法 通知 如下 ： 1 、 智能 门禁 管理系统 将 为 每个 单位 创建 一个 账户 ， 各 单位 指定 专人 负责 本 单位 的 日常 报备 工作 ， 报备 时 通过 企业 微信 或 安全 工作 处 网站 端口 直接 访问 门禁 管理 服务器进行 报备 。 本 单位 只能 报备 本 单位 所属 人员 ( 访客 除外 ) ， 报备 单位 要 对 进校 人员 的 健康状况 和 身份 负责 。 2 、 智能 门禁 管理系统 内置 全校 在职 教职工 、 离退休 人员 、 学生 和 聘用 人员 的 基本 信息 数据库 ， 安全 工作 处 每年 负责 更新 数据库 信息 。 各 部门 在 报备 以上 人员 信息 时 ， 系统 将 自动检索 上传 信息 是否 准确 ， 报备 信息 不 准确 ， 将 不能 进校 。 3 、 在职 教职工 、 离退休 人员 、 聘用 和 外包 人员 报备 最长 时间 为 每年 自然 年度 ， 访客 报备 最长 时间 为 7 日内 。 4 、 学生 报备 按 学校 制定 的 疫情 防控 常态 化 管理 请 销假 规定 执行 。 5 、 校内 师生员工 在 履行 进出 校园 审批 手续 的 情况 下 ， 经过 测量体温 和 出示 绿码 后 ， 可 凭 个人 有效 身份证 刷证 或 经过 人脸识别 图像 比 对 通过 门禁 闸机 。 6 、 疫情 防控 校园 实行 闭环 管理 时期 ， 访客 进校 办事 需由 受访 部门 履行 报备 程序 ， 报备 通过 后 凭 个人 有效 身份证 刷证 方可 进校 。 7 、 疫情 防控 解除 校园 闭环 管理 ， 访客 进校 办事 可 在 门卫 处 自助 访客 一体机 上 履行 登记手续 ， 经受 访 人员 在 企业 微信 中 确认 同意 后 凭 个人 有效 身份证 刷证 方可 进校 （ 受访 人员 仅限 在职 教职工 ） ， 访客 滞留 或 离校 将 通过 企业 微信发 信息 通知 受访人 。 8 、 访客 所 携带 的 车辆 必须 在 填写 访客 信息 时 一同 填写 ， 否则 车辆 将 无法 进入 校园 。 9 、 人脸识别 信息 验证 不 成功 的 师生员工 ， 由本 部门 负责 报备 的 人员 给予 协助 解决 ， 特殊 情况 请 联系 安全 工作 处校 卫队 工作人员 。 10 、 根据 《 河北 经贸大学 机动车辆 校园 管理 暂行办法 》 （ 校安字 〔 2018 〕 1 号 ） 文件 相关 要求 ， 智能 门禁 管理系统 启用 后 ， 所有 未经 授权 的 机动车辆 将 不得 进入 校园 。 11 、 在 使用 过程 中 ， 请 大家 爱护 门禁系统 ， 正确 使用 。 不得 用 异物 卡门 或 其他 方法 使用 电控 门 处于 非正常 开启 状态 。 人为 损坏 者 ， 一经 发现 ， 须 按价 赔偿 。 12 、 校园 安全 需要 广大 师生员工 共同 维护 ， 请 大家 遵守 校园 管理 规定 ， 服从 门卫 管理 ， 文明 出入 ， 共同 构建 安全 祥和 、 文明 有序 的 校园环境 。 13 、 根据 疫情 防控 的 相关 要求 ， 我处 将 于 2021 年 5 月 27 日早 零时 重置 服务器 ， 届时 各 单位 所属 的 在职 教职工 、 离退休 人员 和 聘用 人员 信息 由 我 处 负责 依据 各 单位 原 报备 信息 给予 导入 ， 其余 类型 人员 将 予以 删除 ， 删除 人员 信息 由 各 单位 根据 工作 需要 自行 重新 报备 。 具体 报备 操作 说明 请 看 附件 。 14 、 校园 疫情 防控 特殊 时期 的 管理 办法 将 根据 学校 要求 另行规定 。 如 有 任何 疑问 ， 请 咨询 安全 工作 处校 卫队 87657128 。 安全 工作 处 2021 年 5 月 25 日"
    },
    {
        "question": "关于 做好 重大 活动 资料 归档 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 重大 活动 资料 记录 了 学校 在 不同 时期 的 发展 历程 ， 是 学校 档案 资源 的 重要 组成部分 ， 反映 了 学校 事业 发展 变化 和 成就 ， 对 传承 学校 历史 、 促进 学校 发展 具有 重要 意义 。 为 进一步 优化 学校 档案 信息 资源 结构 ， 提高 档案管理 科学化 水平 。 根据 档案管理 工作 安排 ， 从即日起 对 重大 活动 资料 进行 征集 归档 ， 现 就 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 归档 范围 在 学校 重大 活动 中 形成 的 具有 重大意义 和 保存 价值 的 相关 资料 。 主要 包括 ： 重要 文字 材料 、 录音 、 录像 、 照片 、 有 纪念 意义 的 标志性 实物 等 ； （ 一 ） 有关 学校 党的建设 、 教学科研 、 学科建设 、 采购 招标 、 脱贫 攻坚 、 公共卫生 事件 、 对外 交流 等 方面 的 文字 及 音视频 资料 。 如 ： 领导 视察 、 党代会 、 教学评估 、 科研项目 、 新 财经 教育 、 招标 合同 、 驻村 扶贫 、 疫情 防控 等 有关 资料 ； （ 二 ） 学校 举办 或 承办 的 省级 以上 重大 活动 （ 会议 ） 所 形成 的 纸质 材料 （ 邀请函 、 会议议程 、 讲话稿 、 嘉宾 名单 、 通讯录 、 贺信 、 题词 、 标识 、 证件 、 捐赠 证书 等 ） 及 音视频 资料 （ 照片 、 录音 、 录像 等 ） ； （ 三 ） 本校 人员 参加 国家级 会议 、 论坛 等 活动 所 形成 的 纸质 及 音视频 材料 ； （ 四 ） 有关 重大 活动 宣传报道 所 形成 的 文字 和 音视频 资料 ； （ 五 ） 其它 有 保存 价值 的 资料 。 二 、 归档 要求 （ 一 ） 学校 重大 活动 形成 的 资料 由 牵头 部门 负责 整理 归档 ； （ 二 ） 各 单位 要 做好 重大 活动 资料 的 收集 和 整理 ， 并 将 相关 资料 电子版 上传 至 档案 管理系统 ， 纸质 资料 装订 成卷 移交 综合 档案室 ； （ 三 ） 重大 活动 形成 的 照片 资料 ， 按照 时间 顺序 进行 整理 归档 ， 并 附 文字说明 （ 时间 、 地点 、 人物 、 内容 ） ； （ 四 ） 重大 活动 形成 的 音视频 资料 ， 以 “ 河北 经贸大学 ⅹ ⅹ 资料 ” 命名 提交 电子版 ； （ 五 ） 归档 时间 ： 2019 年 以前 的 重大 活动 资料 于 2021 年 12 月底 前 上交 ； 2020 年 以来 的 重大 活动 资料 于 2021 年 6 月底 前 上交 ； 2021 年 7 月 后 产生 的 重大 活动 资料 请 即时 归档 。 其他 未尽事宜 请 与 综合 档案室 档案管理 科 联系 。 联   系   人 ： 姜 老师   戴 老师 联系电话 ： 87656500 综合 档案室 2021 年 5 月 25 日"
    },
    {
        "question": "关于 对 落实 意识形态 工作 责任制 进行 自查 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 校党委 工作 部署 ， 请 各 单位 按照 《 中共 河北 经贸大学 委员会 意识形态 工作 责任制 实施细则 》 （ 冀 经贸 党 〔 2020 〕 38 号 ） 文件 要求 ， 对 2021 年 上半年 本 单位 意识形态 工作 开展 情况 进行 认真 自查 ， 并 形成 自查报告 ， 由本 单位 党组织 负责人 签字 并 加盖 公章 ， 于 6 月 2 日 （ 周二 ） 17 点 之前 报送 至 党委 宣传部 （ 205 房间 ） ， 电子版 材料 发送至 协同 办公 邮箱 。 联系人 ： 段 老师   87609866 。 自查报告 内容 应 精炼 准确 ， 避免 空话 套话 ， 主要 包括 以下内容 ： 一是 严格 对照 《 中共 河北 经贸大学 委员会 意识形态 工作 责任制 实施细则 》 及 《 河北 经贸大学 落实 意识形态 工作 责任制 “ 三 清单 四 机制 ” 》 ， 汇报 本 部门 意识形态 工作 整体 情况 并 逐条 回答 职责 范围 内 的 贯彻执行 情况 ； 二是 在 落实 意识形态 工作 责任制 方面 的 有益 探索 和 创新 实践 ； 三是 分析 工作 中 存在 的 短板 和 弱项 ， 并 提出 改进 措施 ； 四是 其他 需要 说明 的 情况 。 党委 宣传部 负责 对 各 单位 自查报告 进行 汇总 ， 并 向 校党委 做 意识形态 工作 专题 汇报 。 校党委 将 对 意识形态 工作 开展 情况 进行 通报 。 中共 河北 经贸大学 委员会 2021 年 5 月 25 日"
    },
    {
        "question": "关于 征集 党史 学习 教育 相关 视频 和 图片 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 ： 为 全面 生动 展示 我校 党史 学习 教育 开展 情况 ， 梳理 党史 学习 教育 阶段性 成果 ， 现向 各 单位 征集 党史 学习 教育 相关 视频 和 图片 （ 图片 和 视频 均 需 命名 ） ， 请 将 资料 压缩 打包 后 ， 在 邮件 标题 注明 所在单位 名称 ， 在 5 月 5 日 12 点前 发送至 邮箱 beyondowen1010 @ 126 . com 。 党委 宣传部 2021 年 5 月 4 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第七届 河北省 会 高校 大学生 财务报告 分析 大赛 校内 选拔赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为了 培养 大学生 应用 财务 与 会计信息 发现 和 解决 企业 实际 问题 的 能力 ， 锻炼 学生 团队 协作 能力 和 表达能力 ， 培养 具有 创新 精神 和 综合 实践 能力 的 财经 精英 ， 特 举办 第七届 河北省 会 高校 大学生 财务报告 分析 大赛 校内 选拔赛 暨 我校 第九届 财务报告 分析 大赛 。 本次 大赛 由 会计学院 承办 ， 具体 通知 如下 ：   一 、 大赛 主题   透视 财务报告 ， 破解 财务 迷局 ； 解读 企业 运作 ， 拓展 财务 思维   二 、 参赛 对象   河北 经贸大学 全体 在读 本科生 和 研究生   三 、 主办单位   教务处 会计学院   四 、 大赛 流程   （ 一 ） 报名 阶段   1 、 竞赛 形式 ： 以 团队 形式 参赛 ， 分为 本科生 组和 研究生 组 分别 进行 ； 学生 自行 组成 团队 ， 每支 团队 由 4 — 6 名 选手 和 1 — 2 名 指导 教师 组成 （ 参赛选手 不可 交叉 组队 ， 指导老师 可 指导 多支 团队 ） 。   2 、 报名 时间 及 形式 ： 参赛 的 团队 请 在 2021 年 5 月 12 日前 将 报名表 （ 见 附件 1 ） 发送至 规定 邮箱 。 本科生 组 发送至 jmcbds @ 163 . com ， 研究生 组 发送至 hbjmkj2020 @ 163 . com 。 报名表 命名 格式 为 “ 组别 （ 本科 组 / 研究生 组 ） 团队 名称 __ 负责人 姓名 ” 。   3 、 大赛 办公室 及 联系电话 ： 会计学院 教务   本科生 组 87326061   研究生 组 87326026   QQ 群 ： 895373233 （ 参赛 队伍 务必 加入 ）         （ 二 ） 初赛 阶段   1 、 选题 ： 各 团队 自主 选择 上市公司 （ 侧重 河北省 上市公司 ） 年报 作为 分析 对象 ， 围绕 大赛 主题 展开 。 鼓励 专题 分析 、 特色 分析 。   2 、 参赛 作品 交稿 时间 与 地点 ：   2021 年 5 月 12 日 中午 12 : 30 — 15 : 00   本科生 组 ： 会计学院 学生会 办公室 （ 四办 314 房间 ） 。   研究生 组 ： 会计学院 研究生 学生会 办公室 （ 四办 326 房间 ）   3 、 稿件 要求 ： 初稿 提交 A4 纸 打印稿 一份 ， 同时 提交 PDF 文档 。 稿件 应 包含 封面 、 目录 、 摘要 、 索引 、 附录 、 表格 、 参考资料 及其 他 资料 。 排版 格式 为 ： 标题 小 二号 黑体 ， 正文 部分 宋体 小 四号 ， 英文 字体 为 Times   New   Roman   12 号 ， 1.5 倍 行距 ， 页 边 距 上 、 下 2cm ， 左 2.5 cm ， 右 2cm 。 稿件 封面 请 列出 学校 、 参赛 组别 、 团队 成员 、 联系电话 、 指导 教师 、 完成 日期 ， 作品 封面 样式 见 附件 4 。 作品 要求 语言 精练 ， 重点 突出 。   4 、 初赛 评分 规则 见 附件 2 。   （ 四 ） 作品 初步 评审 与 预热 阶段   评委会 对 提交 的 初稿 作品 进行 初评 ， 结果 会 通知 团队 负责人 ， 请 团队 按 决赛 要求 修改 、 完善 。 5 月 17 日 团队 进行 现场 展示 ， 具体 时间 地点 会 在 大赛 QQ 群中 通知 。   （ 五 ） 决赛 阶段   1 、 决赛 时间 ： 2021 年 5 月 24 日 下午 2 点 。   2 、 决赛 地点 ： 北 三教 C101 （ 暂定 ）   3 、 决赛 形式 ： PPT 展示 和 现场 答辩 两个 环节 。   4 、 决赛 要求 ：   各 参赛 团队 提交 一份 最终版 商业 计划书 （ PDF 版本 ） 和 一份 PPT 展示 文档 （ WPS / Office   2003 版本 ， 尺寸 4 : 3 ） ； 现场 PPT 作品 展示 ， 时长 不 超过 10 分钟 ； 评委 针对 参赛 作品 进行 现场 提问 ， 团队 成员 回答 ， 时长 不 超过 5 分钟 。 （ 注 ： 请 严格遵守 比赛 时间 规定 ， 届时 会 有 专人 计时 ， 到 时间 后 将 强行 中断 ） 请 团队 将 纸质 版 作品 于 决赛 开始 前 交给 现场 组织 人员 。 为 防止 意外 状况 ， 请 团队 自行 将 PPT 备份 两份 以上 。   5 、 关于 抽签 与 熟悉 场地 的 安排 ： 请 各 参赛队 于 5 月 24 日 下午 1 点 携带 PPT 文件 到 决赛 地点 抽签 并 熟悉 调试 设备 ， 以免 出现意外 状况 。   6 、 关于 宣传 视频 ： 为 鼓舞 团队 ， 活跃 赛场 ， 为 参加 省赛 做 准备 。 组委会 为 各 参赛 队伍 剪辑 暖场 视频 。 请 每个 团队 提供 一个 视频 ， 视频 时长 1 - 2 分钟 ， 内容 至少 包括 自我介绍 （ 院校 名称 和 团队 名称 ） 和 团队 口号 ； 视频 内容 要 有 团队 自己 的 特色 ， 展示 团队 风貌 ； 在 视频 结尾 要 有 各自 的 夺冠 宣言 ， 整个 视频 要 保证 画面 清晰 。   7 、 成绩 评定 ： 决赛 成绩 （ 各 评委 打分 去除 最高分 和 最低 分后 平均 ） ， 决赛 评分 规则 见 附件 3 。   8 、 团队 视频 提交 时间 ： 2021 年 5 月 21 日 下午 两点 前 请 将 团队 宣传 视频 提交 到 jmcbds @ 163 . com ， 命名 均 命名 为 “ 组别 （ 本科 组 / 研究生 组 ） 团队 名称 __ 负责人 姓名 ” 。 请 在 规定 时间 点前 提交 。   五 、 奖项 设置   本科生 组和 研究生 组 分别 进行 评定 。 本科生 组 设置 一等奖 一名 ， 二等奖 两名 ， 三等奖 3 名 。 研究生 组 一等奖 一名 ， 二等奖 一名 ， 三等奖 一名 。     教务处   会计学院   2021 年 5 月 4 日"
    },
    {
        "question": "关于 申报 河北省 科技厅 相关 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 河北省 科学技术 厅 下发 的 有关 中国 - 斯洛伐克 相关 科技交流 项目 通知 的 精神 ， 请 各 单位 结合 工作 实际 及 需求 进行 需求 申报 ， 申报 截止 日期 为 2021 年 5 月 27 日 （ 周四 ） 17 : 00 ， 具体情况 请 详询 国际交流 与 合作 处 。 联系人 ： 董 科研 联系电话 ： 0311 - 87656809 国际交流 与 合作 处 2021 年 5 月 7 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第三届 中华 经典 诵 写 讲 大赛 校内 选拔赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 2021 年 是 中国共产党 成立 100 周年 ， 也 是 “ 十四五 ” 开局 之 年 ， 为 弘扬 中华 优秀 传统 文化 ， 歌颂 建党 百年 光辉 历程 ， 展现 举世瞩目 伟大成就 ， 增强 爱 党 爱国 情怀 ， 教育部 、 国家语委 决定 举办 “ 第三届 中华 经典 诵 写 讲 ” 大赛 。 本届 大赛 以 “ 传承 中华 经典 ， 庆祝 建党 百年 ” 为 主题 。 河北省 语言文字工作委员会 和 教育厅 制定 了 选拔 方案 ， 现 据此 进行 校内 选拔赛 。 有关 事项 如下 ： 一 、 赛事 组织 主办单位 ： 教务处 承办 单位 ： 文化 与 传播学院 、 校 工会 二 、 赛事 分类 本次 大赛 共分 四类 ： 1 . “ 诵读 中国 ” 经典 诵读 大赛 ； 2 . “ 笔墨 中国 ” 汉字 书写 大赛 ； 3 . “ 诗教 中国 ” 诗词 讲解 大赛 ； 4 . “ 印记 中国 ” 师生 篆刻 大赛 。 三 、 赛事 安排 我校 统一 组织 “ 诵读 中国 ” 经典 诵读 大赛 和 “ 笔墨 中国 ” 汉字 书写 大赛 ， 优秀作品 将 代表 我校 参加 河北省 统一 组织 的 复赛 和 决赛 。 “ 诗教 中国 ” 诗词 讲解 大赛 和 “ 印记 中国 ” 师生 篆刻 大赛 ， 不再 组织 校内 选拔赛 ， 参赛者 可 直接 登录 全国 大赛 官网 （ 中华 经典 诵 写 讲 大赛 网站 ， 网址 ： www . jingdiansxj . cn ） 自行 报名 参加 。 三 、 参赛 对象 与 组别 参赛 对象 ： 在校 全体师生 。 赛事 分组 ： 1 . “ 诵读 中国 ” 经典 诵读 大赛 大学生 组 （ 含 研究生 ） 、 留学生 组和 教师 组 。 每组 可 个人 参赛 ， 也 可 2 人 （ 含 ） 以上 组成 团队 参赛 ， 团队 人数 不设 上限 ， 参赛 过程 中 人员 不得 更换 。 团队 参赛 按 第一 参赛者 身份 组别 报名 ， 指导 教师 不 超过 2 人 。 2 . “ 笔墨 中国 ” 汉字 书写 大赛 设 硬笔 和 软笔 两个 类别 。 每个 类别 分 大学生 组 （ 含 研究生 、 留学生 ） 和 教师 组 。 四 、 参赛 要求 见 附件 1 、 2 作品 报送 时间 ： 即日 至 6 月 15 日 。 五 、 联系方式 1 . “ 诵读 中国 ” 经典 诵读 大赛 联系人 ： 马 老师 联系电话 ： 13784408171 ； 邮箱 ： maxx9230 @ 163 . com 2 . “ 笔墨 中国 ” 汉字 书写 大赛 联系人 ： 张老师 联系电话 ： 13832192301 ； 邮箱 ： 604979866 @ qq . com 作品 统一 由 文化 与 传播学院 、 校 工会组织 相关 专家 评审 ， 将 评出 一二 三等奖 、 优秀 指导 教师 奖及 优秀 组织 单位 奖 ， 一等奖 作品 将 推荐 参加 省 复赛 。 教务处   文化 与 传播学院   校 工会 2021 年 5 月 7 日"
    },
    {
        "question": "关于 传唱 歌曲 《 岁月 征程 》 的 紧急通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 由 河北 广播 电视台 拍摄 制作 的 歌曲 《 岁月 征程 》 MV 于 5 月 4 日 发布 ， 该 作品 是 “ 岁月 征程 — — 庆祝 建党 百年 党史 学习 教育 歌曲 创作 活动 ” 的 主推 作品 ， 旨在 以 歌曲 形式 展现 党 的 百年 光辉 历程 ， 教育引导 广大青年 学生 传承 红色 基因 ， 发扬 红色 传统 ， 感悟 伟大 思想 ， 奋进 时代 征程 ， 推动 革命 薪火 代代相传 。 各 单位 要 结合 党史 学习 教育 ， 广泛 发动 所在单位 学生 学 唱歌曲 ， 开展 形式多样 的 传唱 活动 ， 让 广大青年 在 激昂 的 旋律 中 回顾 党 的 伟大 历程 ， 激发 奋进 力量 。 请 各 单位 认真 准备 ， 做好 传唱 工作 ， 届时 在 运动会 开幕式 上 ， 学校 将 组织 学生 集体 传唱 。 学校 党史 学习 教育 领导小组 办公室 宣传组 2021 年 5 月 8 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 “ 千校 万岗 • 就业 有位 来 ” 2021 届 毕业生 空中 双选会 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 ：   感谢 贵 单位 对 我校 一直 以来 的 支持 与 帮助 ！   为 贯彻落实 《 教育部 关于 做好 2021 届 全国 普通高校 毕业生 就业 创业 工作 的 通知 》 （ 教学 〔 2020 〕 5 号 ） 精神 和 省委 、 省政府 有关 工作 部署 ， 进一步 做好 当前 疫情 形势 下 高校 毕业生 就业 工作 ， 加强 高校 联动 合作 ， 充分发挥 线上 招聘 渠道 作用 ， 更好 满足 毕业生 多元化 求职 需求 ， 促进 毕业生 精准 就业 。 我校 决定 举办 河北 经贸大学 “ 千校 万岗 · 就业 有位 来 ” 2021 届 毕业生 空中 双选会 。 现将 有关 事项 通知 如下 ：   一 、 活动 名称   河北 经贸大学 “ 千校 万岗 · 就业 有位 来 ” 2021 届 毕业生 空中 双选会   二 、 活动 时间   报名 时间 ： 5 月 12 日 - 5 月 23 日   举办 时间 ： 5 月 24 日 - 5 月 25 日   三 、 活动 网址   http : / / www . hbxsw . org /   四 、 服务 对象   1 . 河北 经贸大学 2021 届 毕业生 ， 往届 离校 未 就业 毕业生   2 . 招聘 高校 毕业生 的 用人单位   五 、 举办 方式   1 . 各 用人单位 可 通过 统一 活动 网址 （ 轮播 图 ） 查看 我校 本场 双选会 ， 点击 “ 用人单位 定展 ” 注册 并 提交 审核 资料 ， 报名 参加 双选会 或 申请 空中 宣讲会 （ 已有 就业 宝 账号 可 直接 登陆 平台 报名 ） 。   2 . 我校 毕业生 可 通过 统一 活动 网址 查 本场 双选会 ， 点击 “ 进入 云 现场 ” 参会 或 通过 微信端 搜索 “ 就业 宝 ” 公众 号 ， 点击 “ 校园 招聘 ” 进入 小 程序 ， 在线 投递 电子 简历 ， 接收 邀约 信息 及 在线 面试 。 ( 学生 登录 ： 选择 学生 - 原 账号 登陆 - 账号 为学 号 ， 初始密码 为 JY @ 123456 )   六 、 联系方式   1 . 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 ： 贾老师 0311 — 87665333   2 . 就业 宝 ： 周 老师 、 康 老师 400 - 919 - 9767             用人单位 操作手册                 学生 操作手册         河北 经贸大学 就业指导 服务中心     2021 年 05 月 11 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 学科 （ 方向 ） 带头人 终期 考核 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 首席 学科 带头人 、 学科 （ 方向 ） 带头人 及 团队 成员 ： 根据 《 河北 经贸大学 学科 带头人 制度 实施办法 》 （ 校 学位 字 [ 2018 ] 7 号 ） 文件 要求 （ 附件 1 ） ， 我校 实行 学科 带头人 制度 ， 企业 管理 、 经济法学 、 理论 经济学 、 产业 经济学 、 金融学 、 马克思主义 中国化 研究 、 会计学 、 行政 管理 、 财政学 9 个 省级 重点学科 的 首席 学科 带头人 及 方向 带头人 聘期 为 2018.4 - 2021.3 ， 现已 期满 ， 按照 文件精神 ， 学校 对 上述 9 个 学科 的 首席 学科 带头人 所带 方向 的 学科建设 情况 和 学科 方向 带头人 个人 及 团队 科学研究 情况 进行 考核 ， 现将 提交 考核 材料 的 办法 说明 如下 ： 1 、 请 各 参评 重点学科 填报 成果 清单 （ 附件 2 ） 。 其中 ， 团队 人员 信息 参照 省级 重点学科 方向 及 成员 备案 情况 （ 附件 3 ） ， 严格 按照 人员 备案 时间 节点 进行 成果 认定 。 年薪制 人员 ， 基本 任务 不 计入 考核 。 2 、 科研成果 严格 按照 科研处 认定 标准 。 课题 和 论文 档次 提交 科研 系统 认定 截图 复印件 ， 同时 提供 论文 首页 复印件 作为 佐证 材料 。 3 、 相关 材料 填报 时间段 为 2018 年 4 月 至 2021 年 3 月 。 4 . 成果 清单 电子版 发送 29255137 @ qq . com ， 佐证 材料 不 需提交 电子版 。 成果 清单 和 佐证 材料 纸质 材料 提交 二办 118 室 。 5 、 电子 和 纸质 材料 提交 截止 日期 5 月 31 日 。 联系人 ： 张玮 ； 电话 ： 0311 - 87656936 。 学科建设 与 学位 管理 办公室 2021 年 5 月 11 日"
    },
    {
        "question": "关于 举行 学校 第二十五届 田径运动 会 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 相关 单位 ： 根据 校历 安排 ， 我校 第二十五届 田径运动 会 定于 2021 年 5 月 14 日 （ 周五 ） 在 北校区 塑胶 运动场 举行 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 运动会 开幕式 于 5 月 14 日 上午 8 : 00 准时 举行 。 请 主席台 就座 人员 （ 名单 见 附件 ） 于 7 : 50 之前 在 塑胶 运动场 主席台 就座 。 闭幕式 于 14 日 下午 举行 ， 具体 时间 另行通知 。 二 、 体育 教学部 和校 工会 要 认真 做好 运动会 的 组织 工作 。 各 学院 和 有关 单位 要 认真 组织 学生 、 教职工 积极 参加 。 三 、 运动会 期间 停课 不 放假 。 各 学院 和 学生 管理 部门 要 加强 对 学生 的 管理 ， 组织 好 学生 观看 比赛 或 参加 户外运动 。 运动会 期间 ， 各 单位 要 保证 各项 工作 正常 运行 ， 没有 比赛项目 或 不 参加 运动会 工作 的 教职工 正常 上班 。 四 、 各 单位 要 高度重视 、 精心组织 、 合理安排 、 保证 安全 ， 确保 本次 运动会 圆满 、 顺利 举行 ， 充分 展示 我校 师生 良好 的 精神风貌 。 河北 经贸大学 2021 年 5 月 12 日"
    },
    {
        "question": "校 工会 关于 举办 2021 年 教职工 乒乓球 团体比赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 分会 ： 为 丰富 教职工 文化 生活 ， 进一步 推动 乒乓球 运动 在 我校 广泛开展 ， 校 工会 将 举办 教职工 乒乓球 团体比赛 ， 现 就 具体 事宜 通知 如下 ： 一 、 比赛 时间 ： 2021 年 5 月 24 日 二 、 比赛 地点 ： 教工 活动中心 三 、 参赛 方法 ： 1 . 各 分会 先 进行 选拔赛 ， 再 组队参加 学校 的 比赛 。 参赛 人员 须 是 本分 会 会员 且 身体状况 可以 胜任 本项 比赛 。 2 . 每队 可报 领队 1 人 ， 男 、 女队员 各 2 － 4 人 。 四 、 比赛 办法 ： 1 . 比赛 采用 男 、 女 混合 团体赛 制 ， 分为 两个 阶段 ， 第一阶段 进行 分组 循环赛 ， 第二阶段 进行 淘汰赛 ， 逐轮 决出名次 。 2 . 队员 出场 顺序 为 男单 、 女单 、 男双 、 女双 、 混双 。 3 . 依照 中国 乒协 审定 的 乒乓球 比赛规则 ， 每场 5 盘 3 胜 。 小组赛 阶段 每盘 3 局 2 胜 ； 淘汰赛 时 每盘 5 局 3 胜 ， 每局 11 分 。 一场 比赛 中 每名 队员 最多 可 出场 两次 。 4 . 比赛 采用 白色 “ 红双喜 ” 牌 三星 40 + 乒乓球 。 五 、 奖项 设置 ： 比赛 设 名次 奖及 纪念奖 。 获得 前 8 名 的 颁发奖牌 和 奖品 ， 未 取得 名次 的 颁发 纪念品 （ 弃权 的 取消 纪念品 ） 。 六 、 报名 方法 及 报名 截止 日期 ： 请 各 分会 于 5 月 18 日前 ， 将 电子版 《 乒乓球 比赛 报名表 》 发至 QQ 邮箱 : 1372861849 ， 并 拨打 电话 87656765 确认 ， 逾期 视为 弃权 。 七 、 领队 会 时间 待定 。 校   工   会 2021 年 5 月 13 日"
    },
    {
        "question": "关于 做好 我校 国际化 发展 状况 调查 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 根据 教育部 国际 合作 与 交流 司 《 关于 开展 2021 年 中国 高等教育 国际化 发展 状况 调查 的 通知 》 （ 教外司 综 〔 2021 〕 439 号 ） 要求 ， 现 开展 我校 国际化 发展 状况 调查 数据 填报 工作 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 各 有关 单位 要 高度重视 本次 调查 问卷 填写 工作 ， 认真 填报数据 信息 ， 如实 反映 发展 状况 。 二 、 各 有关 单位 于 4 月 23 日前 报 1 名 负责 问卷 数据 填报 工作 的 联络人 至 国际交流 与 合作 处 办公室 。 请 联络员 加入 我校 国际化 调查 工作 QQ 群 ： 801327254 。 三 、 各 有关 单位 于 5 月 14 日前 将 问卷 数据 填写 完整 ， 纸质 版 问卷 （ 单位 负责人 签字 并 盖章 ） 报送 至 外事 楼 208 室 ， 电子版 发送至 515089428 @ qq . com 。 联系电话 ： 87656219   李澜涛 国际交流 与 合作 处 2021 年 4 月 20 日"
    },
    {
        "question": "关于 选拔 优秀学生 参加 新南威尔士 大学 3 + 1 + 2 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "我校 将 开展 新南威尔士 大学 3 + 1 + 2 项目 选拔 工作 ， 此 项目 由 河北省 国际 教育 交流中心 统筹安排 。 今年 ， 此 项目 选拔 面试 将 以线 上 形式 进行 。 通过 面试 且 符合 新南威尔士 大学 相关 条件 的 学生 将 于 今年 9 月 在 国内 就读 新南威尔士 大学网 课 ， 学习 期满 符合 要求者 可 直升 新南威尔士 大学 相关 硕士 课程 进一步 深造 。 项目 实施 期间 会 根据 澳大利亚 疫情 防控 政策 ， 调整 学生 授课 形式 。 项目 具体 信息 详见 附件 一 ， 项目 问题解答 参见 附件 二 。 项目 线上 讲座 会议 时间 ： 5 月 2 日 周日 晚 19 : 00 - 20 : 00 会议 软件 ： 腾讯 会议 https : / / voovmeeting . com / s / 3wPIhdC0CWxY 会议 号 :   675   053   107   密码 :   123456 有 意向 报名 的 学生 请 填写 附件 三 ， 于 5 月 5 日 17 : 00 前交至 外事 楼 208 室 张老师 。 咨询电话 ： 张老师 87656560 。 国际交流 与 合作 处 2021 年 4 月 20 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2021 年 第十四届 中国 大学生 计算机 设计 大赛 校内 选拔赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 教学 单位 ： 为 进一步 深化 教学改革 ， 提高 计算机 设计 教学质量 ， 激励 我校 大学生 学习 计算机 知识 、 技术 、 技能 的 兴趣 和 潜能 ， 培养 其 创新 创业 能力 及 团队 合作 意识 、 运用 信息技术 解决 实际 问题 的 综合 实践 能力 ， 现 举办 2021 年 （ 第 14 届 ） 中国 大学生 计算机 设计 大赛 校内 选拔赛 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 大赛 主办单位 ： 本次 大赛 由 教务处 、 艺术 学院 、 文化 与 传播学院 和 信息技术 学院 共同 主办 ， 艺术 学院 承办 。 二 、 参赛 对象 ： 在校 本科 学生 。 三 、 大赛 作品 内容 分类 ： 竞赛 内容 ： 2021 年 大赛 作品 内容 分设 ： （ 1 ） 软件应用 与 开发 ； （ 2 ） 微课 与 教学 辅助 ； （ 3 ） 物 联网 应用 ； （ 4 ） 大 数据 应用 ； （ 5 ） 人工智能 应用 ； （ 6 ） 信息 可视化 设计 ； （ 7 ） 数媒 静态 设计 （ 普通 组 ） ； （ 8 ） 数媒 静态 设计 专业组 ； （ 9 ） 数媒 动漫 与 短片 （ 普通 组 ） ； （ 10 ） 数媒 动漫 与 短片 专业组 ； （ 11 ） 数媒 游戏 与 交互 设计 （ 普通 组 ） ； （ 12 ） 数媒 游戏 与 交互 设计 专业组 。 共 12 大类 ， 每个 大 类 下设 若干 小类 。 四 、 参赛 形式 ： 以 团队 形式 参赛 ， 每 团队 成员 不 超过 3 人 ， 指导 教师 1 - 2 名 。 五 、 大赛 流程 ： 分为 校赛 、 省赛 、 入围 作品 完善 和 决赛 共 四个 阶段 。 决赛 入围 组成员 ， 将 代表 我校 参加 第十四届 中国 大学生 计算机 设计 大赛 。 六 、 报名 时间 及 形式 ： 有意 参赛 的 团队 请 查看 河北 省级 大赛 指南 ： http : / / www . hbsjsjds . cn / index _ pre _ 2021 . html 疫情 期间 请 各 参赛 小组 于 5 月 5 日前 将 作品 、 参赛 姓名 、 联系方式 、 指导 教师 姓名 提交 至 邮箱 。 艺术 学院 联系人 ： 李老师 电话 ： 17736908320 邮箱 ： 282762583 @ qq . com 教务处   艺术 学院 文化 与 传播学院   信息技术 学院 2021 年 4 月 19 日"
    },
    {
        "question": "关于 第四届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 评选 结果 的 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 河北 经贸大学 《 关于 选树 第四届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 的 通知 》 要求 ， 经 各 单位 推选 ， 选树 工作 领导小组 评审 ， 校党委 常委会 研究 决定 ， 拟 提名 4 名 青年教师 、 6 名 青年 学生 为 第四届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 获得者 ， 现 予以 公示 ： 青年教师 ： 科研 标兵 ：   公共 管理 学院     张卫 教学 标兵 ：   工商管理 学院     许龙 管理 服务 标兵 ： 学生处     周贝贝 辅导员 标兵 ：   商学院     路荣 青年 学生 ： 十佳 优秀 大学生 ：   信息技术 学院     高尚 优秀学生 干部 ：   法学院     刘振宇 （ 研究生 ） 自强 之星 ：   商学院     任昭曈 最美 团支书 ：   工商管理 学院     李晨暄 最美 志愿者 ：   会计学院     王伟鹏 社会 实践 先进个人 ： 文化 与 传播学院     任心萌 公示 期自 2021 年 4 月 26 日 12 : 00 至 2021 年 4 月 28 日 12 ： 00 止 ， 如 有 异议 请 与 校团委 办公室 联系 并 提交 书面材料 。 联系电话 ： 87655659 共青团 河北 经贸大学 委员会 2021 年 4 月 26 日"
    },
    {
        "question": "关于 2021 年 河北省 地方 合作项目 选派 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 根据 国家 留学 基金委 工作 部署 以及 河北省 教育厅 《 关于 申报 2021 年 地方 合作项目 的 通知 》 ， 现将 申报 2021 年 地方 合作项目 选派 的 具体 消息 进行 发布 。 请 申报 人员 仔细阅读 河北省 教育厅 《 关于 申报 2021 年 地方 合作项目 的 通知 》 （ 见 附件 1 ） 。 推选 单位 应对 申请人 的 政治信念 、 道德 品行 、 身心健康 情况 、 学术 发展潜力 、 出国 留学 必要性 、 留学 计划 可行性 等 进行 严格把关 。 2021 年 的 网上 报名 及 申请 受理 时间 为 5 月 1 日 - 5 月 15 日 ， 具体 选派 流程 、 选派 办法 以及 所 需要 准备 的 材料 等 详细 问题 请 登录 https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 1998   2021 年 西部 地区 人才培养 特别 项目 / 地方 合作项目 专栏 查阅 。 申请人 应 在 此 期限内 登录 国家 公派留学 管理 信息 平台 （ http : / / apply . csc . edu . cn ） 进行 网上 报名 。 符合条件 的 申报 人 ， 请 填写 《 2021 年 （ 学院 ） 地方 合作项目 推荐表 》 （ 见 附件 2 ） ， 并 提供 学院 开具 的 重点 推荐信 （ 见 附件 3 ） 。 申报 人员 需要 在 2021 年 5 月 11 日 下午 17 : 00 之前 将 附件 2 和 附件 3 的 纸质 版 （ 须 单位 负责人 签字 ， 并 加盖 所在单位 公章 ， 详见 附件 3 ） 交至 外事 楼 208 ， 将 Word 文档 电子版 （ 以 主题 为 “ XX 单位 — — 申报 项目 — — 申报 人 姓名 ” 并发 至 fzylzd @ qq . com ） 。 国际交流 与 合作 处 将 不 受理 逾期 申报材料 。 联系人 ： 张璐璐 电话 ： 0311 - 87656560 国际交流 与 合作 处 2021 年 4 月 27 日"
    },
    {
        "question": "中共 河北 经贸大学 委员会 关于 深入 推进 “ 党课 开讲 啦 ” “ 学习 身边 榜样 ” 两项 活动 有关 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 党组织 ： 为 庆祝 中国共产党 成立 100 周年 ， 总结 和 学习 运用 建党 一百年 来 的 宝贵 经验 ， 突出 加强 理想信念 宗旨 教育 和 对 党 忠诚 教育 ， 以 高质量 的 党员 教育 工作 激励 和 引导 广大党员 干部 凝心 聚力 、 担当 作为 ， 根据 省委 教育 工委 有关 通知 要求 ， 就 深化 “ 党课 开讲 啦 ” “ 学习 身边 榜样 ” 两项 活动 有关 工作 通知 如下 ： 一 、 关于 开展 “ 党课 开讲 啦 ” 活动 从 去年 开始 ， 按照 省委 组织部 统一安排 ， 校党委 组织 各 二级 单位 认真 组织 开展 “ 党课 开讲 啦 ” 活动 ， 制作 了 一批 内涵 深刻 、 形式多样 的 优秀 党课 。 按照 省委 组织部 要求 ， 今年 继续 深化 “ 党课 开讲 啦 ” 活动 。 （ 一 ） 党课 内容 和 形式 各 二级 单位 继续 组织 党组织 书记 、 党员干部 、 优秀 共产党员 、 老 党员 等 讲 党课 ， 重点 讲 好 党 的 创新 理论 和 党的基本 知识 、 光荣 历史 、 优良传统 。 要 丰富 党课 形式 、 创新 党课 载体 ， 注重 用 好 传统媒体 和 新兴 媒体 ， 可以 把 党课 课堂 设在 各级 党员 教育 阵地 以及 教学科研 、 管理 服务 和 社会 实践 一线 ， 采取 讲座式 、 访谈 式 、 情景 式 等 形式 ， 增强 吸引力 感染力 ， 激励 引导 师生 党员 亮 身份 、 当 先锋 、 扛 责任 、 作 表率 。 （ 二 ） 推荐 程序 和 要求 推荐 的 精品 党课 应当 符合 以下 条件 : 一是 政治 方向 正确 。 深入 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ， 增强 “ 四个 意识 ” 、 坚定 “ 四个 自信 ” 、 做到 “ 两个 维护 ” 。 二是 理论 联系实际 。 紧密联系 广大党员 的 思想 和 工作 实际 ， 有助于 解决 党员 群众 的 理论 困惑 和 现实 问题 。 三是 方式 方法 得当 。 切合 党课 主题 、 内容 、 党员 特点 等 ， 与 现场 环境 条件 结合 较 好 ， 语言 风格 和 表达 技巧 适宜 。 四是 讲课 效果 较 好 。 观点鲜明 ， 内容 充实 ， 逻辑性 强 ， 深入浅出 ， 生动 鲜活 ， 现场 氛围 良好 ， 党员 评价 较 高 。 推荐 单位 党组织 要 对 党课 内容 和 主讲人 进行 审核 把关 。 党课 时 长 一般 不 超过 90 分钟 ， 微 党课 不 超过 30 分钟 。 录像 清晰 、 无 水印 ， 文件格式 为 常见 录像 格式 ， 文件大小 无 要求 ， 以 光盘 形式 报送 。 （ 三 ） 使用 方式 和 渠道 校党委 组织部 将 组织 力量 对 各 单位 推荐 的 精品 党课 进行 审核 ， 并 择优 向 省委 组织部 推荐 。 通过 省委 组织部 审核 的 ， 将 在 省 广播 电视台 、 省 党员干部 现代 远程教育 平台 、 12371 网站 、 河北 智慧 党建 手机 APP 广泛 推送 ， 并 择优 向 中组部 党员 教育 中心 推送 ， 以供 基层 党组织 和 广大党员 学习 使用 。 请 各 单位 党组织 积极 鼓励 广大 师生 党员 参与 录制 ， 在 建党 百年 之际 充分 展现 我校 师生 党员 风采 和 水平 。 5 月 30 日前 ， 各 二级 单位 要 积极主动 向 校党委 组织部 推荐 报送 精品 党课 作品 。 二 、 关于 开展 “ 学习 身边 榜样 ” 活动 按照 省委 组织部 安排 部署 ， 今年 继续 以省 广播 电视台 《 燕赵 先锋 》 栏目 为主 阵地 ， 深入开展 “ 学习 身边 榜样 ” 活动 。 （ 一 ） 向 《 燕赵 先锋 》 栏目 推送 素材 各 二级 单位 可选树 政治素质 过硬 、 工作 业绩 突出 、 党员 群众 认可度 高 的 “ 身边 榜样 ” ， 拍摄 制作 党员 教育 电视片 ， 展现 他们 的 优良 形象 和 先锋 风采 ， 向 校党委 组织部 报送 。 经 遴选 后 择优 报送 省委 组织部 ， 在 《 燕赵 先锋 》 栏目 “ 先锋 风采 ” 板块 播出 ， 并 向 中央组织部 推荐 。 （ 二 ） 开展 “ 身边 榜样 读 党史 ” 活动 为 给 党史 学习 教育 活动 提供 鲜活 教材 ， 引导 党员干部 学史 明理 、 学史 增信 、 学史 崇德 、 学史 力行 ， 请 各 二级 单位 党组织 选择 优秀 共产党员 在 本 单位 开展 “ 身边 榜样 读 党史 ” 活动 ， 作为 本 单位 党史 学习 教育 活动 内容 。 诵读 内容 主要 包括 习近平 同志 《 论 中国共产党 历史 》 以及 《 毛泽东 、 邓小平 、 江泽民 、 胡锦涛 关于 中国共产党 历史 论述 摘编 》 《 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 学习 问答 》 《 中国共产党 简史 》 。 诵读 人 对 诵读 篇目 要 有 深刻 领悟 ， 有 真情实感 ， 最好 与 人物 身份 相符 或 与其 从事 工作 有 一定 关联性 。 联系人 ： 申 旭光 联系电话 ： 0311 - 87657906 中共 河北 经贸大学 委员会 组织部 2021 年 4 月 29 日"
    },
    {
        "question": "关于 2021 年 “ 五一 ” “ 端午 ” 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 党组织 ， 后勤 服务中心 党总支 、 校医院 党支部 ： 2021 年 “ 五一 ” “ 端午 ” 将 至 ， 为 持续 深入 落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 ， 巩固 纠正 “ 四风 ” 成果 ， 营造 风清气 正 的 节日 氛围 ， 现 就 做好 “ 五一 ” “ 端午 ” 期间 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 工作 通知 如下 ： 一 、 强化 政治 意识 ， 落实 责任 担当 全校 各级 党组织 要 深入 学习 贯彻 习近平 总书记 关于 作风 建设 的 重要 论述 和 重要 指示 批示 精神 ， 不断 提高 政治 判断力 、 政治 领悟力 、 政治 执行力 ， 从 政治 上 认识 加强 作风 建设 的 重要性 紧迫性 ， 以 永远 在 路上 的 恒心 和 韧劲 坚持不懈 落实 中央 八项 规定 精神 。 要 组织 本 单位 党员干部 认真学习 中央纪委 近期 公开 曝光 的 违反 中央 八项 规定 精神 问题 新闻 通报 ， 并 结合 本 部门 、 本 单位 实际 进行 对照检查 。 要 坚持 纠 “ 四风 ” 树新风 并举 ， 在 坚决 纠治 不正之风 、 解决 突出 问题 的 同时 ， 大力 倡导 新风 正气 ， 教育引导 广大党员 干部 结合 党史 学习 教育 ， 继承 弘扬 党 的 光荣传统 和 优良作风 ， 把 好 传统 带进 新 征程 ， 将 好 作风 弘扬 在 新 时代 。 二 、 严守纪律 规矩 ， 做到 “ 十三个 严禁 ” 全校 各级 党组织 和 广大党员 干部 、 教师 要 严格遵守 各项 纪律 规定 ， 把 他律 要求 进一步 转化 为 内在 追求 ， 把 落实 中央 八项 规定 精神 转化 为 思想 自觉 和 行动 自觉 ， 切实 做到 “ 十三个 严禁 ” ： 严禁 违规 收送 名贵 特产 和 礼品 礼金 ， 包括 通过 网购 、 电子礼品 卡 、 电子 红包 等 衍生 工具 收送 礼品 礼金 ； 严禁 公款吃喝 、 超标准 接待 、 “ 一桌 餐 ” 、 违规 接受 服务 对象 宴请 等 违规 吃喝 问题 ； 严禁 大操大办 、 借机 敛财 等 违规 操办 婚丧喜庆 问题 ； 严禁 巧立名目 、 违规 发放 津 补贴 ； 严禁 公款 旅游 以及 违规 接受 管理 和 服务 对象 等 旅游 安排 活动 ； 严禁 公车私用 或 “ 私车 公养 ” ， 违反 公车 封存 停驶 规定 ； 严禁 提供 或 接受 超标准 接待 ； 严禁 组织 或 参加 用 公款 支付 的 高 消费 娱乐 健身活动 ； 严禁 接受 或 提供 可能 影响 公正 执行公务 的 娱乐 健身活动 ； 严禁 违规 出入 私人 会 所 ； 严禁 食堂 日常 用餐 、 公务 接待 用餐 、 党员干部 和 公职人员 操办 婚丧喜庆 事宜 过程 中 出现 餐饮 浪费 现象 ； 严禁 违反 疫情 防控 有关 规定 ； 严禁 发生 其他 违反 中央 八项 规定 精神 行为 。 三 、 强化 监督 检查 ， 严格 执纪 问责 校 纪委 委员 和 各 单位 纪检 委员 要 坚决 扛起 监督 责任 ， 创新 工作 方式 方法 ， 紧盯 老 问题 ， 关注 新动向 ， 既 要紧 盯 领导 干部 这个 “ 关键 少数 ” ， 也 要 管住 “ 绝大多数 ” ， 将 工作 对象 覆盖 全体 党员干部 、 教师 。 校 纪委 对 不 收手 不 收敛 、 明知故犯 、 顶风 违纪者 将 严查 快处 ， 典型 问题 点名 道 姓 通报 曝光 ， 持续 释放 “ 越往后 执纪 越严 、 处分 越重 ” 的 强烈 信号 。 对 责任 落实 不力 、 出现 “ 四风 ” 问题 的 单位 ， 既 追究 直接 责任人 的 责任 ， 又 追究 有关 领导 的 责任 ， 既 追究 党组织 的 主体 责任 ， 又 追究 纪检 委员 的 监督 责任 。 各处 级 单位 党组织 、 后勤 服务中心 党总支 和 校医院 党支部 要 将 “ 五一 ” “ 端午 ” 期间 纠治 “ 四风 ” 工作 情况 形成 报告 ， 分别 于 5 月 5 日 和 6 月 16 日前 将 电子版 发送至 学校 纪委 办公室 工作 邮箱 jijianwei @ heuet . edu . cn 。 举报 邮箱 ： jijianwei @ heuet . edu . cn 举报电话 ： 87655017 中共 河北 经贸大学 纪律检查 委员会 2021 年 4 月 29 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2021 年 河北 经贸大学 数学 建模 竞赛 暨 全国 大学生 数学 建模 选拔赛 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 ： 全国 大学生 数学 建模 竞赛 是 教育部 高等教育 司 和 中国 工业 与 应用 数学 学会 共同 主办 ， 是 全国 高校 中 规模 最大 、 在 国内外 具有 重要 影响 的 基础性 学科 竞赛 ， 国赛 获奖 选手 在 考研 和 就业 中 越来越 受到 青睐 。 根据 《 2021 年 “ 高教 社杯 ” 全国 大学生 数学 建模 竞赛 报名 通知 》 安排 ， 今年 将 于 9 月 9 日至 12 日 进行 全国 大学生 数学 建模 竞赛 。 为此 ， 学校 举办 2021 年 河北 经贸大学 数学 建模 竞赛 暨 全国 大学生 数学 建模 选拔赛 （ 以下 简称 选拔赛 ） ， 请 各 学院 推荐 优秀学生 参赛 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 选拔赛 方式 和 时间 ： 校本部 有意 参加 该 竞赛 的 所有 本科生 。 学生 可 自由 组队 ， 每队 3 名 同学 ， 鼓励 跨 学院 、 跨专业 组队 参赛 。 开放性 答题 ， 试题 详见 附件 （ A 、 B 题 ， word 论文 模板 ， 规则 说明 等 ） ， 按所组 队伍 上交 论文 （ 须 含 队员 信息 ） 。 试题 分 A 、 B 两题 ， 每队 任选 其中 一 题 ， 即日起 在 规定 的 时间 内 作答 并 提交 。 各队 务于 5 月 17 日 22 : 00 前 将 答题 电子版 （ pdf 文件 ） 发 至 邮箱 ： 2629859043 @ qq . com ， 同时 当日 提交 纸质 版 论文 一份 至四办 406 室 或 412 室 （ 时间 ： 5 月 17 日 周一 上午 9 : 00 - 11 : 30 ， 下午 13 : 00 - 14 : 00 ） 。 二 、 成绩 公布 ： 数统 学院 是 我校 本项 赛事 的 组织者 和 培训者 。 集训 名单 将 于 6 月初 在 数统 学院 网站 主页 公布 。 获奖 比例 ： 一等奖 5% ， 二等奖 15% ， 三等奖 30% 左右 。 三 、 国赛 培训 ： 学校 将 于 周末 或 暑期 对 集训队 进行 培训 ， 经 集训 合格者 ， 将 代表 学校 参加 今年 9 月初 全国 大学生 数学 建模 竞赛 。 四 、 咨询电话 ： 87655690 ， 联系人 ： 李老师 。 地址 ： 第四 办公楼 四楼 406 室 ， 数统 学院 办公室 。 数学 与 统计学 学院 2021 年 4 月 29 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2021 年 河北 经贸大学 智能 车 挑战赛 暨 2021 年 全国 大学生 电子设计 竞赛 校级 选拔 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 教学 单位 ： 为 进一步 深化 教学改革 ， 提高 教学质量 ， 激励 我校 大学生 学习 现代 科学技术 的 兴趣 和 潜能 ， 培养 学生 创新 创业精神 、 团队 合作 意识 以及 运用 现代 信息技术 解决问题 的 综合 素质 和 实践 能力 ， 举办 2021 年 河北 经贸大学 智能 车 挑战赛 暨 2021 年 全国 大学生 电子设计 竞赛 校级 选拔赛 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 大赛 主办单位 ： 本次 大赛 由 教务处 和 信息技术 学院 共同 主办 ， 信息技术 学院 承办 ， 信息技术 学院 电子科技 协会 协办 。 二 、 参赛 对象 ： 在校 本科 大学生 。 三 、 比赛 内容 ： 竞赛 内容 ： 自备 小车 ， 自主 进行 走 迷宫 （ 参考 样题 见 附件 1 ） 。 四 、 参赛 形式 ： 以 团队 形式 参赛 ， 每 团队 成员 不 超过 3 人 ， 指导 教师 1 - 2 名 。 五 、 大赛 流程 ： 大赛 设一 、 二 、 三等奖 ， 一等奖 获得 组成员 ， 将 代表 我校 参加 2021 年 全国 大学生 电子设计 竞赛 （ http : / / nuedc . xjtu . edu . cn ） 。 六 、 报名 及 比赛 时间 ： 报名 时间 ： 截止 到 2021 年 5 月 22 日 请 各 参赛 小组 于 5 月 22 日前 将 参赛 报名表 （ 附件 2 ） 提交 至 邮箱 。 比赛 时间 ： 2021 年 5 月 28 - 29 日 联系人 ： 顾 文豪 （ 15232195668 ） ， 唐光伟 （ 18031421205 ） 申 聪聪 （ 15633685085 ） 邮箱 ： 1010941521 @ qq . com 教务处   信息技术 学院 2021 年 4 月 29 日"
    },
    {
        "question": "关于 报送 “ 我 为 师生 办实事 ” 项目 清单 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 党组织 ： 根据 学校 《 党史 学习 教育 “ 我 为 师生 办实事 ” 实践 活动 方案 》 安排 部署 ， 请 各 二级 单位 党组织 将 前 一 阶段 征集 到 的 意见 、 建议 ， 分类 汇总 、 整理 后 ， 填写 《 河北 经贸大学 “ 为 师生 办实事 ” 项目 清单 》 ， 并 于本周 六 （ 4 月 17 日 ） 前 将 表格 电子版 报送 学校 办公室 文秘 科 。 联   系   人 ： 傅   昕   电话 ： 87656636 邮箱地址 ： 345900696 @ qq . com 学校 党史 学习 教育 领导小组 办公室 文秘 材料 组 2021 年 4 月 13 日"
    },
    {
        "question": "关于 增加 班车 运行 班次 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "校内 各 单位 ： 自 2021 年 4 月 19 日起 ， 增加 班车 班次 如下 ： 每周 一 、 周四 下午 13 : 00 东院 发北院 一趟 ， 南院 发北院 一趟 。 其他 车次 不变 ， 如 有 调整 另行通知 。 学校 办公室 教务处 后勤 服务中心 2021 年 4 月 13 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 第四届 第五次 教代会 提案 征集 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各位 代表 ： 第四届 第五次 教代会 提案 征集 工作 即将 展开 ， 现 就 提案 征集 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 提案 的 内容 在 学校 职权范围 内 能够 处理 解决 的 下述 内容 可 作为 正式 提案 ： 1 . 有关 学校 贯彻执行 党和国家 的 路线 、 方针 、 政策 及 落实 上级 有关 文件 的 建议 和 方案 ； 2 . 有关 学校 改革 、 发展 和 稳定 ， 对 学校 全局 工作 影响 较大 的 建议 和 方案 ； 3 . 有关 学校 教学 、 科研 、 管理 、 服务 以及 精神文明 建设 等 方面 的 建议 和 方案 ； 4 . 结合 党史 学习 教育 ， 为 职工 办实事 ， 教职工 普遍 关心 的 其它 重大 问题 的 建议 和 方案 。 对于 符合 上述 要求 的 提案 由 第四届 教代会 提案 工作 委员会 审核 后 确定 为 正式 提案 予以 立案 ， 立案 提案 经 承办 部门 办理 后以 各种 形式 向 提案人 答复 ； 对于 不 符合 上述 要求 的 提案 不 予以 立案 ， 将 作为 意见 和 建议 处理 。 二 、 提案 的 要求 提案 必须 由 一名 正式 代表 提出 ， 两名 或 两名 以上 正式 代表 附议 ， 方 为 有效 。 提案 必须 符合 以下 基本 原则 ： 1 . 严肃性 。 经过 认真 地 调查 研究 ， 广泛 征求 教职工 意见 ， 反映 的 问题 真实可信 、 实事求是 。 2 . 代表性 。 反映 较 多 部门 或 个人 的 意见 和 要求 ， 提案 的 落实 将 对 学校 工作 大局 或 大多数 教职工 的 生活 产生 积极 的 影响 。 3 . 全局性 。 正确处理 国家 、 集体 和 个人 三者 之间 的 关系 ， 站 在 学校 建设 和 发展 大局 的 高度 观察 和 分析 问题 ， 具有 全局性 和 前瞻性 ， 提出 的 意见 和 建议 符合 学校 的 整体利益 。 4 . 可行性 。 所提 建议 和 措施 简明扼要 ， 在 学校 职权 、 财力 、 物力 范围 之内 ， 切实可行 ， 具有 科学性 和 可操作性 。 5 . 规范性 。 提案 必须 一事 一案 ， 分析 清楚 ， 建议 具体 ， 简明扼要 。 6 . 以下 方面 的 问题 不 列入 教代会 提案 ： 与 国家 政策 、 法规 有 抵触 的 问题 ； 纯属 党团 事务 、 党派 和 团体 的 内部 问题 ； 各 学院 、 各 单位 有权 解决 的 内部 问题 ； 纯属 个人 的 具体 问题 。 三 、 提案 格式 及 要求 1 . 提案 必须 按 “ 教代会 提案 征集 表 ” 统一 格式 打印 。 如 提案 征集 表 容纳 不下 ， 可 另 附页 补充 说明 。 2 . 提案 必须 包括 以下 四 部分 ： ⑴ 案由 ： 即 要求 解决 的 问题 ； ⑵ 内容 ： 即 提出 提案 的 理由 、 原因 或 依据 ； ⑶ 调研 情况 ： 即 提案人 对 所 提 议案 的 调研 情况 简述 ； ⑷ 建议 或 措施 ： 即 提出 解决问题 的 建议 或 措施 。 3 . 提案人 和 附议 人 都 必须 亲笔签名 （ 打印 无效 ） 。 四 、 提案 提交 时间 请 各位 代表 于 2021 年 4 月 26 日前 ， 将 “ 教代会 提案 征集 表 ” 打印 并 亲笔 签署 提案人 、 附议 人 姓名 后 ， 交 本分 会 主席 。 各 分会 统一 送交 校 工会 ， 同时 将 提案 的 电子 文档 发送至 校 工会 邮箱 ： xgh @ heuet . edu . cn ， 联系人 ： 武相雨 。 五 、 奖励 为 提高 提案 质量 ， 本次 教代会 将 继续 开展 优秀 提案 评选活动 ， 根据 提案 的 内容 和 可行性 情况 评选 出 部分 优秀 提案 给 以 物质奖励 。 河北 经贸大学 第四届 教代会 提案 工作 委员会 2021 年 4 月 13 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 教职工 参加 我校 第二十五届 田径运动 会 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 分会 ： 学校 第二十五届 田径运动 会 将 于 5 月 14 日 举行 ， 请 各 分会 认真 做好 教职工 的 动员 、 报名 、 参赛 等 工作 ， 确保 运动会 顺利进行 。 未尽事宜 另行通知 。 校 工会 2021 年 4 月 15 日"
    },
    {
        "question": "关于 报送 党史 学习 教育 阶段性 总结 的 紧急通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 党组织 ： 根据 学校 党史 学习 教育 领导小组 办公室 安排 部署 ， 请 各 二级 单位 党组织 报送 党史 学习 教育 阶段性 工作 总结 （ 包括 典型 经验 及 特色 做法 ） ， 并 于本周 日 （ 4 月 18 日 ） 下班 前 将 总结 电子版 报送 学校 办公室 文秘 科 。 联系人 ： 傅昕   电话 ： 87656636 邮箱地址 ： 345900696 @ qq . com 学校 党史 学习 教育 领导小组 办公室 文秘 材料 组 2021 年 4 月 16 日"
    },
    {
        "question": "关于 2021 年 “ 五一 ” 劳动节 放假 有关 事宜 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "校内 各 单位 ： 现将 我校 2021 年 “ 五一 ” 劳动节 放假 有关 事宜 通知 如下 ： 1 . 根据 学校 2021 年 春季 学期 教学 运行 安排 ， 我校 2021 年 “ 五一 ” 劳动节 假期 为 5 月 1 日 （ 周六 ） 至 5 月 3 日 （ 周一 ） ， 共 三天 。 5 月 4 日 （ 周二 ） 至 7 日 （ 周五 ） 正常 上班 、 上课 。 从 5 月 8 日 （ 周六 ） 起 ， 每周 恢复 双休 。 2 . 假期 期间 ， 继续 落实 好 各项 疫情 防控 措施 。 坚持 “ 日 报告 、 零 报告 ” 制度 和 体温 “ 晨午 检 ” 制度 。 严格执行 校门 出入 制度 ， 认真落实 “ 六个 一律 ” 要求 。 放假 期间 学生 出入 校门 ， 按照 疫情 防控 常态 化 要求 履行 正常 报批 手续 。 校内 人员 进入 学校 ， 一律 核验 身份 、 检测 体温 。 校外 人员 、 车辆 原则上 不得 进入 学校 。 如 必须 进入 ， 须 严格 履行 报备 手续 。 3 . 各 学院 和 各级 学生 组织 要 结合 “ 五一 ” 节日 内涵 、 疫情 防控 和 学生 学习 生活 实际 ， 组织 开展 社会 实践 、 志愿 服务 、 研学 实践 等 形式多样 的 劳动 实践 ， 深化 劳动 教育 。 要 结合 党史 学习 教育 ， 引导 青少年 学生 “ 立 鸿鹄 志 ， 做 奋斗者 ” ， 历练 敢于 担当 、 不懈 奋斗 的 精神 ， 让 青春 奋斗 擦亮 青春 底色 。 要 积极 筹划 组织 多种多样 的 文化 活动 和 户外活动 ， 丰富 学生 业余 文化 生活 ， 引导 学生 加强 体育锻炼 。 4 . 各 部门 放假 前要 对 重点部位 进行 全面 检查 ， 排除 安全隐患 ， 加强 对 师生 的 安全 教育 ， 切实做好 放假 期间 的 值班 和 安全 稳定 工作 。 后勤 相关 部门 要 安排 好 放假 期间 的 餐饮 、 环境 清洁 等 保障 工作 。 5 . 要 认真 做好 放假 期间 的 值班 工作 。 各处 级 单位 负责人 要 保持 联络 畅通 ， 随时 做好 应急 处突 准备 ， 如遇 有 重大 （ 突发 、 紧急 ） 事项 要 及时 向 校领导 和 学校 总 值班室 （ 值班 电话 ： 87655917 ） 请示报告 、 高效 有序 处置 ， 坚决 防止 迟报 、 漏报 、 误报 、 瞒报 情况 发生 。 学校 办公室 2021 年 4 月 16 日"
    },
    {
        "question": "2021 - 2022 国际 组织 远程 实习 项目 报名 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 培养 具有 国际 视野 的 高素质 人才 ， 增进 我校 学生 对 国际 组织 和 全球 参与 的 理解 ， 进一步提高 学校 人才培养 的 国际化 与 竞争力 ， 结合 全球 疫情 形式 ， 我校 将 开展 国际 组织 远程 实习 项目 。 国际 组织 远程 实习 项目 依据 大学生 国际 职业 发展 规划 ， 经过 面试 考核 ， 获得 正式 国际 组织 实习 邀请函 。 学生 以 远程 办公 的 形式 ， 在 亚洲 、 欧洲 、 大洋洲 、 北美洲 等 区域 的 国际 组织 开展 3 至 12 个 月 的 远程 实习 工作 ， 顺利完成 实习 任务 可 获得 国际 组织 实习 证明 或 推荐信 。 项目 具体 介绍 见 附件 一 ， 有 意向 报名 的 学生 请 填写 附件 二 ， 于 4 月 27 日 17 : 00 前交至 外事 楼 208 室 张老师 。 咨询电话 ： 张老师   87656560 。 国际交流 与 合作 处 2021 年 4 月 18 日"
    },
    {
        "question": "关于 2021 年 清明节 放假 有关 事宜 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "校内 各 单位 ： 现将 2021 年 清明节 放假 有关 事宜 通知 如下 : 1 . 根据 学校 2021 年 春季 学期 教学 运行 安排 ， 2021 年 清明节 假期 为 2021 年 4 月 3 日 （ 周六 ） 至 4 月 5 日 （ 周一 ） 。 2 . 各 部门 要 引导 广大 师生 遵守 疫情 防控 要求 ， 做好 个人 防护 ， 避免 扎堆 聚集 祭扫 ， 降低 实地 祭扫 活动 带来 的 感染 风险 。 要 大力 倡导 绿色 、 文明 、 低碳 、 节俭 、 安全 的 祭祀 新理念 ， 树立 文明 祭祀 新风尚 ， 教育 学生 劝告 父母 、 亲人 改变传统 祭祀 方式 ， 鼓励 通过 网络 祭扫 、 代理 祭扫 、 网上 时空 信箱 、 小规模 家庭 追思 等 方式 缅怀 先人 、 抒发 哀思 。 3 . 假期 期间 各处 级 单位 负责人 要 保持 联络 畅通 ， 随时 做好 应急 处突 准备 。 遇 有 重大 （ 突发 、 紧急 ） 事项 要 及时 向 校领导 和 学校 总 值班室 （ 值班 电话 ： 87655917 ） 请示报告 、 高效 有序 处置 ， 坚决 防止 迟报 、 漏报 、 误报 、 瞒报 情况 发生 。 学校 办公室 2021 年 3 月 30 日"
    },
    {
        "question": "关于 征集 党史 学习 教育 相关 报道 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 展现 我校 党史 学习 教育 特色 亮点 ， 扎实 推进 党史 学习 教育 ， 营造 浓厚 学习 氛围 。 现向 各 单位 征集 有关 党史 学习 教育 的 新闻 及 特色 活动 报道 ， 请 发至 邮箱 ： beyondowen1010 @ 126 . com 。 时间 不 限 ， 长期 征稿 。 党委 宣传部 2021 年 4 月 1 日"
    },
    {
        "question": "关于 班车 运行 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "关于 班车 运行 的 通知                     校内 各 单位 ：                             2021 年 4 月 8 日起 ， 班车 运行 安排 如下 :                     线路         发车 时间         班次                     西 、 南校区 开往         北校区         7 : 00         3 大客                     17 : 30         1 大客                     18 : 20         1 中客                     东校区         17 : 30         1 依 维柯                     北校区 开往         西 、 南校区         7 : 00         1 中客                     17 : 30         2 大客 1 中客                     18 : 20         1 大客                     东校区         17 : 30         2 大客                     18 : 20         1 大客                     合作 路         17 : 30         1 大客                     东 三教         17 : 30         1 中客                     桥西         6 : 40         1 大客                     17 : 30         1 大客                     东校区 开往         北校区         7 : 00         2 大客                     西 、 南校区         7 : 20         1 依 维柯                     东 三教 开往         北校区         6 : 40         1 大客                     合作 路 开往         7 : 00         1 中客                     运行 期间 如 有 调整 ， 另行通知 。                                                                                                             学校 办公室                                             教务处                                             后勤 服务中心   2021 年 4 月 2 日"
    },
    {
        "question": "关于 学生 返校 期间 西门 封闭 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 学校 工作 安排 ， 在 学生 返校 期间 ， 西门 设定 为 返校 学生 专用 通道 ， 为 保障 学生 返校 工作 顺利进行 ， 学校 决定 自 4 月 5 日 12 ： 00 至 4 月 7 日 24 ： 00 时 西门 临时 封闭 ， 其他 进校 人员 与 车辆 请 绕行 南门 。 安全 工作 处 2021 年 4 月 4 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 “ 民法典 学习 ” 暨 “ 我 与 民法典 ” 征文活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "《 中华人民共和国 民法典 》 是 新 中国 成立 以来 第一部 以 “ 法典 ” 命名 的 法律 ， 是 新 时代 我国 社会主义 法治 建设 的 重大成果 ， 是 一部 固 根本 、 稳 预期 、 利 长远 的 基础性 法律 ， 在 中国 特色 社会主义 法律 体系 中 具有 重要 地位 。 习近平 总书记 高度重视 民法典 普法 工作 ， 强调 “ 要 把 民法典 纳入 国民教育 体系 ， 加强 对 青少年 民法典 教育 ” 。 为 深入 学习 贯彻 习近平 法治 思想 ， 深化 民法典 学习 宣传 ， 引导 广大 师生 学深 、 学懂 、 学透 民法典 精神 。 按照 省 司法厅 、 省 教育厅 、 省 法治 宣传教育 领导小组 办公室 《 关于 开展 “ 民法典 进校园 ” 暨 “ 我 与 民法典 ” 征文活动 的 通知 》 要求 ， 现 决定 在 全校 范围 内 开展   “ 民法典 学习 ” 暨 “ 我 与 民法典 ” 征文活动 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 活动 宗旨 以 习近平 法治 思想 为 指引 ， 贯彻落实 习近平 总书记 关于 民法典 的 重要 指示精神 ， 深入 学习 宣传 实施 民法典 的 重大意义 ， 学习 宣传 民法典 的 基本 原则 和 重要 内容 ， 通过 开展 形式多样 的 学习 宣传 活动 ， 引导 广大 师生 增强 法治 观念 ， 强化 法律意识 ， 培养 法治 思维 。 二 、 活动 方式 1 、 各 单位 积极 通过 专题讲座 、 报告会 、 主题 班会 等 形式 ， 向 师生 开展 生动 鲜活 的 法律 解读 ， 引导 师生 遵法 守法 。 广大 师生 可 通过 “ 河北 教育 发布 ” “ 河北 司法 行政 在线 ” “ 河北 普法 ” “ 河北 青少年 民法典 学习 ” 等 微信 公众 号 平台 ， 查阅 、 学习 民法典 有关 资料 ， 观看 民法典 视频 。 2 、 为 进一步 激发 广大 师生 学习 宣传 民法典 的 积极性 和 主动性 ， 检验 民法典 学习 宣传 效果 ， 开展 以 “ 我 与 民法典 ” 为 主题 的 征文活动 。 （ 征文活动 方案 见 附件 ） 法制 工作 办公室 2021 年 4 月 8 日"
    },
    {
        "question": "驻石 高校 校园 巡回 招聘 活动 河北 经贸大学 站 （ 网络 会 ） 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 ： 感谢您 对 我校 毕业生 就业 工作 的 大力支持 和 帮助 ！ 为 深入 贯彻落实 习近平 总书记 关于 做好 高校 毕业生 就业 工作 的 系列 重要 指示精神 ， 按照 石家庄 市委 、 市政府 有关 要求 和 石家庄市 人力资源 和 社会 保障局 局 党组 2021 年度 工作 部署 ， 结合 我市 “ 4 + 4 ” 产业 人才需求 和 用人单位 、 院校 、 人才 三方 意愿 ， 经 协商 ， 拟 召开 2021 年 驻石 高校 校园 巡回 招聘 活动 河北 经贸大学 站 （ 网络 会 ） ， 此 为 网络 招聘会 报名 入口 ： 一 、 举办 单位 主办 ： 中共 石家庄 市委 组织部 石家庄市 人力资源 和 社会 保障局 承办 ： 河北 经贸大学 石家庄市 人才 开发 交流中心 二 、 会议 时间 和 地址 时间 ： 4 月 24 日 -- 7 月 23 日 9 : 00 -- 17 : 00 名额 不 限 三 、 招聘 单位 参会 流程 ： 1 . 注册 ： 进入 石家庄 高校 毕业生 公共 招聘网 首页 ， 网址 ： https : / / www . sjzhr . com ， 点击 网站 右上角 “ 注册 ” ， 选择 “ 企业 注册 ” 。 填写 企业 注册 信息 ， 点击 提交 。 待 验证 通过 后 ， 经办人 手机号 会 收到 短信 提示 ， 注册 成功 后 可 登录 发布 招聘 信息 进行 日常 招聘 。 已 注册 单位 直接 登录 即可 。 2 . 参会 ： 点击 首页 上方 “ 招聘会 ” ， 选择 “ 2021 年 驻石 高校 校园 巡回 招聘 活动 河北 经贸大学 站 （ 网络 会 ） ” ， 点击 “ 企业 参会 ” ， 提交 参会 申请 。 审核 通过 后 即 参会 成功 。 注意 ： 此 为 网络 招聘会 报名 入口 。 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 2021 年 4 月 8 日"
    },
    {
        "question": "驻石 高校 校园 巡回 招聘 活动 河北 经贸大学 站 （ 现场会 ） 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 ： 感谢您 对 我校 毕业生 就业 工作 的 大力支持 和 帮助 ！ 为 深入 贯彻落实 习近平 总书记 关于 做好 高校 毕业生 就业 工作 的 系列 重要 指示精神 ， 按照 石家庄 市委 、 市政府 有关 要求 和 石家庄市 人力资源 和 社会 保障局 局 党组 2021 年度 工作 部署 ， 结合 我市 “ 4 + 4 ” 产业 人才需求 和 用人单位 、 院校 、 人才 三方 意愿 ， 经 协商 ， 拟 在 河北 经贸大学 北校区 开展 企业 进校园 巡回 招聘 活动 。 招聘 活动 将 严格 按照 国家 和 河北省 、 石家庄市 有关 疫情 防护 规定 执行 。 现将 相关 事宜 通知 如下 ： 一 、 举办 单位 主办 ： 中共 石家庄 市委 组织部 石家庄市 人力资源 和 社会 保障局 承办 ： 河北 经贸大学 石家庄市 人才 开发 交流中心 二 、 会议 时间 和 地址 时间 ： 4 月 24 日 上午 9 ： 00 至 下午 2 : 00 ， 预设 300 个 展位 地址 ： 河北 经贸大学 韶华 路 （ 石家庄市 学府路 47 号 ） 报名 时间 ： 即日起 至 2021 年 4 月 18 日 17 点前 （ 报满 即止 ） 审核 时间 ： 4 月 17 日 集中 审核 。 三 、 招聘 单位 参会 流程 ： 1 . 注册 ： 进入 石家庄 高校 毕业生 公共 招聘网 （ https : / / www . sjzhr . com ） ， 点击 网站 右上角 “ 注册 ” ， 选择 “ 企业 注册 ” 。 填写 企业 注册 信息 ， 点击 提交 。 待 验证 通过 后 ， 经办人 手机号 会 收到 短信 提示 ， 注册 成功 后 可 登录 发布 招聘 信息 进行 日常 招聘 。 已 注册 单位 直接 登录 即可 。 2 . 参会 ： 点击 首页 上方 “ 招聘会 ” ， 选择 “ 2021 年 驻石 高校 校园 巡回 招聘 活动 河北 经贸大学 站 （ 现场会 ） ” ， 点击 “ 企业 参会 ” ， 提交 参会 申请 。 须 在 提交 参会 申请 时 上传 ： 参会 人员 进校 前 14 天 的 出行 轨迹 照片 、 实时 更新 的 健康 码 图片 和 《 河北 经贸大学 2021 年 进校 招聘 申请 审批表 （ 健康 承诺书 ） 》 （ 加盖 单位 公章 ） 。 由 接待 人员 判断 是否 来自 、 停留 或 途经 疫情 中 高风险 地区 、 是否 有 密切接触 史 、 是否 存在 发热 及 咳嗽 等 异常 症状 ， 确定 是否 允许 进校 并 通过 石家庄 高校 毕业生 公共 招聘网 网页 发放 《 2021 年 驻石 高校 校园 巡回 招聘 活动 河北 经贸大学 站 （ 现场会 ） 参会 证 》 ， 用人单位 打印 后 加盖 公章 ， 并 在 招聘会 当天 携带 。 参会 人员 下载 手机 “ 贝贝 管理 ” APP ， 在 参会 和 离场 时 使用 “ 贝贝 管理 ” APP 扫 “ 签到 二维码 ” 、 “ 签退 二维码 ” ， 及时 上传 招聘会 洽谈 数据 。 3 . “ 2021 年 驻石 高校 校园 巡回 招聘 活动 河北 经贸大学 站 （ 网络 会 ） ” 同时 进行 中 ， 欢迎 招聘 双方 点击 参会 。 四 、 用人单位 进校 须知 1 . 用人单位 应 科学合理 安排 招聘 人员 ， 避免 途经 或 停留 疫情 中 高风险 地区 。 进校 招聘 人员 须 遵守 国家 、 河北省 及 我校 疫情 防控 相关 要求 。 2 . 用人单位 来校 招聘 不 超过 2 人 ， 参会 时需 携带 《 参会 证 》 ， 由 安保 人员 核对 查验 健康 码 、 体温 检测 正常 后 ， 方可 进入 校园 。 来校 招聘 工作人员 应 与 申请 参会 人员 一致 ， 不得 随意 更换 、 临时 增加 。 3 . 招聘 人员 旅途 中要 注重 个人卫生 和 安全 。 有 条件 的 建议 乘坐 私家车 ， 尽量避免 搭乘 公共 交通工具 。 所有 参加 招聘会 人员 必须 全程 佩戴 口罩 ， 进场 时须 进行 体温 测量 和 症状 问询 并 登记 备案 。 排队 人员 须 间隔 1 米 以上 ， 避免 拥挤 。 4 . 招聘会 结束 14 天内 ， 用人单位 参会 人员 如 有 发热 、 咳嗽 等 症状 ， 须 按照 要求 进行 相关检查 ， 并 主动 及时 和 学校 就业指导 服务中心 联系 。 五 、 学生 入场 要求 1 . 招聘 活动 仅限 河北 经贸大学 学生 参加 ， 学生 参会 时需 全程 佩戴 口罩 ， 接受 现场 工作人员 检测 体温 ， 依次 排队 有序 入场 ， 排队 间隔 1 米 以上 ， 避免 拥挤 ， 确保 与 用人单位 交流 时 保持 安全 距离 。 依据 现场 情况 ， 如 拥挤 则 对 学生 实施 限流 分批 入场 。 2 . 请 提前 查阅 河北 经贸大学 就业 信息 服务网 发布 的 各 单位 招聘 信息 及 招聘 场地 安排 ， 有 针对性 的 参会 。 六 、 注意事项 1 . 如 后续 疫情 防控 形势 有 变化 ， 招聘 工作 安排 需要 调整 ， 我校 将 通过 河北 经贸大学 就业 信息 服务网 及时 发布公告 。 2 . 本次 校园 招聘 活动 全程 不 收取 任何 费用 。 3 . 坚决 防范 和 杜绝 欺诈 行为 、 虚假 信息 、 歧视 现象 等 ， 一经 举报 和 发现 ， 学校 有权 终止 招聘 活动 ， 取消 入校 资格 ， 并 列入 我校 就业 系统 黑名单 ， 限制 入校 。 4 . 如 出现 特殊 情况 ， 将 立即 按照 我校 疫情 防控 应急 预案 处理 相应 安全 突发事件 。 5 . 咨询电话 ： 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 0311 — — 87665333 。 石家庄市 人才 技术支持 0311 — — 89631751 。 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 2021 年 4 月 8 日"
    },
    {
        "question": "关于 选树 第四届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 深入 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 和 习近平 总书记 关于 青年 工作 的 重要 思想 ， 全面 贯彻 党 的 十九 届 五中全会 精神 ， 大力 弘扬 “ 五四 ” 精神 ， 积极 践行 社会主义 核心 价值观 ， 集中 展示 新 时代 青年 的 精神 品格 和 价值 追求 ， 激励 我校 广大青年 师生 坚定 理想信念 ， 奋勇 建功立业 ， 以 优异成绩 庆祝 建党 100 周年 ， 我校 决定 开展 第四届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 选树 工作 ， 具体 事宜 通知 如下 ： 一 、 选树 范围 年龄 在 18 周岁 （ 2003 年 5 月 4 日 以前 出生 ） 至 40 周岁 （ 1981 年 5 月 4 日 以后 出生 ） ， 在校 大学生 和 连续 工作 两年 以上 的 青年 教职工 。 二 、 选树 条件 1 . 深入 学习 贯彻落实 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 和 党 的 十九 届 五中全会 精神 ， 努力 践行 习近平 总书记 对 青年 提出 的 “ 树立 远大理想 、 热爱 伟大祖国 、 担当 时代 责任 、 勇于 砥砺 奋斗 、 练就 过硬本领 、 锤炼 品德 修为 ” 的 重要 要求 ， 理想信念 坚定 ， 坚决拥护 中国共产党 的 领导 ， 热爱祖国 、 热爱人民 、 热爱 社会主义 。 2 . 本领 过硬 、 勇于创新 创造 、 矢志 艰苦奋斗 ， 在 学习 或 本职 岗位 上 创先争优 并 取得 突出成绩 ， 具有 良好 的 社会 影响 。 3 . 遵纪守法 、 品德高尚 、 甘于 奉献 、 勇于 担当 。 4 . 对于 投身 疫情 防控 一线 ， 做出 突出贡献 的 青年 师生 予以 适当 倾斜 。 5 . 已 获得 “ 河北 青年 五四 奖章 ” 、 “ 石家庄 青年 五四 奖章 ” 荣誉称号 的 不 参加 此次 选树 。 县处级 干部 不 参加 选树 。 原则上 团 的 现任 专职干部 不 参加 选树 。 三 、 选树 原则 1 . 突出 广泛性 。 在 教学 、 科研 、 管理 、 服务 等 各 领域 选树 青年 教职工 先进典型 ， 在校 大学生 中选 树 优秀学生 典型 。 2 . 突出 先进性 。 爱岗敬业 ， 勇于 担当 ， 具有 较强 创新 创业精神 ， 对 当代 青年 成长 成才 具有 较强 示范 导向 作用 。 3 . 突出 代表性 。 既 关注 人选 的 思想 道德素质 、 工作 才能 和 工作 业绩 ， 又 突出 基层 导向 ， 努力 推选 出 受到 团员青年 广泛 认可 、 有血有肉 、 可 学 可比 的 青年 典型 。 四 、 选树 名额 共选树 青年 教职工 4 名 ， 青年 学生 6 名 。 五 、 选树 方式 （ 一 ） 青年 教职工 根据 单位 推荐 确定 提名 人选 ， 联合 评审 产生 教学 标兵 、 科研 标兵 、 辅导员 标兵 、 管理 服务 标兵 4 名 推荐 人选 。 （ 具体 要求 详见 附件 3 ） （ 二 ） 青年 学生 结合 国家 奖学金 、 省级 优秀学生 干部 、 社会 实践 先进个人 、 十佳 大学生 、 自强 之星 、 最美 志愿者 评比 等 结果 确定 提名 人选 ， 共 联合 评审 产生 优秀学生 干部 、 社会 实践 先进 学生 、 十佳 优秀 大学生 、 自强 之星 、 最美 团支书 、 最美 志愿者 6 名 推荐 人选 。 （ 具体 要求 详见 附件 3 ） 六 、 选树 机构 学校 将 组成 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 选树 工作 领导小组 ， 负责 选树 活动 的 组织 领导 与 评审 工作 ， 主管 校领导 任组长 ， 成员 由 办公室 、 组织部 、 宣传部 、 监察处 、 校团委 、 学生处 、 人事处 、 教务处 、 科研处 、 研究生 学院 负责人 组成 。 领导小组 在 校团委 设 办公室 ， 负责 具体实施 工作 。 七 、 选树 程序 1 . 候选 提名 ： 各 有关 单位 经 党组织 同意 后 ， 提名 推荐 参评 人选 ； 2 . 资格 初审 ： 领导小组 办公室 负责 对 提名 人选 材料 进行 审核 ， 汇总 符合条件 人选 名单 报 领导小组 ； 3 . 组织 评审 ： 召开 现场 评审会 ， 由 领导小组 对 提名 人选 进行 综合 评议 ， 确定 拟 表彰 人选 名单 ； 4 . 结果 公示 ： 第四届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 拟 表彰 人选 名单 将 在 学校 网站 进行 公示 ， 公示 期为 3 个 工作日 ； 5 . 人选 确定 ： 公示 无异议 后 ， 将 拟 表彰 人选 名单 报 校党委 常委会 通过 ； 6 . 集中 表彰 ： 五四 期间 举行 表彰 仪式 ， 向 获奖者 颁发 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” ， 评审 材料 载入 本人 档案 并 作为 上报 省市级 青年 五四 奖章 的 重要依据 ； 7 . 宣传 宣讲 ： 深化 “ 青年 五四 奖章 ” 品牌效应 ， 开展 一系列 宣传 宣讲 活动 ， 切实 发挥 “ 青年 五四 奖章 ” 的 示范 引领 作用 。 八 、 其他 要求 报名 人选 需提交 第四届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 候选人 汇总表 、 申报表 、 不少 于 2000 字 的 个人 事迹材料 （ 见 附件 ） ， 申报材料 加盖 单位 党组织 公章 后 由 各 单位 于 4 月 15 日 之前 统一 报送 ， 纸质 版 报送 至 校团委 （ 第四 办公楼 221 室 ） ， 电子版 报送 邮箱 hbjmdxtw @ 126 . com 。 联系人 ： 邸媛 联系电话 ： 87655659 共青团 河北 经贸大学 委员会 2021 年 4 月 11 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 2021 年 河北 经贸大学 “ 4.15 ” 全民 国家 安全 教育 活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 今年 是 中国共产党 成立 100 周年 ， 是 “ 十四五 ” 开局 之 年 。 为 深入 贯彻 习近平 总书记 总体 国家 安全观 ， 进一步 落实 党 的 十九 届 五中全会 、 中央政治局 第二十六次 集体 学习 会议 精神 。 按照 中央 和 省委 、 市委 指示精神 以及 省 、 市 国家 安全 人民 防线 建设 领导小组 部署 ， 根据 市 国安 办 《 关于 开展 2021 年 “ 4.15 ” 全民 国家 安全 教育 日 宣传教育 活动 的 通知 》 精神 ， 扎实 推进 国家 安全 教育 ， 经 研究 决定 ， 学校 从 4 月初 开始 ， 开展 系列 主题 活动 。 具体 活动 安排 如下 ： 一 、 总体 要求 坚持 以 总体 国家 安全观 为 指导 ， 紧密结合 庆祝 中国共产党 成立 100 周年 ， 紧密结合 深入 学习 贯彻 党 的 十九 届 五中全会 、 中央政治局 第二十六次 集体 学习 会议 精神 ， 紧密结合 开展 党史 学习 教育 ， 紧密结合 常态 化 疫情 防控 实际 ， 深入 宣传 以 习近平 同志 为 核心 的 党中央 关于 总体 国家 安全观 、 国家 安全 工作 的 重大 部署 和 要求 ， 配合 国家 安全 相关 法律法规 ， 创新 活动 方式 和 平台 载体 ， 深入开展 相关 教育 活动 ， 强化 责任 担当 ， 全面 提升 师生 的 国家 安全意识 ， 提高 维护 国家 安全 能力 。 二 、 活动 内容 （ 一 ） 宣传 引导 ， 营造 氛围 。 4 月初 至 中旬 ， 学校 宣传部 （ 法制办 ） 通过 “ 两微 一号 一 联盟 ” 、 校园 电子屏 、 宣传栏 等 宣传 媒介 ， 宣传 总体 国家 安全观 、 相关 法律法规 和 典型 案例 等 ， 营造 氛围 ， 引导 广大 师生 关心 、 关注 国家 安全 教育 系列 活动 。 （ 二 ） 特色 活动 ， 烘托 主题 。 3 月底 至 4 月 中旬 ， 校团委 牵头 组织 各 学院 开展 大学生 国家 安全 知识 竞赛 ， 有奖 征文 等 形式 的 特色 活动 。 各 单位 要 发动 广大 师生 积极参与 《 石家庄 日报 》 4 月初 在 全市 范围 内 举办 的 “ 国家 安全 知识 网络 答题 ” 活动 ； 参观 在 风雨 操场 北侧 展出 的 国家 安全 相关 专题 展览 。 （ 三 ） 主题 活动 ， 升华 主旨 。 4 月 中旬 ， 学校 办公室 通过 展出 主题 展板 、 条幅 等 形式 ， 升华 活动 主旨 ， 提升 广大 师生 的 国家 安全意识 。 （ 四 ） 凝练 特色 ， 总结 提高 。 4 月 18 日前 ， 各 单位 总结 活动 开展 情况 ， 将 宣传教育 效果 及 经验 做法 形成 图文 报告 ， 电子版 、 纸质 版均 报 学校 办公室 党务 科 （ 电话 ： 87655938 ， 邮箱 ： 1074019481 @ qq . com ） 。 三 、 组织 保障 本次 主题 系列 活动 由 河北 经贸大学 国家 安全 人民 防线 建设 办公室 牵头 ， 校党委 宣传部 、 校团委 等 单位 积极 协助 ， 全校 各 单位 广泛 参加 ， 共同 推进 2021 年 我校 国家 安全 宣传教育 工作 开展 。 河北 经贸大学 国家 安全 人民 防线 建设 办公室 2021 年 4 月 9 日"
    },
    {
        "question": "关于 各 二级 单位 报送 任期 目标 责任制 相关 任务 指标 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "校内 各 部门 、 单位 ： 为 进一步 深化 管理 体制改革 ， 学校 将 于 近期 与 学校 各 二级 单位 领导班子 签订 任期 目标 管理 责任书 ， 对 各 单位 班子 履职 尽责 和 推动 事业 发展 情况 进行 任期 目标 管理 和 考核 。 为 科学 制定 各 二级 单位 任期 目标 任务 ， 学校 将 本着 “ 学校 顶层 设计 与 二级 单位 规划 相配套 ， 目标 任务 定量 与 定性 相结合 ， 教学科研 单位 与 管理 服务 单位 相关联 ” 的 基本 原则 ， 按照 分 门类 、 分 层次 、 分 重点 的 工作思路 组织 实施 。 各 二级 单位 要 紧密结合 学校 “ 十四五 ” 发展 规划 ， 立足 实际 、 着眼 未来 ， 切实 围绕 党建 思政 、 学科建设 、 人才培养 、 教师队伍 建设 、 科学研究 与 社会 服务 等 主体 工作 ， 提出 若干 主要 任务 与 重要 任务 指标 （ 注 ： 教学 单位 须 明确 任期 内 科研项目 、 成果 奖励 、 学科专业 水平 、 就业率 、 生师 比 、 博士 比 等 目标 任务 ； 行政 教辅 后勤部门 须 明确 改革 创新 、 业务管理 等 突破性 工作 ） ， 并于 4 月 5 日 之前 以 书面形式 报送 学校 办公室 。 学校 将 组织 相关 部门 和 校内外 专家 ， 听取 各 单位 汇报 并 进行 研究 、 论证 后 ， 确定 各 部门 、 单位 任期 目标 ， 签订 责任书 。 联系人 ： 傅昕     联系电话 ： 87656636 邮箱 ： 345900696 @ qq . com 学校 办公室 2021 年 3 月 19 日"
    },
    {
        "question": "非 实体性 研究 中心 （ 所 ） 终期 考核 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各非 实体性 研究 中心 （ 所 ） ： 根据 河北 经贸大学 《 非 实体性 研究 中心 （ 所 ） 经费 使用 与 考核办法 》 （ 校 学位 字 【 2015 】 16 号 ） 的 规定 ， 以及 2018 年度 期中 考核 结果 和 负责 人员 人事变动 情况 ， 学校 拟 对 17 个 非 实体性 研究 中心 （ 所 ） 进行 终期 考核 （ 考核 名单 见 附件 3 ） ， 考核 具体安排 如下 ： 一 、 3 月 21 日至 4 月 12 日 ， 各 中心 （ 所 ） 认真 准备 考核 材料 ， 具体 材料 如下 ： 1 、 2016 - 2020 年 研究 中心 （ 所 ） 年度 运行 报告 电子版 （ 每年 一份 ， 附件 2 ） 。 2 、 对照 【 2015 】 16 号 文件 （ 附件 1 ） ， 填报 考核 成果 清单 （ 附件 4 ） 。 按 成果 清单 提交 复印件 ， 包括 论文 首页 、 研究 报告 封面 和 目录 等 佐证 材料 。 二 、 2021 年 4 月 12 日前 ， 将 电子 和 纸质 材料 提交 学科 办 （ 二办 118 ） ， 电子版 提交 至 邮箱 29255137 @ qq . com ， 联系电话 ： 0311 - 87656936 ， 联系人 ： 张老师 。 三 、 2021 年 5 月 ， 考核 结果 在 校内 公示 ， 提交 校党委 会 审议 后 发布 。 学科建设 与 学位 管理 办公室 2021 年 3 月 19 日"
    },
    {
        "question": "安全 工作 处 关于 艺考 期间 对 校园内 道路 实行 交通管制 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全体 师生员工 ： 2021 年 河北省 音乐 类 专业 统考 由于 疫情 原因 暂停 后现 将 在 我校 继续 进行 ， 按照 考试 相关 要求 ， 学校 决定 对 校园内 道路 部分 路段 实行 交通管制 ， 具体情况 如下 。 一 、 管制 时间 2021 年 3 月 23 日 18 ： 00 时 -   2021 年 3 月 26 日 18 ： 00 时 二 、 管制 位置 西门 ： 艺考 期间 作为 考试 专用 通道 ， 禁止 其他 车辆 和 行人 通行 。 光华路 ： 学林 路 - 荷塘 路 路段 ， 禁止 机动 车辆通行 。 桐荫路 ： 校医院 东 - 光华 路口 路段 ， 禁止 机动 车辆通行 。 为 确保 考试 顺利进行 ， 需要 到 桐荫路 以西 的 机动车辆 ， 请 绕行 图书馆 后侧 道路 至桐 荫 路 或 绕行 其他 道路 ， 给 出行 带来 不便 ， 请 师生员工 予以 谅解 和 支持 。 安全 工作 处 2021 年 3 月 21 日"
    },
    {
        "question": "关于 报送 2021 - 2022 学年 外籍 教师 需求 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 《 河北 经贸大学 外籍 教师 聘用 管理 规定 》 （ 校办 字 【 2017 】 13 号 ） 的 相关 规定 ， 2021 -- 2022 学年度 外教 需求 计划 从即日起 开始 报送 ， 各 单位 需 填写 《 河北 经贸大学 聘用 外教 需求 表 》 （ 加盖 本 单位 公章 ） 。 请 各 单位 将 签字 后 的 表格 扫描 发 至 ： 83785465 @ qq . com 报送 时间 ： 2021 年 5 月 13 日 17 ： 00 前 报送 地点 ： 国际交流 与 合作 处 联系人 ： 董 科研 联系电话 ： 87656809 国际交流 与 合作 处 2021 年 3 月 21 日"
    },
    {
        "question": "关于 征集 “ 百花 经贸 ” 摄影 节 （ 影展 ） 摄影 作品 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 展现 仲春 四月 ， 草长莺飞 ， 春暖花开 的 经贸 美景 ， 凝聚 抗 “ 疫 ” 同心 ， 丰富 校园文化 ， 献礼 建党 100 周年 ， 我校 将 举办 “ 一院 一品 ” 校园文化 品牌 活动 — — 首届 “ 百花 经贸 ” 摄影 节 。 活动 期间 ， 将 组织 主题 摄影展 ， 旨在 以 摄影 特有 的 艺术 形式 ， 诠释 多角度 、 全方位 的 爱国精神 、 抗疫 风采 、 美丽 校园 、 可爱 家乡 。 现 面向 全校师生 征集 摄影 作品 ， 经 评委 小组 评选 后 ， 优秀 摄影 作品 将 在 学校 公开 展览 。 欢迎 大家 积极参与 、 踊跃 投稿 ！ 一 、 征稿 主题 爱 · 美 二 、 征稿 细则 1 . 作品 分为 人物 、 纪实 、 年俗 、 家乡 、 风光 等 类型 。 2 . 作品 内容 必须 是 原创 ， 真实 、 生动 、 富有 感染力 。 3 . 单反相机 拍摄 ， jpg 格式 ， 单片 ≥ 2MB ， 不限 张数 4 . 作品 需 标注 主题 、 类型 、 作者姓名 以及 联系方式 5 . 截止 时间 ： 4 月 6 日 6 . 联系人 ： 曹林 老师 ， 联系电话 ： 87326027 ， 投稿 邮箱 ： 530978736 @ qq . com 河北 经贸大学 文化 与 传播学院 2021 年 3 月 23 日"
    },
    {
        "question": "关于 告知 符合条件 学生 自愿 参加 河北省 2021 年 上半年 中小学 教师资格 笔试 报名 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 （ 含 研究生 学院 ） ： 根据 河北省 教育厅 《 关于 告知 符合 考试 条件 在校生 自愿 参加 河北省 2021 年 上半年 中小学 教师资格 笔试 报名 的 通知 》 （ 冀 教师 处函 [ 2021 ] 3 号 ） ， 我省 2021 年 上半年 中小学 教师资格 笔试 将 于 3 月 13 日 举行 。 现将 报名 有关 事项 告知 如下 ： 报名 时间 ： 2 月 27 日 中午 12 : 00 至 3 月 3 日 中午 12 : 00 报名 方式 和 要求 ： 见 河北省 2021 年 上半年 中小学 教师资格 考试 （ 笔试 ） 公告 ， 网址 ： http : / / www . hebeea . edu . cn / html / shks / tzgg / 2021 / 0108 - 114804 - 822 . html 教务处 2021 年 2 月 27 日"
    },
    {
        "question": "《 河北 经贸大学 年鉴 • 2021 》 撰稿 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 ： 即日起 启动 《 河北 经贸大学 年鉴 · 2021 》 （ 内容 为 2020 年度 的 资料 ） 的 编写 工作 ， 请 各 单位 完成 下列 具体 撰稿 任务 。 1 . 参照 已 印发 年鉴 的 范例 和 要求 ， 撰写 与 本 单位 相关 的 内容 。 2 . 稿件 请 注明 撰稿人 姓名 ， 并 经 单位 领导 审核 签字 。 3 . 请 各 单位 于 3 月 19 日前 分别 将 纸质 稿件 及 电子版 报送 综合 档案室 （ 电子邮箱 ： 84062806 @ qq . com ） 。 4 . （ 1 ） 校外 奖励 情况 （ 集体 或 个人 获 厅级 以上 的 ） ， 需 提供 获奖 证书 复印件 或 相关 文件 复印件 ；     （ 2 ） 校内 表彰 情况 由 发文 部门 统一 提供 相关 文件 及 电子版 （ 被 表彰 人 或 单位 不用 提供 ） 。 获奖 或者 表彰 的 材料 ， 如果 在 3 月 19 日前 没有 结果 的 ， 可 延期 ， 待 有 结果 后 请 尽快 将 相关 材料 送交 综合 档案室 。 未尽事宜 请 与 综合 档案室 档案 编研科 联系 。 联系人 ： 魏瑶 87655671                         张玲 87656509 综合 档案室 2021 年 3 月 2 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 高校 网络 教育 优秀作品 征集 推选 活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 深入 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ， 全面 贯彻 党 的 十九 大 和 十九 届 二中 、 三中 、 四中 、 五中全会 精神 ， 切实 将 习近平 总书记 关于 党史 、 新 中国史 、 改革开放 史 、 社会主义 发展史 学习 及 新冠 肺炎 疫情 防控 工作 的 重要讲话 和 指示精神 贯彻落实 引向 深入 ， 围绕 迎接 建党 100 周年 行动 ， 加大 优秀 网络 文化 供给 力度 ， 不断 强化 守正 创新 ， 增强 新 时代 高校 思想 政治 工作 的 吸引力 和 实效性 , 河北省 教育厅 决定 举办 2021 年 河北省 “ 高校 网络 教育 优秀作品 推选 展示 活动 ” 。 现将 相关 事宜 通知 如下 : 一 、 活动 主题 学习 “ 四史 ” 践 使命 ， 传播 青春 正 能量 ， 争做 校园 好 网民 。 二 、 活动 对象 面向 高等院校 教师 群体 。 三 、 作品 征集 活动 征集 优秀 网络 文章 、 优秀 工作 案例 、 优秀 微课 、 优秀 新 媒体 作品 等 4 类 作品 ( 详细 方案 见 附件 1 ， 选题 指南 见 附件 2 ) 。 所有 作品 须 为 2019 年 10 月 1 日至 提交 截止日 期间 在 网络 上 发表 的 作品 。 所有 作品 及 作品 征集 信息 表 （ 附件 3 ） 、 汇总表 （ 附件 4 ） 需要 在 2021 年 3 月 8 日 12 点前 提交 至 邮箱 ： 344252370 @ qq . com ( 附件 超过 500MB 可 发送 百度网 盘 下载 链接 ) ， 邮件 中请 务必 注明 所在 部门 （ 学院 ） 、 作品 类别 、 联系方式 。 四 、 作品 遴选 学校 将 择优 上报 优秀作品 。 河北省 教育厅 将 对 优秀 组织 高校 和 遴选出 的 优秀作品 进行 表彰 并 颁发 证书 ， 同时 推荐 获奖作品 参加 全国 高校 网络 教育 优秀作品 推选 展示 活动 评选 。 五 、 版权 要求 作品 严禁 剽窃 、 抄袭 。 参加 推荐者 应 确认 拥有 作品 的 著作权 。 关于 剽窃 、 抄袭 的 具体 界定 ， 依据 《 中华人民共和国 著作权法 》 及 相关 规定 。 提交 作品 的 著作权 等 相关 事宜 ， 由 自荐 或 推荐人 负责 。 主办方 与 承办方 拥有 对 参加 推荐 作品 进行 宣传 推广 、 展览 出版 的 权利 ， 但 不 承担 包括 因 肖像权 、 名誉权 、 隐私权 、 著作权 、 商标权 等 纠纷 而 产生 的 法律责任 。 如 出现 上述 纠纷 ， 组委会 保留 取消 其 参加 征集 资格 的 权利 。 党委 宣传部 2021 年 3 月 2 日"
    },
    {
        "question": "关于 推选 河北省 高校 网络 思政大 V 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 深入 学习 贯彻 习近平 总书记 关于 高校 思想 政治 工作 的 重要讲话 精神 ， 全面落实 教育部 等 八 部门 《 关于 加快 构建 高校 思想 政治 工作 体系 的 意见 》 （ 教思政 〔 2020 〕 1 号 ） 和 《 河北省 教育厅 等 八 部门 转发 < 教育部 等 八 部门 关于 加快 构建 高校 思想 政治 工作 体系 的 意见 > 的 通知 》 （ 冀教 德育 〔 2020 〕 9 号 ） 要求 ， 统筹 推进 高校 网络 思想 政治 教育 工作 ， 按照 《 关于 遴选 河北省 高校 网络 思政大 V 的 通知 》 要求 ， 现 决定 开展 我校 网络 思政大 V 推选 工作 ， 相关 事宜 通知 如下 。 一 、 推选 主体 我校 全体 在校 师生 , 推选 分为 学生 组和 教师 组 ： （ 一 ） 学生 组 ： 全体 在校生 ； （ 二 ） 教师 组 ： 我校 思想 政治 工作 干部 、 党务工作 干部 或 从事 相关 领域 理论 研究 和 实践 工作 的 专业 教师 。 二 、 申报 条件 申报 网络 思政大 V 应 满足 以下 基本 条件 ： 1 . 申报 人 需 注册 并 认证 个人 新 媒体 平台 账号 ， 平台 包括 但 不 限于 微信 公众 号 、 抖音 号 、 头条 号 、 哔哩 哔哩 号 、 微博 、 QQ 公众 号 等 ， 且 运营 时间 1 年 以上 ， 拥有 一定 数量 的 粉丝 ， 在 广大 师生 间 有 一定 的 影响力 。 2 . 申报 人 严格遵守 《 网络安全 法 》 ， 遵守 我校 关于 新 媒体 平台 相关 管理 规定 ， 对 平台 规范 管理 。 3 . 平台 运营 内容 要 坚持 正确 的 政治 方向 ， 在 网络 舆论 引导 、 网络 文化 建设 、 净化 网络空间 等 方面 发挥 积极 作用 ， 积极 践行 社会主义 核心 价值观 ， 坚持 弘扬 主旋律 、 传播 正 能量 。 无 负面 信息 ， 无 负面 舆情 ， 无 有损 或 可能 有损 学校 形象 、 教师 或 大学生 形象 的 内容 。 三 、 推选 规则 1 . 专家 评审 ： 申报 人 需 填写 申报表 （ 见 附件 ） ， 对 运营 的 新 媒体 平台 进行 详细 阐述 ， 内容 包括 运营 理念 、 管理 方式 、 运营 内容 、 原创 数量 及 频率 、 点赞量 、 转发 量 等 ， 并 附 相关 佐证 材料 ， 如 后台 数据 截图 ， 主题 界面 截图 等 。 我校 将 组织 专家 对 申报材料 进行 专业 评审 ， 此项 占 推选 总分 的 70% 。 2 . 线上 投票 ： 申报 人 需 提供 新 媒体 平台 500 字 左右 介绍 及 平台 二维码 ， 宣传部 新 媒体 中心 将 在 微信 公众 号 对 所有 申报 人 平台 进行 宣传 展示 并 进行 线上 投票 ， 此项 占 推选 总分 的 30% 。 四 、 推选 流程 本次 推选 采用 层层 申报 ， 分级 负责 的 原则 。 各 二级 单位 按照 通知 要求 ， 组织 好本 部门 师生 申报 工作 ， 并 对 本 部门 拟 报送 人员 及 申报材料 进行 审核 ， 审核 同意 后方 可 申报 ， 各 部门 师生 原则上 可 分别 申报 1 人 。 请 各 部门 于 3 月 10 日前 统一 提交 申报材料 ， 电子版 发送至 邮箱 344252370 @ qq . com ， 纸质 版 报送 宣传部 202 室 。 党委 宣传部 2020 年 3 月 2 日"
    },
    {
        "question": "关于 临时 调整 班车 路线 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各位 教职工 ： 因 西二环 与 槐安路 立交桥 施工 尚未 彻底 完毕 ， 路况 较差 、 交通 不 畅 ， 对 现行 路线 进行 调整 如下 ： 1 、 南校区 发 北校区 ： 原 线路 ： 红旗 大街 — — 槐安路 — — 西二环 — — 北校区 调整 为 ： 红旗 大街 — — 裕华 路 — — 西二环 — — 北校区 原 站点 ： 槐安路 站 、 工农路 站 、 城角街 站 、 干休所 站 调整 为 ： 槐安路 站 （ 槐安路 与 红旗 大街 交口 东北角 北行 100 米 ） 2 、 其余 线路 、 站点 、 时间 不变 。 3 、 以上 安排 自 2021 年 3 月 4 日 执行 ， 如 有 调整 ， 另行通知 。 学校 办公室   后勤 服务中心 2021 年 3 月 3 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 第十九届 河北省 高校 思想 政治 工作 成果 征集 评选 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 深入 学习 贯彻 党 的 十九 大 和 十九 届 二中 、 三中 、 四中 、 五中全会 精神 ， 贯彻落实 全国 全省 教育 大会 、 高校 思想 政治 工作 会议 精神 ， 适应 高校 思想 政治 工作 的 新 形势 ， 鼓励 全省 高校 广大 思想 政治工作者 解放思想 、 开拓进取 ， 创造性地 做好 高校 思想 政治 工作 ， 展现 新 时代 高校 思想 政治 教育 工作 取得 的 丰富 成果 ， 按照 省 教育厅 要求 ， 我校 决定 开展 第十九届 河北省 高校 思想 政治 工作 成果 征集 评选 工作 。 现将 具体安排 通知 如下 ： 请 各 单位 按照 附件 方案 要求 提交 相关 申报材料 ， 并于 5 月 9 日 上午 12 ： 00 前 ， 将 附件 1 、 附件 2 的 申报材料 纸质 版 报送 宣传部 201 室 ， 电子版 发送至 邮箱 beyondowen1010 @ 126 . com ， 将 附件 3 的 申报材料 纸质 版 报送 学生处 206 室 ， 电子版 发送至 邮箱 1801883586 @ qq . com 。 联系人 ： 宣传部   段 老师   联系电话 ： 0311 - 87609866 联系人 ： 学生处   孙 老师   联系电话 ： 0311 - 87609867 宣传部   学生处 2021 年 3 月 5 日"
    },
    {
        "question": "关于 分发 2021 年度 工作 要点 任务 分解表 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 、 单位 ： 《 河北 经贸大学 2021 年度 工作 要点 》 已经 校党委 常委会 研究 通过 ， 并 在 协同 办公 系统 下发 。 学校 根据 工作 要点 制定 了 《 河北 经贸大学 2021 年度 工作 要点 任务 分解表 》 （ 见 附件 ） 。 请 各 部门 、 单位 认真 对照 “ 分解表 ” 中 各项任务 要求 ， 主动 认领 、 科学 谋划 、 系统 推进 、 抓好 落实 ， 确保 全年 各项 工作 任务 的 圆满完成 。 各 部门 、 单位 请 及时 将 各自 工作 的 进展 情况 ， 在 “ 关键 事项 月 报 ” 中 汇总 上报 。 学校 办公室 2021 年 3 月 10 日"
    },
    {
        "question": "“ 经国之才 ， 贸 行天下 ” — 河北 经贸大学 百优 名企 专场 招聘会 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 及 我校 即将 毕业 的 学子 ：   为 促进 我校 毕业生 实现 更 充分 更 高质量 就业 ， 使 每 一个 学子 都 能够 找到 心仪 的 工作 ， 我校 携手 河北 诺亚 人力资源 开发 有限公司 联合 举办 “ 经国之才 ， 贸 行天下 ”   — 河北 经贸大学 百优 名企 专场 招聘会 ， 本次 招聘会 我校 将 与 诺亚 人力 共同 邀约 省内 知名 优质 企业 参会 ， 现 诚邀 广大 优质 单位 来 我校 招聘 英才 ， 众 学子 积极参与 具体安排 如下 ：   一 、 线上 双选会 时间 ： 3 月 11 日 - 4 月 11 日   二 、 主办方 ： 河北 经贸大学   协办 方 ： 河北 诺亚 人力资源 开发 有限公司   三 、 企业 报名 时间 ： 3 月 11 - 20 日   四 、 企业 参会 说明 ：   本次 报名 采取 网上 报名 的 方式 ， 具体 操作步骤 如下 ：   第一步 ： 登录 “ 经国之才 ， 贸 行天下 ”   — 河北 经贸大学 百优 名企 专场 招聘会 专属 报名 页面 https : / / special . noahjob . cn / SpecialJobfair / jmyqh   进入 专场 招聘会 页面 。   第二步 ： 点击 右上方 企业 注册 ， 上传 营业执照 ， 并 完善 资料 。   第三步 ： PC 端 企业 后台 点击 进入 专场 招聘会 页面 ， 报名 参加 专场 招聘会 （ 如未 上传 营业执照 ， 无法 参会 ） 。   第四步 ： 等待 校方 审核 ， 通过 后 即可 正常 参会 。   第五步 ： 等待 学生 入场 投递 简历 后 ， 通过 审核 的 企业 可 进入 双选会 会场 ， 处理 简历 ， 面试 投递 简历 的 同学 ； 也 可 通过 自行 关键词 的 搜索 查找 您 需要 的 人才 。   第六步 ： 企业 也 可 扫描 下方 二维码 ， 选择 我 是 企业 下载 诺聘 APP ， 与 求职者 在线 沟通 。   五 、 学生 参会 说明 ：   第一步 ： 3 月 20 日后 扫描 下方 二维码 ， 点击 我 是 求职者 ， 输入 手机号 验证码 进入 下载 诺聘 APP 页面 。         第二步 ： 点击 页面 下方 下载 按钮 ， 进行 APP 下载 。   第三步 ： 打开 诺聘 APP , 登录 账号 并 完善 个人信息 。   第四步 ： 首页 顶部 选择 “ 经国之才 ， 贸 行天下 ” — 河北 经贸大学 百优 名企 专场 招聘会 。   第五步 ： 查看 企业 和 岗位 ， 并 投递 简历 。   第六步 ： 选择 心仪 岗位 和 HR 进行 在线 沟通 。   六 、 注意事项   1 . 本次 双选会 不 收取 任何 费用 。   2 . 审核 通过 的 企业 请 随时 关注 简历 情况 ， 也 可 自行 搜索 关键字 ， 直接 寻找 需要 的 人才 。   3 . 企业 可 通过 刷新 提高 企业 排名 位置 。   4 . 企业 可 提前 发布 职位 并 收取 学生 简历 ， 学生 可 提前 查看 已 通过 审核 的 企业 职位 信息 、 投递 简历 。   七 、 联系方式   1 . 河北 经贸大学 就业指导 服务中心   贾老师 0311 — 87665333   2 . 河北 诺亚 人力资源 开发 有限公司   尹 经理 4006161135     河北 经贸大学 就业指导 服务中心   2021 年 3 月 11 日"
    },
    {
        "question": "关于 做好 2020 年度 档案 移交 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 ： 根据 学校 档案管理 实施细则 、 各类 档案 归档 范围 和 电子 文件 归档 管理 办法 及其 补充规定 的 有关 要求 ， 自即日起 启动 2020 年 及 之前 未 归档 的 各类 档案 （ 含 文书 档案 和 电子 档案 ） 的 归档 移交 工作 ， 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 归档 范围 请 各 部门 对照 《 河北 经贸大学 各类 档案 归档 范围 和 保管 期限表 》 （ 参见 综合 档案室 网站 法规 制度 栏目 ） 列明 的 各类 档案 归档 范围 ， 把 本 部门 应 归档 的 各种 文件 材料 纳入 归档 范围 。 二 、 具体 要求 （ 一 ） 党政部门 和 能 按 自然 年度 归档 的 部门 在 2021 年 6 月底 前 完成 2020 年 及 之前 未 归档 档案 的 移交 工作 。 （ 二 ） 各 教学 单位 和 应 按 教学 年度 归档 的 部门 在 2021 年 年底 前 完成 2020 - 2021 学年 及 之前 未 归档 档案 的 移交 工作 。 （ 三 ） 学校 对 全校 范围 的 重大 活动 、 重要 会议 （ 如 “ 双代 ” 会 、 运动会 、 艺术节 、 教学评估 、 校庆 纪念 等 ） 的 档案 材料 实行 即时 归档 制度 ， 学校 有关 重大 活动 或 重要 会议 的 主办单位 应 责成 专人 负责 相关 活动 或 会议 资料 的 档案 整理 工作 ， 并 在 相关 活动 或 会议 结束 后 ， 即时 对 有关 资料 进行 组卷 整理 ， 将 电子版 材料 通过 档案 管理系统 进行 网络 归档 ， 将 配套 纸质 材料 组卷 移交 综合 档案室 。 （ 四 ） 由于 综合 档案室 更换 了 新 的 档案 管理系统 ， 因此 2019 年度 档案 的 收集 顺延 至 本学期 。 新 系统 操作 流程 见 （ 附件 1 ） ， 不再 进行 集中 培训 ， 各 单位 兼职 档案 员 在 档案 归档 、 整理 、 组卷 和 移交 过程 中若 有 问题 ， 请 及时 与 综合 档案室 档案管理 科 联系 。 业务 咨询 ： 姜娜 87656500 系统 用户名 密码 咨询 ：   张玲 87656509 综合 档案室 2021 年 3 月 11 日"
    },
    {
        "question": "关于 征集 疫情 防控 工作 先进典型 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 2021 年初 石家庄 等 地 新冠 肺炎 疫情 发生 后 ， 校党委 高度重视 ， 迅速 对 疫情 防控 工作 进行 安排 部署 ， 并 切实做好 宣传教育 、 舆论 引导 等 工作 ， 为 抗击 疫情 营造 良好 的 舆论 氛围 。 为 深入 挖掘 报道 在 抗击 疫情 中 涌现出 的 先进典型 和 感人事迹 ， 进一步 宣传 我校 师生 在 疫情 防控 工作 中 的 责任 与 担当 ， 现 面向 全校 各 单位 征集 先进典型 事迹 ， 具体 要求 如下 ： 一 、 面向对象 全校 参与 新冠 肺炎 疫情 防控 工作 的 教职员工 、 学生 、 广大 校友 等 。 二 、 征集 范围 1 、 在 抗击 疫情 一线 参加 医疗 工作 的 个人 或 集体 。 2 、 坚守岗位 ， 尽职尽责 为 疫情 防控 工作 做出 突出贡献 的 个人 或 集体 。 3 、 积极 筹措 联系 各类 物资 生产 资源 、 主动 捐款捐物 、 从事 抗疫 志愿 服务 工作 的 师生 、 校友 或 集体 。 4 、 其他 传递 正 能量 的 抗击 疫情 先进事迹 。 三 、 相关 要求 请 各 单位 高度重视 ， 即日起 积极 挖掘 先进人物 、 集体 和 相关 事迹 ， 严格把关 ， 确保 真实 反映 学校 疫情 防控 工作 情况 。 材料 要求 有条理 、 逻辑 清晰 ， 并 附 2 - 10 张 图片 ( 图片 像素 清晰 ， 能够 反映 工作 情况 ) ， 一并 以 电子 材料 形式 报 送到 邮箱 ： 344252370 @ qq . com 。 联系人 ： 尹 老师 ； 联系电话 ： 15833663360 。 党委 宣传部 2021 年 1 月 13 日"
    },
    {
        "question": "河北省 部分 骨干 高校 2021 届 毕业生 寒假 就业 暖冬 行动 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 ： 感谢 贵 单位 多年 来 对 我校 就业 工作 的 支持 和 对 我校 毕业生 的 肯定 。 为 贯彻落实 党中央 、 国务院 “ 稳 就业 ” “ 保 就业 ” 决策 部署 ， 尤其 是 在 当前 河北 受新冠 肺炎 疫情 影响 加重 的 形势 下 ， 河北省 部分 骨干 高校 与 易校 招 大学生 公益 服务 就业 平台 联合 举办 本次 招聘会 ， 诚邀 贵 单位 报名 参会 。 现将 相关 事项 通知 如下 ： 一 、 招聘 平台 主办单位 ： 河北 经贸大学 、 河北大学 、 华北 理工大学 、 石家庄 铁道 大学 、 河北师范大学 、 河北 科技 大学 、 河北 地质 大学 、 河北 中医学院 、 河北 工程 大学 。 承办 单位 ： 易校 招 用人单位 、 毕业生 通过 易校 招 平台 报名 参会 ， 本次 网络 招聘会 不 收取 任何 费用 。 二 、 时间 安排 （ 一 ） 网络 招聘会 时间 ： 1 月 25 日 - 2 月 28 日 （ 二 ） 用人单位 报名 时间 ： 1 月 25 日 - 2 月 25 日 （ 三 ） 毕业生 投递 简历 时间 ： 1 月 25 日 - 2 月 28 日 三 、 用人单位 网上 报名 流程 1 . 本次 报名 采取 网上 报名 的 方式 ， 具体 操作步骤 如下 ： 第一步 ： 登录 易校 招 http : / / company . yxzjob . com （ 复制 网址 在 浏览器 打开 并 登录 ， 或 在 手机 应用 市场 搜索 “ 易校 招 企业 版 ” APP ， 未注册 的 请 先 注册 ） 第二步 ： 选择 河北 高校 寒假 就业 暖冬 行动 报名 本次 双选会 第三步 ： 等待 易校 招 审核 第四步 ： 双选会 期间 登录 易校 招 签到 第五步 ： 进入 双选会 会场 ， 选择 “ 人才 大厅 ” ， 可 主动 邀约 同学 投递 简历 第六步 ： 及时处理 简历 ， 面试 投递 简历 的 同学 并 给出 面试 结果 （ 发 offer 或 不 合适 ） 四 、 学生 参会 流程 第一步 ： 下载 注册 易校 招 APP “ 校园 版 ” ， 完善 个人简历 第二步 ： 【 首页 】 的 【 本校 双选会 】 筛选 企业 和 岗位 喜欢 加 收藏 第三步 ： 投递 简历 - 互动 - 视频 面试 / 线下 参与 企业 面试 第四步 ： 消息 - 打招呼 - 投递 自己 有 意向 企业 - 面试 第五步 ： 查看 面试 结果 （ 【 首页 】 面试 室 ） 第六步 ： 签订 offer （ 【 首页 】 协议 室 五 、 联系方式 易校 招 服务 热线 ： 4008   628   528 学校 联系方式 ： 贾老师 jm87665333 @ 126 . com 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 2021 年 1 月 21 日"
    },
    {
        "question": "关于 在 全校 推广 使用 微信 企业 号 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ：   为了 精准 掌握 我校 师生 健康状况 ， 经 学校 研究 ， 决定 通过 我校 微信 企业 号 对 师生 健康状况 、 打卡 以及 春季 学期 返校 等 信息 进行 收集 和 管理 。 为 尽快 推进 此项工作 ， 请 各 单位 指定 一名 工作人员 ， 于 27 日前 扫描 下面 的 二维码 加入 “ 学校 微信 企业 号 注册 问题 咨询 ” 群 ， 申请加入 时要 注明 部门 - 姓名 - 电话 等 信息 ， 否则 不予 通过 。   各 单位 指定 的 工作人员 职责 是 ：   （ 1 ） 学习 群里 发放 的 操作 文档 ， 学习 微信 企业 号 注册 方法 ， 并 注册 加入 学校 企业 微信 ；   （ 2 ） 指导 部门 内 、 学院 内 全体 教工 、 学生 注册 并 关注 学校 企业 微信 ；   （ 3 ） 收集 并 反馈 操作过程 中 遇到 的 问题 ， 以 部门 为 单位 将 问题 反馈 到 群里 ， 将会 有 相关 老师 及时处理 。     学校 办公室   现代 教育 技术 中心   2021 年 1 月 26 日     群 二维码 ："
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 正式 启用 企业 微 信号 填报 师生 健康 情况 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 提升 我校 管理工作 信息化 水平 ， 及时 掌握 师生 身体健康 情况 ， 学校 企业 微 信号 现已 开通 “ 健康 上报 ” 功能 ， 请 各 单位 从即日起 按照 具体 填报 流程 做好 师生 健康 信息 填报 工作 。 学校 办公室   现代 教育 技术 中心 2021 年 2 月 1 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 2021 届 毕业生 “ 春风 行动 ” 空中 双选会   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 ： 感谢您 对 我校 毕业生 就业 工作 的 大力支持 和 帮助 ！ 根据 《 教育部 应对 新冠 肺炎 疫情 工作 领导小组 办公室 关于 做好 疫情 防控 常态 化 条件 下 高校 毕业生 校园 招聘 活动 的 通知 》 （ 教学 厅 函 〔 2020 〕 14 号 ） 精神 ， 我校 为 促进 毕业生 就业 ， 做好 “ 稳 就业 ” “ 保 就业 ” 工作 ， 联合 高校 和 “ 集 英才 ” 招聘 平台 ， 为 用人单位 招聘 和 毕业生 求职 搭建 优质 对接 平台 ， 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 活动 时间 ： 空中 双选会 时间 ： 2021 年 2 月   19 日 8 : 00 — — 2 月 22 日 17 : 00 企业 报名 时间 ： 2021 年 2 月 17 日 — — 2 月 20 日 投递 简历 时间 ： 2021 年 2 月 17 日 — — 2 月 22 日 二 、 主办 承办 单位 主办单位 ： 河北 经贸大学 、 河北 地质 大学 、 河北 科技 大学 、 河北 传媒 学院 、 石家庄 学院 、 河北 工业 职业 技术 学院 、 河北 政法 职业 学院 等 承办 单位 ： 集 英才 三 、 服务 对象 2021 年 河北省 高校 毕业生 及 离校 未 就业 学生 四 、 参会 流程 1 . 用人单位 登录 “ 集 英才 ” 招聘 平 （ https : / / zhaopin . hbqingze . com / fog / ） ， 进行 注册 。 已 注册 企业 可 直接 招聘 ， 进入 企业 后台 后 ， 选择 左侧 列表 里 “ 招聘会 ” ， 可 看到 进入 此次 招聘会 的 端口 ， 选择 招聘会 ， 填写 招聘 需求 信息 ， 提交 后 等待 审核 。 2 . 学生 通过 微信 小 程序 “ 集 英才 ” 或 扫码 登录 — 认证 （ 要 完善 简历 哦 ！ ） 点击 招聘会 — 选择 任意 院校 会场 皆 可 — 选择 企业 — 选择 岗位 。 之后 就 可以 跟 企业 任意 对话 或者 投递 向 企业 投递 自己 的 简历 啦 （ 简历 不合 心意 的 平台 有 免费 制作 和 修改 简历 功能 哦 ！ ！ ！ ） 也 可 在 首页 筛选 或 搜索 自己 心仪 的 企业 / 岗位 直接 沟通 即可 。       “ 集 英才 ” 招聘 平台 操作 流程 — — 企业 端 . pdf     “ 集 英才 ” 招聘 平台 操作 流程 — — 学生 端 . pdf 五 、 注意事项 1 . 此次 招聘 活动 主办方 不 收取 任何 费用 ， 同时 各 单位 不得 收取 学生 任何 形式 的 押金 、 培训费 、 违约金 、 工装 费 等 ， 任何 单位 和 个人 不得 以 招聘会 的 名义 收取 用人单位 和 学生 的 介绍费 、 组织 费 、 会员费 等 ， 一旦 发现 应 及时 制止 并 退还 所收 钱款 ， 如 有 数额 巨大 者 ， 将 依法追究 法律责任 。 2 . 本次 招聘会 的 举办 宣传 主要 渠道 为 网络 渠道 ， 用人单位 在 进行 网上 报名 时 , 应 实事求是 填写 本 单位 情况 ( 单位 基础 信息 、 资质 证明 、 招聘 职位 信息 ) , 并 对 所填 的 内容 保证 真实有效 。 各 单位 需 严格 规范 招聘 行为 ， 招聘 过程 中 不得 出现 虚假 宣传 、 传销 信息 、 带 歧视 字眼 等 信息 ， 不得 以 招聘会 以外 的 非正常 渠道 和 方式 与 毕业生 沟通 或 干扰 其 正常 学习 生活 ， 否则 将 取消 参与 资格 并 加入 黑名单 。 六 、 联系方式 集 英才 客服 微信 ：     集 英才 技术支持 ： 梁经理 18032051636 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 ： 贾老师   jm87665333 @ 126 . com 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 2021 年 2 月 17 日"
    },
    {
        "question": "关于 推选 2020 年度 河北省 学雷锋 志愿 服务 先进典型 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 深入 贯彻落实 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ， 贯彻落实 党 的 十九 大 和 十九 届 二中 、 三中 、 四中 、 五中全会 精神 ， 积极 培育 和 践行 社会主义 核心 价值观 ， 大力 弘扬 奉献 友爱 互助 进步 的 志愿 精神 ， 进一步 健全 志愿 服务体系 、 推进 志愿 服务 制度化 常态 化 ， 省委 宣传部 、 省委 组织部 、 省 文明办 等 19 家 部门 和 单位 将 共同 组织 开展 2020 年度 河北省 学雷锋 志愿 服务 先进典型 宣传 推选 活动 。 请 各 单位 下载 附件 《 关于 推选 2020 年度 河北省 学雷锋 志愿 服务 先进典型 的 通知 》 ， 按照 通知 要求 择优 推荐 。 各 单位 可 推荐 先进典型 不 超过 1 个 ， 类别 不 限 ； 可 增加 推荐 高校 李 保国 扶贫 志愿 服务队 先进典型 1 个 ， 类别 不 限 。 请于 2021 年 2 月 22 日 上午 10 点前 ， 将 加盖 公章 的 推荐表 （ 每个 推荐表 后 附 审核 把关 意见 表 ） 报送 至 宣传部 201 室 （ 新闻 宣传科 ） ， 电子版 发送至 邮箱 ： beyondowen1010 @ 126 . com ， 逾期 未 报送 视为 放弃 推荐 。 党委 宣传部 2021 年 2 月 19 日"
    },
    {
        "question": "关于 2021 年 春季 开学 校区 班车 运行 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "新学期 开学 在 即 ， 现将 开学 后 各线 班车 运行 安排 通知 如下 ： 一 、 南校区 、 东校区 发 北校区 班车   早上 7 : 00 发车 ， 下午 5 : 30 返回 ， 中间 班次 取消 。 因槐安路 施工 结束 ， 南校区 发 北校区 班车 恢复原 线路 通行 ， 站点 不变 。 二 、 东校区 发 西校区 、 南校区 班车   早上 7 : 00 发车 ， 下午 5 : 30 返回 ， 中间 班次 取消 。 三 、 1 、 桥西 班车 ： 早上 6 : 40 发车 ， 下午 5 : 30 发车 。 2 、 合作 路 班车 ： 早上 7 : 00 发车 ， 下午 5 : 30 发车 。 3 、 东 三教 班车 ： 早上 6 : 40 发车 ， 下午 5 : 30 发车 。 线路 站点 均 不变 。 以上 安排 自 2 月 28 日起 执行 ， 如 有 调整 ， 另行通知 。 请 广大 教职工 做好 个人 防护 ， 佩戴 好 口罩 ， 保持 适当 间距 ， 有序 乘车 。 学校 办公室   后勤 服务中心 2020 年 2 月 25 日"
    },
    {
        "question": "后勤 服务中心 2020 年 寒假 工作 安排   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 学校 2020 年 寒假 放假 有关 事项 的 通知 要求 ， 后勤 服务中心 寒假 工作 安排 如下 ： 一 、 学生公寓 ： 关闭 时间 ： 2020 年 12 月 31 日 下午 16 : 00 ； 开门 时间 ： 2021 年 02 月 27 日 上午 09 : 00 . 二 、 教学楼 及 办公楼 ： 第一 至 第四 办公楼 、 外国语 学院 楼 、 旅游 学院 楼 、 艺术 学院 楼 、 第一 教学楼 、 实验楼 、 外事 楼 、 旧 图书馆 寒假 期间 正常 开放 。 三 、 餐饮 中心 ： 1 、 第一 、 六 餐厅 12 月 28 日 停止 营业 ； 第二 餐厅 2021 年 1 月 9 日 停止 营业 。 2 、 学府 食苑 正常 营业 。 联系电话 ： 87656924   13126195291 3 、 各 餐厅 2021 年 2 月 27 日 全部 营业 四 、 西 开水房 和 浴池 到 2020 年 12 月 26 日 停供 ， 东 开水房 至 2021 年 1 月 9 日 停供 。 东 、 西 开水房 和 浴池 于 2021 年   2 月 27 日 开放 。 五 、 水电 充值 业务 ： 上午 8 : 30 － 11 : 30 ， 下午 14 : 30 － 17 : 00   。 六 、 班车 运行 ： 1 、 2020 年 12 月 27 日 — 12 月 31 日 南校区 发 北校区 （ 途经 西校区 ） 1 大客 ， 7 : 00 发车 ， 17 : 30 返回 ； 东校区 发 北校区 1 大客 。 7 : 00 发车 ， 17 : 30 返回 。 2 、 2021 年 1 月 1 日 — 2 月 27 日 停运 ， 2 月 28 日 恢复正常 。 七 、 幼儿园 12 月 26 日 闭园 ， 2021 年 2 月 28 日 开园 。 八 、 供水 、 供电 、 供暖 维修 热线   ： 87655522   18931366133 后勤 服务中心 2020 年 12 月 23 日"
    },
    {
        "question": "关于 2021 年 元旦 、 春节 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 党组织 ， 后勤 服务中心 党总支 、 校医院 党支部 ： 2021 年 元旦 、 春节 将 至 ， 为 深入 贯彻落实 中央办公厅 、 国务院办公厅 、 省委 办公厅 、 省政府 办公厅 通知精神 和 省纪委 监委 党风 政风 监督 室 工作 要求 ， 进一步 巩固 落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 和 纠治 “ 四风 ” 工作 成果 ， 营造 风清气 正 的 节日 氛围 ， 现 就 做好 元旦 、 春节 期间 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 工作 通知 如下 ： 一 、 加强 提醒 教育 ， 落实 主体 责任 全校 各级 党组织 要 切实 履行 好 主体 责任 ， 强化 责任 担当 ， 把 落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 作为 履行 主体 责任 的 重要 内容 ， 组织 本 单位 党员干部 认真学习 中央纪委 国家 监委 即将 在 2021 年 元旦 前夕 公开 通报 的 违反 中央 八项 规定 精神 问题 的 通报 稿 ， 推动 本 部门 、 本 单位 党员干部 深刻 汲取 教训 ， 落实 通报 要求 ； 要 加强 宣传教育 ， 通过 打招呼 、 发信号 、 通报 “ 四风 ” 问题 典型 案例 等 多种 方式 ， 教育 提醒 本 部门 、 本 单位 党员干部 要 严格 落实 中央 八项 规定 精神 ， 严守纪律 要求 ， 确保 务实 节俭 、 文明 廉洁 过节 。 二 、 严明 纪律 要求 ， 做到 令行禁止 全校 各级 党组织 和 广大党员 干部 、 教师 要 严格遵守 各项 纪律 规定 ， 把 他律 要求 转化 为 内在 追求 ， 把 落实 中央 八项 规定 精神 转化 为 思想 自觉 和 行动 自觉 ， 自觉 做到 “ 十三个 严禁 ” ： 严禁 违规 收送 名贵 特产 和 礼品 礼金 ， 包括 通过 网购 、 电子礼品 卡 、 电子 红包 等 衍生 工具 收送 礼品 礼金 ； 严禁 公款吃喝 、 超标准 接待 、 “ 一桌 餐 ” 、 违规 接受 服务 对象 宴请 等 违规 吃喝 问题 ； 严禁 大操大办 、 借机 敛财 等 违规 操办 婚丧喜庆 问题 ； 严禁 巧立名目 、 违规 发放 津 补贴 ； 严禁 公款 旅游 以及 违规 接受 管理 和 服务 对象 等 旅游 安排 活动 ； 严禁 公车私用 或 “ 私车 公养 ” ， 违反 公车 封存 停驶 规定 ； 严禁 提供 或 接受 超标准 接待 ； 严禁 组织 或 参加 用 公款 支付 的 高 消费 娱乐 健身活动 ； 严禁 接受 或 提供 可能 影响 公正 执行公务 的 娱乐 健身活动 ； 严禁 违规 出入 私人 会 所 ； 严禁 食堂 日常 用餐 、 公务 接待 用餐 、 党员干部 和 公职人员 操办 婚丧喜庆 事宜 过程 中 出现 餐饮 浪费 现象 ； 严禁 违反 疫情 防控 有关 规定 ； 严禁 发生 其他 违反 中央 八项 规定 精神 行为 。 三 、 强化 监督 检查 ， 严格 执纪 问责 全校 各级 党组织 要 切实 把 纪律 和 规矩 挺 在 前面 ， 紧盯 元旦 、 春节 节点 ， 针对 本 部门 、 本 单位 “ 四风 ” 方面 可能 存在 的 问题 有 针对性 地 开展 检查 ， 提高 主动 发现 问题 能力 ， 持续 发力 加压 ， 切实 推动 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 落到实处 。 校 纪委 委员 和 各 单位 纪检 委员 要 坚决 扛起 监督 责任 ， 创新 工作 方式 方法 ， 紧盯 老 问题 ， 关注 新动向 ， 既 要紧 盯 领导 干部 这个 “ 关键 少数 ” ， 也 要 管住 “ 绝大多数 ” ， 将 工作 对象 覆盖 全体 党员干部 、 教师 。 校 纪委 对 干部群众 举报 、 媒体报道 、 监督 检查和 明察暗访 中 发现 的 节日期间 “ 四风 ” 问题 线索 、 重要 舆情 ， 将 迅速 核查 处置 ； 对 不 收手 不 收敛 、 明知故犯 、 顶风 违纪者 要 严查 快处 ， 典型 问题 点名 道 姓 通报 曝光 ， 持续 释放 “ 越往后 执纪 越严 、 处分 越重 ” 的 强烈 信号 ； 对 责任 落实 不力 、 出现 “ 四风 ” 问题 的 单位 ， 将 严肃 问责 。 各处 级 单位 党组织 、 后勤 服务中心 党总支 和 校医院 党支部 要 将 元旦 、 春节 期间 纠治 “ 四风 ” 工作 情况 形成 书面报告 ， 于 2021 年 2 月 18 日前 将 电子版 发送至 学校 纪委 办公室 工作 邮箱 jijianwei @ heuet . edu . cn 。 举报 邮箱 ： jijianwei @ heuet . edu . cn 举报电话 ： 87655017 中共 河北 经贸大学 纪律检查 委员会 2020 年 12 月 26 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 2020 届 本科 毕业生 就业 质量 年度报告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "按照 教育部 和 河北省 教育厅 的 统一 工作 部署 ， 河北 经贸大学 以 截至 2020 年 9 月 1 日 的 本科 毕业生 初次 就业 情况 为 依据 ， 编制 了 《 河北 经贸大学 2020 届 本科 毕业生 就业 质量 年度报告 》 ( 见 附件 ) ， 现予 发布 。 就业指导 服务中心 2020 年 12 月 28 日"
    },
    {
        "question": "关于 推荐 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ） 和 岗位 学雷锋 标兵 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 深入 贯彻 习近平 总书记 关于 大力 弘扬 雷锋精神 的 重要 指示精神 ， 把 《 新 时代 公民道德 建设 实施 纲要 》 有关 任务 要求 落到实处 ， 大力 培育 和 弘扬 社会主义 核心 价值观 ， 推动 岗位 学雷锋 活动 常态 化 ， 中宣部 拟于 2021 年 3 月初 ， 命名 第六批 全国 学雷锋 活动 示范点 和 岗位 学雷锋 标兵 。 同时 ， 省委 宣传部 拟 命名 2020 年度 全省 学雷锋 活动 模范 岗 和 岗位 学雷锋 标兵 。 为 做好 推荐 申报 工作 ， 现将 有关 事项 通知 如下 : 一 、 学雷锋 活动 示范点 ( 模范 岗 ) 基本 条件 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ） 主要 从 学校 基层单位 （ 处级 及 以下 ） 中 推荐 产生 。 基本 条件 为 : 1 . 基层组织 高度重视 、 领导 有力 ； 2 . 学雷锋 活动 常抓不懈 、 扎实 深入 、 取得 显著 成效 ； 3 . 业务 工作 成绩突出 、 影响 较大 ； 4 . 有 良好 的 整体 形象 ， 在 本行业 本 地区 具有 示范 带动 作用 。 二 、 岗位 学雷锋 标兵 基本 条件 岗位 学雷锋 标兵 主要 从 学校 中 立足本职 岗位 、 践行 雷锋精神 、 表现 突出 的 先进个人 中 推荐 产生 ， 重点 向 基层 一线 倾斜 。 基本 条件 为 : 1 . 政治 坚定 ， 素质 过硬 ； 2 . 自觉 弘扬 社会主义 核心 价值观 ， 主动 践行 雷锋精神 ， 立足本职 、 爱岗敬业 ， 脚踏实地 、 乐于 奉献 ， 取得 显著成绩 、 作出 重要 贡献 ； 3 . 具有 良好 群众 基础 和 社会 美誉度 。 三 、 有关 要求 1 . 请 推荐 单位 履行 政治责任 、 认真 审核 把关 ， 确保 事迹 真实感 人 。 推荐 对象 要 向 服务中心 工作 的 领域 和 岗位 适当 倾斜 。 所有 推荐 对象 经 教育厅 审核 通过 后 ， 将 作为 全省 学雷锋 活动 模范 岗 和 岗位 学雷锋 标兵 进行 命名 宣传 。 2 . 各 二级 单位 最多 可 推荐 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ） 1 个 或 岗位 学雷锋 标兵 1 名 。 3 . 各 二级 单位 如 有 推荐 ， 请于 2021 年 1 月 2 日 12 ： 00 前 将 推荐表 和 简要 事迹材料 ( 2000 字 以内 ) 发送至 邮箱 ： beyondowen1010 @ 126 . com ， 逾期 不再 受理 。 党委 宣传部 2020 年 12 月 30 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 “ 迎接 中国共产党 成立 100 周年 ” 党内 法规 制度 建设 主题 征文活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 迎接 中国共产党 成立 100 周年 ， 中 办 法规 局于 近期 举办 党内 法规 制度 建设 主题 征文活动 。 以 配合 做好 征文活动 的 组织 、 优秀 稿件 推荐 等 相关 工作 为 契机 ， 为 进一步 推动 河北省 党内 法规 实务 和 理论 研究 往 深里 走 、 往 实里 走 ， 省委 法规 室 面向 全省 开展 征文活动 。 现 就 做好 征文活动 有关 事项 通知 如下 。 一 、 请 各 单位 认真 组织协调 本 单位 党内 法规 理论界 专家学者 和 实务 界 工作人员 ， 围绕 征文 主题 深入研究 思考 ， 积极 撰写 稿件 。 二 、 稿件 应当 紧紧围绕 新 时代 党内 法规 制度 建设 的 目标 、 形势 和 任务 ， 可以 总结 党内 法规 制度 建设 的 历史 经验 ， 可以 反映 学习 习近平 总书记 关于 制度 治党 、 依规 治党 重要 论述 和 党中央 关于 加强 党内 法规 制度 建设 重大 决策 部署 的 体会 心得 ， 可以 探计 党内 法规 制度 建设 中 的 重大 理论 和 实践 问题 ， 可以 就 加强 新 时代 党内 法规 制度 建设 提出 意见建议 。 三 、 稿件 以 理论 文章 、 研究 报告 为主 ， 要求 政治 方向 正确 、 观点鲜明 、 论证 有力 、 文风 朴实 ， 文章 篇幅 一般 为 3500 - 5000 字 。 个人 或者 单位 署名 均 可 ， 必须 为 原创 ， 且 未经 公开 发表 。 四 、 来稿 经 省委 法规 室 审核 把关 后 ， 择优 向 中办 法规 局 推荐 参评 奖项 ， 优秀 稿件 将 在 《 党内 法规 研究 》 上 刊登 。 对 稿件 中 的 真知灼见 和 合理化 意见建议 ， 省委 法规 室 将 认真 研究 ， 以 适当 形式 将 成果 予以 转化 利用 。 五 、 征文 截止 时间 为 2021 年 2 月底 。 六 、 投稿 信箱 :   hbdnfg @ 163 . com ;   联系人 : 崔红岗 、 张盟 ， 联系电话 :   0311 - 87906820 、 87807631 .   来稿 请 注明 作者姓名 、 工作 单位 、 职务 、 联系方式 。 党委 宣传部 2021 年 1 月 5 日"
    },
    {
        "question": "关于 申报 河北省 科技厅 外国 专家局 相关 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 河北省 科学技术 厅 下发 的 有关 通知 的 精神 ， 请 各 单位 结合 工作 实际 及 需求 进行 需求 申报 ， 具体情况 请 详询 国际交流 与 合作 处 。 请 各 单位 在 2021 年 1 月 19 日 中午 12 ： 00 前 将 PDF 版 （ 加盖 本 单位 公章 ） 及 word 版 上报 材料 发 至 邮箱 83785465 @ qq . com 。 联系人 ： 董 科研 联系电话 ： 13785192786 国际交流 与 合作 处 2021 年 1 月 7 日"
    },
    {
        "question": "关于 报送 2020 年 工作 总结 和 2021 年 工作 计划 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 ： 时至 年终 岁末 ， 请 校内 各 部门 认真总结 本 部门 2020 年 各项 工作 ， 科学 制订 、 合理安排 2021 年 的 各项 工作 计划 。 各 部门 在 总结 2020 年 各项 工作 时 ， 须 严格 对照 学校 年度 工作 要点 和 下半年 30 项 重点 工作 （ 刘兵 校长 在 2020 年 秋季 开学 处级 干部 大会 上 的 讲话 ） ， 明确 各项 工作 完成 情况 。 除 形成 文字 材料 外 ， 还 需 认真 填写 《 河北 经贸大学 2020 年 工作 要点 及 下半年 重点 工作 完成 情况 督导 推进 表 》 。 在 制订 2021 年 工作 计划 时 ， 要 将 推动 工作进展 与 落实 学校 第三次 党代会 精神 相结合 、 与 推动 新 财经 教育 改革 相结合 、 与 学校 综合 改革 相结合 。 在 部署 常规 工作 的 同时 ， 突出重点 工作 ， 并 规划 好 目标 、 任务 、 措施 及 完成 时限 。 年终总结 （ 含 工作 完成 情况 督导 推进 表 ） 及 工作 计划 书面材料 需 加盖 部门 公章 并 经 主管 （ 联系 ） 校领导 审定 签字 后 ， 连同 文本 的 电子版 于 12 月 28 日 下班 前 报送 学校 办公室 。 联系人 ： 傅昕     电话 ： 87656636 邮   箱 ： 345900696 @ qq . com 学校 办公室 2020 年 12 月 11 日"
    },
    {
        "question": "安全 工作 处 关于 对 校园内 部分 路段 实行 交通管制 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全体 师生员工 ： 为 保证 师生 的 人身安全 和 良好 的 教学 环境 ， 学校 决定 自 2020 年 12 月 16 日起 对 韶华 路 部分 路段 实行 机动车辆 禁行 管制 措施 。 一 、 道路 管控 位置 1 、 韶华 路 与 学林 路 交口 东侧 安装 隔离墩 。 2 、 东西 塑胶 操场 中间 小路 与 韶华 路 交口 安装 隔离墩 。 3 、 韶华 路 与 桐荫路 交口 西侧 安装 隔离墩 。 4 、 韶华 路 与 荷塘 路 交口 西侧 安装 隔离墩 。 二 、 车辆 绕行 路线 1 、 学林 路 西侧 学生 宿舍区 需 绕行 光华路 和 学林 路 。 2 、 图书馆 需 绕行 光华路 和 桐荫路 。 3 、 第三 教学楼 需 绕行 荷塘 路 、 师林路 或 晨光 路 。 韶华 路 部分 路段 实行 管控 后 ， 机动 车辆通行 与 韶华 路 交口 时请 减速慢行 、 礼让 行人 。 近期 学校 还 将 对 机动车辆 在 校园内 超速行驶 及乱 停 乱放 问题 进行 整治 。 请 各 单位 及时 将 此 通知 内容 传达 给 本 单位 全体 师生员工 。 安全 工作 处 2020 年 12 月 16 日"
    },
    {
        "question": "关于 “ 毕业 季 ” “ 招生 季 ” 主题 视频 征集 活动 评奖 结果 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 : 按照 《 河北 经贸大学 官方 抖音 号 视频 征集 通知 》 要求 ， 经 各 单位 申报 、 学校 评审 ， 现将 评奖 结果 公布 如下 : 一等奖 ： 空缺 二等奖 ： 艺术 学院 ： 《 艺术 学院 毕业 季 MV 》   主创 ： 段晓宇 等 三等奖 ： 商学院 : 《 经贸 毕业 季 — 致 青春 》   主创 ： 赵鑫龙 等 文化 与 传播学院 : 《 文化 与 传播学院 招生 宣传片 》   主创 ： 朱 津津 等 优秀 指导 教师 ： 商学院 : 路荣 党委 宣传部 2020 年 12 月 16 日"
    },
    {
        "question": "关于 参加 全省 干部 宪法 法律 知识 考试 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 深入 学习 贯彻 习近平 法治 思想 ， 贯彻落实 党 的 十九 届 五中全会 精神 ， 进一步提高 领导 干部 运用 法治 思维 和 法治 方式 深化改革 、 推动 发展 、 化解矛盾 、 维护 稳定 的 能力 和 水平 ， 近日 ， 省法 宣办 印发 了 《 中共 河北省委 组织部 等 四 部门 关于 举行 全省 干部 宪法 法律 知识 考试 的 通知 》 ， 决定 举行 第 12 次 全省 干部 宪法 法律 知识 考试 ， 现将 考试通知 如下 ： 一 、 参考 对象 全校 处级 及 以上 干部 二 、 考试 时间 及 方式 2020 年 12 月 18 日 , 9 : 00 — 21 : 00 ， 考试 时长 60 分钟 。 考试 采用 线上 答题 方式 ， 参考 人员 关注 “ 河北 普法 ” 微信 公众 号 ， 点击 左下角 “ 快乐 学法 ” 栏目 ， 输入 手机号码 注册 登录 ， 完善 姓名 、 单位 、 职务 等 信息 后 ， 进入 个人 页面 ， 点击 参加考试 。 答卷 提交 后 ， 系统 自动 判卷 生成 成绩 ， 成绩 由省 法治 宣传教育 领导小组 办公室 统一 掌握 。 确因 执行公务 等 原因 无法 按时 参加考试 的 ， 可 参加 补考 。 12 月 21 日 ， 将 在 省 司法厅 官网 “ 政务 公开 — 通知 公告 ” 版块 对外 公布 本次 考试 试题 ， 各 单位 自行 下载 打印 后 组织 缺考 人员 统一 进行 笔试 答题 ， 并于 12 月 21 日 下午 17 点前 将 补 考试卷 统一 交至 宣传部 203 室 。 考试 过程 中如遇 技术 问题 ， 可拨打 17310742341 , 010 - 60684054 ， 咨询 考试 系统 平台 技术人员 。 三 、 考试内容 ( 一 ) 习近平 法治 思想 ； ( 二 ) 党 的 十九 届 五中全会 精神 ； ( 三 ) 《 中华人民共和国宪法 》 ； ( 四 ) 《 中华人民共和国 民法典 》 ； ( 五 ) 中央 全面 依法治国 工作 会议 精神 ； ( 六 ) 河北省委 九届 十一次 会议 精神 ； ( 七 ) 《 中华人民共和国 环境保护 法 》 《 中华人民共和国 国家 安全法 》 《 中华人民共和国 安全 生产 法 》 《 中华人民共和国 公职人员 政务 处分法 》 等 法律 的 有关 内容 ； ( 八 ) 《 中国共产党 党章 》 《 中国共产党 廉洁自律 准则 》 《 中国共产党 纪律处分 条例 》 《 中国共产党 问责 条例 》 《 中国共产党 党组 工作 条例 》 《 中国共产党 政法 工作 条例 》 等 党内 法规 的 有关 内容 。 四 、 相关 要求 1 . 各 单位 要 从 学习 贯彻 习近平 法治 思想 ， 推进 全面 依法 治校 的 高度 充分认识 加强 领导 干部 学法 用法 的 重要性 。 明确 专门 负责人 做好 线上 考试 工作 的 通知 协调 ， 切实 组织 好 考试 ， 保证 线上 考试 人员 数量 ， 确保 考试 顺利进行 。 2 . 学校 将 按照 上级 要求 ， 把 考试 结果 作为 干部 年度 评优 评先 的 重要 参考 ， 学 用 结合 、 以考 促学 ， 不断 提升 领导 干部 法治 意识 和 水平 。 3 . 各 单位 要 以 此次 考试 为 契机 ， 认真 抓好 干部 学法 用法 工作 ， 进一步提高 依法行政 ， 依法办事 的 能力 和 水平 ， 为 建设 国内 知名 高水平 财经大学 营造 良好 的 法治 氛围 。 党委 宣传部 2020 年 12 月 16 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 工会 关于 表彰 2020 年度 优秀 工会 工作者 、 优秀 工会 积极分子 、 工会 之友 的 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 分会 ： 2020 年 ， 校 工会 在 校党委 和 上级 工会 的 坚强 领导 下 ， 在 全校 各 部门 的 大力支持 下 ， 坚持 以 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 为 统领 ， 增强 “ 四个 意识 ” ， 坚定 “ 四个 自信 ” ， 做到 “ 两个 维护 ” ， 紧紧围绕 学校 立德 树 人 根本任务 ， 聚焦 服务中心 任务 ， 履职 尽责 ， 真抓实干 , 特别 是 在 疫情 防控 工作 中 充分发挥 了 各 基层 工会组织 的 积极性 ， 圆满完成 了 各项 工作 任务 。 为 表彰 先进 ， 激励 和 调动 广大 工会 工作者 和 广大 会员 的 积极性 、 主动性 、 创造性 ， 推动 工会工作 持续 创新 发展 ， 校 工会 决定 对 评选 出 的 30 名 优秀 工会 工作者 、 84 名 优秀 工会 积极分子 和 31 名 工会 之友 予以 表彰 。 希望 受到 表彰 的 同志 再接再厉 ， 发扬成绩 ， 在 今后 的 工作 中 作出 更大 贡献 。 河北 经贸大学 工会 2020 年 12 月 18 日"
    },
    {
        "question": "安全 工作 处 关于 艺考 期间 对 校园内 道路 实行 交通管制 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全体 师生员工 ： 2021 年 河北省 音乐 类 专业 统考 将 在 我校 进行 ， 按照 考试 相关 要求 ， 学校 决定 对 校园内 道路 部分 路段 实行 交通管制 ， 具体情况 如下 。 一 、 管制 时间 2020 年 12 月 22 日 18 ： 00 时 -   2020 年 1 月 8 日 18 ： 00 时 二 、 管制 位置 西门 ： 艺考 期间 作为 考试 专用 通道 ， 其他 机动车辆 一律 由 南门 通行 ， 行人 通道 正常 开启 。 光华路 ： 学林 路 - 荷塘 路 路段 ， 禁止 机动 车辆通行 。 桐荫路 ： 校医院 东 - 光华 路口 路段 ， 禁止 机动 车辆通行 。 为 确保 考试 顺利进行 ， 需要 到 桐荫路 以西 的 机动车辆 ， 请 绕行 图书馆 后侧 道路 至桐 荫 路 或 绕行 其他 道路 ， 给 出行 带来 不便 ， 请 师生员工 予以 谅解 和 支持 。 安全 工作 处 2020 年 12 月 21 日"
    },
    {
        "question": "关于 做好 庆祝 中国共产党 成立 100 周年 理论 文章 组织 推荐 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 ：   根据 省委 宣传部 、 省 教育厅 有关 工作 部署 ， 现将 做好 庆祝 中国共产党 成立 100 周年 理论 文章 组织 推荐 工作 有关 事项 通知 如下 。   一 、 指导思想   高举 中国 特色 社会主义 伟大旗帜 ， 以 马克思列宁主义 、 毛泽东思想 、 邓小平理论 、 “ 三个代表 ” 重要 思想 、 科学 发展观 、 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 为 指导 ， 全面 贯彻落实 党 的 十九 大 和 十九 届 二中 、 三中 、 四中 、 五中全会 精神 ， 通过 开展 广泛 深入 的 理论 研讨 ， 深入 总结 、 深刻 阐释 我们 党 的 百年 伟大 历程 、 辉煌成就 和 宝贵 经验 ， 努力 营造 良好 的 思想 理论 氛围 ， 激励 和 动员 广大干部 群众 更加 紧密 地 团结 在 以 习近平 同志 为 核心 的 党中央 周围 ， 不忘 初心 、 牢记 使命 ， 开拓 奋进 、 攻坚克难 ， 为 全面 建设 社会主义 现代化 国家 、 夺取 新 时代 中国 特色 社会主义 伟大胜利 、 实现 中华民族 伟大 复兴 的 中国 梦 继续 奋斗 。   二 、 论文 基本 要求   1 . 坚持 以 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 为 指导 ， 增强 “ 四个 意识 ” ， 坚定 “ 四个 自信 ” ， 做到 “ 两个 维护 ” ， 着力 统一 思想 、 凝聚 共识 。   2 . 论文 要 坚持 理论 联系实际 ， 主题鲜明 ， 观点 正确 ， 史论 结合 ， 有 较 高 的 理论 价值 和 实践 意义 。   3 . 论文 要 立意 新颖 、 逻辑 严密 ， 语言 流畅 ， 文风 朴实 ， 有 较 强 的 感染力 和 说服力 。   4 . 论文 字数 不 超过 8000 字 。   三 、 工作 要求   1 . 把握 正确方向 。 论文 组织 推荐 工作 具有 很强 的 政治性 、 理论性 、 政策性 ， 必须 坚定不移 地同 以 习近平 同志 为 核心 的 党中央 保持 高度一致 。 注重 从 整体 上 总结 中国共产党 100 年 的 历史 ， 避免 纠缠 具体 历史 问题 。 对 重大事件 和 重要 人物 的 评价 ， 要 严格 遵照 党中央 有关 决定 和 文件精神 ， 防止 歪曲 和 否定 党史 、 新 中国史 、 改革开放 史 、 社会主义 发展史 的 错误倾向 。   2 . 注重 突出主题 。 推荐 论文 要 紧紧围绕 爱 党 爱国 爱 社会主义 的 主题 ， 重点 研究 阐释 中国共产党 团结 带领 中国 人民 不懈 奋斗 的 光辉 历程 ， 研究 阐释 历史 和 人民 是 怎样 选择 了 马克思主义 、 选择 了 中国共产党 、 选择 了 社会主义 道路 、 选择 了 改革开放 ， 研究 阐释 在 党的领导 下 近代 以来 久经 磨难 的 中华民族 迎来 了 从 站 起来 、 富 起来 到 强 起来 的 伟大 飞跃 ， 研究 阐释 我国 经济 快速 发展 奇迹 和 社会 长期 稳定 奇迹 背后 的 制度 优势 ， 研究 阐释 中国共产党 领导 是 中国 特色 社会主义 最 本质 的 特征 、 是 中国 特色 社会主义 制度 的 最大 优势 ， 研究 阐释 新 时代 加强 党 的 全面 领导 、 坚定不移 推进 全面 从严治党 。 3 . 精心组织 安排 。 要 高度重视 、 周密安排 ， 切实 把 组织 推荐 工作 做好 。 各 二级 单位 要 高度负责 地 对 论文 进行 认真 核校 ， 避免 错字 、 别字 、 漏字 和 标点 不当 ， 尤其 要 仔细 核对 全部 引文 ， 务求 准确无误 ， 推荐 出 高质量 的 文章 。 四 、 组织 推荐 工作 如有 可 推荐 文章 ， 请于 2020 年 12 月 28 日前 将 拟 推荐 理论 文章 报送 至 党委 宣传部 ， 报送 邮箱 ： beyondowen1010 @ 126 . com ， 报送 文章 应 遵循 宁缺毋滥 原则 ， 各 单位 最多 可 报送 1 篇 论文 。 党委 宣传部 2020 年 12 月 22 日"
    },
    {
        "question": "审计处 关于 2020 年 下半年 申报 审计 截止 时间 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "鉴于 寒假 和 审计 管理 与 服务平台 系统升级 因素 影响 ， 为了 保证 顺利完成 科研 、 工程 、 采购 审计工作 ， 请 本学期 需要 进行 审计 的 有关 单位 和 老师 务必 于 2020 年 12 月 19 日前 完成 报审 事宜 。 科研 审计 联系人 ： 张世敏   电话 ： 87655629 工程 、 采购 审计 联系人 ： 杨   琰   电话 ： 87655818 审计处 2020 年 12 月 6 日"
    },
    {
        "question": "关于 举行 河北 经贸大学 第二届 冰雪 运动会 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 相关 单位 ： 我校 第二届 冰雪 运动会 定于 2020 年 12 月 7 日 （ 周一 ） 在 北校区 田径运动 场 举行 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 开幕式 于 12 月 7 日 下午 14 : 00 准时 举行 。 请 主席台 就座 人员 （ 名单 见 附件 ） 于 13 : 50 之前 在 塑胶 运动场 主席台 就座 。 闭幕式 于 7 日 下午 举行 ， 具体 时间 另行通知 。 二 、 体育 教学部 要 认真 做好 运动会 的 组织 工作 。 各 学院 要 认真 组织 学生 积极 参加 。 三 、 比赛 期间 ， 各 学院 和 学生 管理 部门 要 加强 对 学生 的 管理 ， 各 单位 要 保证 各项 工作 正常 运行 。 四 、 各 单位 要 高度重视 、 精心组织 、 合理安排 、 保证 安全 ， 确保 本次 运动会 圆满 、 顺利 举行 ， 充分 展示 我校 师生 良好 的 精神风貌 。 河北 经贸大学 2020 年 12 月 6 日"
    },
    {
        "question": "民主测评 - 代号 登录   具体 是 啥 ？",
        "answer": "请 复制   gbcp . hueb . edu . cn   到 浏览器 打开"
    },
    {
        "question": "关于 开展 第七届 全国 大学生 工程 训练 综合 能力 竞赛 企业 运营 仿真 赛项 比赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 相关 学院 ： 根据 河北省 教育厅 《 关于 举办 第七届 河北省 大学生 工程 训练 综合 能力 竞赛 通知 》 [ 冀教 高函 〔 2020 〕 79 号 ] 和 河北省 大学生 工程 训练 综合 能力 竞赛 组委会 《 关于 第七届 河北省 大学生 工程 训练 综合 能力 竞赛 的 补充 通知 》 等 文件 要求 和 安排 ， 经 校领导 批准 ， 我校 第七届 全国 大学生 工程 训练 综合 能力 竞赛 企业 运营 仿真 赛项 （ 以下 简称 “ 大学生 企业 运营 仿真 竞赛 ” ） 比赛 工作 正式 启动 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 竞赛 组织 大学生 企业 运营 仿真 竞赛 作为 第七届 全国 大学生 工程 训练 综合 能力 竞赛 项目 之一 ， 由 教育部 高等教育 司 主办 ， 教育部 工程 训练 教学 指导 委员会 举办 ， 国家级 实验教学 示范 中心 联席会 经管 学科 组 协办 。 第七届 全国 大学生 工程 训练 综合 能力 竞赛 虚拟 仿真 赛道 企业 运营 仿真 赛项 组委会 （ 以下 简称 “ 国家 企业 运营 仿真 赛项 组委会 ” ） 负责 全国 高校 的 企业 运营 仿真 赛项 的 组织 工作 ， 各省 成立 企业 运营 仿真 赛项 专委会 组织 省赛 选拔 工作 。 我校 大学生 企业 运营 仿真 竞赛 在 教务处 领导 下 ， 由 经济 管理 实验 中心 牵头 组建 大学生 企业 运营 仿真 竞赛 校赛 组委会 （ 见 附件 三 ） ， 具体 负责 大学生 企业 运营 仿真 竞赛 的 校赛 （ 选拔 ） 工作 。 各个 参赛 学院 负责 组建 参赛 团队 、 线上 注册 报名 、 赛前 培训 和 竞赛 训练 等 工作 。 二 、 参赛 对象 全日制 在校 本科生 ( 经管 学院 单独 组队 ) 三 、 参赛 方式 1 . 本次 竞赛 要求 参赛者 自行 组成 学科 优势互补 、 专业 配备 科学 、 人员 结构合理 的 企业 运营 小组 ， 以 小组 （ 团队 ） 的 形式 参赛 。 2 . 参赛 小组 （ 团队 ） 的 成员 人数 4 名 ， 每个 学生 只能 参加 一个 小组 。 四 、 参赛 流程 1 . 报名 注册 参赛 学生 须 通过 全国 大学生 工程 训练 综合 能力 竞赛 官网 ( http : / / www . gcxl . edu . cn ) 线上 报名 。 2 . 竞赛 培训 赛项 组委会 将 组织 赛前 统一 培训 ， 学生 在 全国 大学生 工程 训练 综合 能力 竞赛 官网 报名 后 ， 通过 企业 运营 仿真 赛项 官网 申请 培训 （ 赛项 官网 地址 ： http : / / www . qyyyfz . com / ） 。 3 . 竞赛 训练 参赛 学生 注册 成功 后 ， 校赛 组委会 在 企业 运营 仿真 赛项 官网 提交 训练 申请 后 ， 竞赛 平台 （ 赛项 官网 地址 ： http : / / www . qyyyfz . com / ） 提供 企业 运营 仿真 平台 的 训练 账号 ， 团队 可以 进行 赛前 训练赛 。 4 . 正式 比赛 参赛 队伍 经过 竞赛 培训 和 训练 后 ， 即可 参加 校级 初赛 及 之后 的 省级 （ 区域 ） 复赛 和 全国 总决赛 各级 别 赛事 。 五 、 竞赛 时间 河北 经贸大学 校级 选拔赛 将 于 2021 年 3 月底 前 完成 ， 省级 选拔赛 将 于 2021 年 4 月 中旬 举行 ， 全国 总决赛 将 于 2021 年 5 月 举行 ， 具体 时间 在 大赛 QQ 群 （ 群号 815075977 ） 上 另行通知 。 六 、 奖项 设置 赛项 设 团体 一 、 二 、 三等奖 。 其中 一等奖 ： 成绩 前 10% ； 二等奖 ： 成绩 前 20% ； 三等奖 ： 成绩 前 30% 。 为 获奖者 颁发 获奖 证书 ， 并 推荐 优秀 团队 参加 省赛 。 九 、 联系方式 李老师 ： 87655065   13731152466 王老师 ： 87655063   18932934315 陈 同学 ： 17732995936   QQ ： 1344594781 校赛 QQ 群 ： 815075977 （ 比赛 交流 、 通知 ） 教务处   经济 管理 实验 中心   校团委 2020 年 12 月 9 日"
    },
    {
        "question": "关于 2021 年 寒假 有关 事项 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "校内 各 单位 ： 现将 2021 年 寒假 有关 事项 通知 如下 ： 1 . 根据 学校 2020 年 秋季 学期 教学 运行 安排 ， 学生 2020 年 12 月 26 日至 2021 年 2 月 27 日 放寒假 。 其中 ， 12 月 28 日至 31 日 进行 寒假 社会 实践 。 2 月 28 日 返校 报 到 ， 3 月 1 日 上课 。 教职工 2021 年 1 月 1 日 - 3 日 按 法定 节假日 休息 ， 1 月 4 日至 2 月 27 日 轮休 ， 2 月 28 日 返校 上班 。 2 月 22 日至 2 月 28 日 ， 处级 干部 原则上 不 离开 石家庄 ， 准备 集中 培训 。 根据 疫情 防控 形势 和 上级 有关 要求 ， 以上 安排 如 有 变动 ， 另行通知 。 2 . 各 单位 、 各 部门 在 寒假 前要 采取 多种形式 向 广大 师生 进行 新冠 肺炎 防控 知识 的 宣传教育 ， 帮助 师生 提高 防范 意识 、 了解 防治 知识 ， 引导 师生 理性认识 疫情 、 科学 做好 防护 ， 保持 充足 睡眠 ， 养成 良好 卫生习惯 和 健康 生活 方式 。 广大 师生 要 减少 不必要 外出 ， 原则上 不 前往 国外 和 国内 中 高风险 地区 ， 不 跨省 域 长途旅行 。 轮休 期间 ， 学校 继续 实行 闭环 式 管理 。 所有 人员 进入 学校 ， 一律 核验 身份 、 检测 体温 。 校外 人员 、 车辆 未经 允许 不得 进入 学校 。 确需 进入 的 ， 严格 按 报备 手续 执行 。 3 ． 各 单位 和 全体 党员干部 要 严格遵守 廉洁自律 规定 和 各项 纪律 要求 ， 积极 倡导 文明 、 节俭 、 廉洁 的 节日 新风 。 4 ． 各 单位 要 切实做好 轮休 期间 的 安全 稳定 工作 ， 认真 做好 安全检查 ， 排除 安全隐患 ； 对 师生员工 进行 一次 安全 和 法制教育 ， 提高 师生 的 安全 、 法制 意识 和 自我 防范 能力 。 5 ． 安排 好 轮休 期间 值班 和 信息 报送 工作 。 各处 级 单位 要 妥善 安排 好 轮休 期间 值班 工作 ， 并于 2020 年 12 月 31 日 下午 下班 前 将 本 单位 轮休 期间 值班 安排 （ 一 式 二份 ， 加盖 本 部门 公章 ） 报送 学校 办公室 （ 联系人 ： 赵晓丹 ， 邮箱 ： 19613266 @ qq . com ） ； 轮休 期间 各处 级 单位 负责人 要 保持 联络 畅通 ， 遇 有 重大 （ 突发 、 紧急 ） 事项 要 及时 报告 校领导 和 学校 总 值班室 （ 值班 电话 ： 87655917 ） 。 6 ． 后勤 各 部门 要 安排 好 轮休 期间 的 餐饮 、 供暖 、 环境 清洁 等 服务 保障 工作 ； 有关 单位 要 做好 放假 期间 升挂 国旗 工作 。 7 ． 2021 年 1 月 1 日至 2 月 27 日 ， 校区 间 班车 停驶 ， 执行 假期 班车 运行 时刻 （ 详见 后勤 服务中心 网页 ） ； 2 月 28 日起 校区 间 班车 恢复正常 运行 。 学校 办公室 2020 年 12 月 11 日"
    },
    {
        "question": "财经类 高校 2020 届 未 就业 暨 2021 届 毕业生 联合 线上 双选会 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 ：   2021 届 应届生 “ 就业 战 ” 已 在 各大 高校 打响 。 疫情 影响 的 “ 特殊 就业 季 ” 还 在 持续 ， 政府 有关 部门 在 扩大 需求 、 调整 供给 、 优化 匹配 方面 也 出台 了 大量 就业 保障 政策措施 保驾护航 大学生 就业 工作 。 现 我校 集结 财经类 13 所 高校 精心组织 联合 专场 招聘 活动 ， 助力 毕业生 实现 “ 空中 双选 ” ， 解决 学生 就业 后顾之忧 。 现 诚邀 全国 广大 财经 行业 用人单位 参加 。 现将 有关 事项 安排 说明 如下 ：   一 、 线上 双选会 安排   1 . 主办单位 ： 河北 经贸大学 、 山东 财经大学 、 山西财经大学 、 河北 金融 学院 、 重庆 工商大学 、 广东 财经大学 、 西安 财经大学 、 天津 商业 大学 、 南京 财经大学 、 兰州 财经大学 、 新疆 财经大学 、 上海 立信 会计 金融 学院 、 广东 金融 学院 （ 学校 排名 不 分 先后 ）   2 . 举办 时间 ： 12 月 7 日 — 12 月 11 日 9 : 00 - 17 : 00   3 . 报名 时间 ： 12 月 6 日 17 : 00   4 . 线上 双选会 平台 ： 易校 招 APP   二 、 用人单位 参会   第一步 ： 登录 易校 招 （ 未注册 企业 先 下载 附件 1 注册 ）   第二步 ： 选择 河北 经贸大学 报名 双选会   第三步 ： 校方 审核   第四步 ： 企业 当天 登录 易校 招 处理 学生 简历   第五步 ： 给出 面试 结果 （ offer 或 不 合适 ）   注 ： 具体 下载 、 注册 、 双选会 流程 以及 使用手册 ， 详见 附件 1 《 易校 招 PC 手册   企业 》 。   三 、 学生 参会   第一步 ： 12 月 6 日前 下载 注册 易校 招 校园 版 APP （ 黄色 ） 选 学生 身份 完善 个人简历 （ 首页 我 的 ）                           第二步 ： 12 月 7 日 点击 首页 本校 双选会   第三步 ： 筛选 合适 岗位 投递 简历   第四步 ： 在线 与 hr 互动   第五步 ： 参加 hr 发起 的 面试 （ 语音 / 视频 ）   第六步 ： 结果 查看 （ 首页 面试 室 ）   第七步 ： 签订 offer （ 首页 协议 室 ）   友情 提示 ：   学生 在 首页 有 三种 方式 挑选 企业 （ ① 搜索 全国 岗位 ② 本校 双选会 ③ 本校 宣讲会 ） 为 保证 学生 自身 合法权益 ， 同学 请 在 易校 招 确认 offer   四 、 特别 说明   为 维护 毕业生 的 安全 和 合法权益 ， 本次 活动 严禁 传销 招聘 、 虚假 招聘 等 欺诈 行为 ， 参会 单位 发布 的 招聘 信息 须 为 本 单位 直接 用人 需求 ， 不得 为 其他 单位 代为 招聘 。 参会 单位 需 严格管理 招聘 工作人员 ， 规范 招聘 行为 ， 如 有 违法 、 违规 ， 主办方 将 依据 法律法规 追究其 责任 。   五 、 联系方式   各 用人单位 和 毕业生 在 服务平台 使用 过程 中如 遇到 问题 ， 可 添加 “ 易校 招 - 校招 顾问 ” ， 或 致电 高校 就业 主管部门 ， 联系方式 如下 。   1 . 易校 招校 招 顾问 ： 4008 - 628 - 528   2 . 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 ： 0311 - 87665333   河北 经贸大学 衷心感谢 您 多年 来 的 支持 与 关心 ， 热烈欢迎 通过 线上 招聘会 选拔 我校 毕业生 ， 我们 将 为 您 提供 优质服务 。 再次 感谢 贵 单位 的 理解 与 支持 ！   河北 经贸大学   就业指导 服务中心   2020 年 11 月 19 日"
    },
    {
        "question": "关于 评选 2020 年度 优秀 工会 工作者 、 优秀 工会 积极分子 、 工会 之友 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 分会 ： 为 鼓励 表彰 先进 ， 进一步 推动 工会工作 创新 发展 ， 校 工会 决定 对 2020 年度 优秀 工会 工作者 、 优秀 工会 积极分子 、 工会 之友 进行 评选 表彰 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 评选 条件 （ 一 ） 优秀 工会 工作者 评选 条件 1 ． 认真落实 《 工会法 》 及其 他 有关 法律法规 ， 有 一定 的 政策 理论 水平 。 2 ． 热爱 工会工作 ， 积极 落实 工会 各项 工作 任务 ， 按时 参加 工会组织 的 各项 会议 和 学习 活动 ； 积极 建设 “ 教工 小家 ” 和 组织 教职工 开展 活动 ， 工作 成绩突出 。 3 ． 模范 遵守 学校 的 各项 规章制度 ， 能够 正确处理 好 工会工作 与 党政 工作 关系 ， 较 好 地 完成 各项 工作 任务 。 4 ． 密切联系 群众 ， 关心 教职工 生活 ， 真诚 为 教职工 办事 ， 有 较 高 的 群众 威信 。 5 ． 及时 、 足额 收缴 本分 会 会员 会费 。 （ 二 ） 优秀 工会 积极分子 评选 条件 1 ． 热爱 工会工作 ， 积极 参加 工会组织 的 各项 活动 ； 热心 为 教职工 服务 。 2 ． 模范 遵守 学校 的 各项 规章制度 。 3 ． 热爱 本职工作 ， 认真完成 工作 任务 ， 并 取得 较 好 成绩 。 4 ． 按时 缴纳 会费 。 5 ． 会员 会籍 在 一年 以上 的 正式 教职工 和 临时 教职工 。 （ 三 ） 工会 之友 评选 条件 1 ． 各 分会 的 主要 党政 负责人 。 2 ． 认真 贯彻落实 《 劳动法 》 、 《 工会法 》 ， 建设 教工 之 家 活动 成绩突出 。 3 、 重视 和 支持 工会工作 ， 听取 工会 意见 ， 积极 参加 工会 活动 。 4 ． 本分 会 能够 按时 足额 上缴 工会 经费 。 二 、 评选 名额 （ 一 ） 符合 评选 条件 的 分会 ， 可 推荐 大力支持 工会工作 的 工会 之友 1 名 。 （ 二 ） 各 分会 优秀 工会 工作者 和 优秀 工会 积极分子 的 评选 名额 ， 按 本分 会 缴纳 会费 人数 的 5% （ 四舍五入 ） 分配 （ 见 附表 ） 。 （ 三 ） 各 分会 人数 以该 分会 最近 一次 缴纳 会 费时 的 人数 为准 ， 截止 到 2020 年 11 月 15 日 。 三 、 评选 要求 （ 一 ） 各 分会 对 评选 工作 要 高度重视 ， 按照 评选 条件 认真 组织 评选 。 （ 二 ） 符合 召开 二级 教代会 条件 但 未 按时 召开 的 分会 取消 本次 所有 评优 资格 。 （ 三 ） 被评 选出 的 优秀 工会 工作者 、 优秀 工会 积极分子 和 工会 之友 ， 按 要求 认真 填写 《 登记表 》 一式两份 （ 《 登记表 》 见 附件 ） ， 并于 2020 年 12 月 10 日前 将 《 登记表 》 及 评优 名单 电子版 报送 校 工会 办公室 。 联系电话 ： 87655864 联系人 ： 韩丽 电子邮箱 ： hanli @ heuet . edu . cn 四 、 表彰 校 工会 对 各 分会 评选 出来 的 优秀 工会 工作者 、 优秀 工会 积极分子 认真 审核 后 进行 表彰 ， 并 颁发 荣誉证书 及 纪念品 。 校 工会 2020 年 11 月 23 日"
    },
    {
        "question": "关于 遴选 2021 年度 匈牙利 互换 奖学金 留学 候选人 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "现将 河北省 教育厅 关于 《 关于 遴选 2021 年度 与 匈牙利政府 互换 奖学金 项目 留学 候选人 的 通知 》 进行 转发 （ 详见 附件 一 ） ， 请 认真 研读 文件 ， 符合 报名条件 并 有意 报名 的 学生 填写 河北 经贸大学 学生 出国 （ 境 ） 交流学习 选拔 申请表 （ 附件 二 ） ， 并于 2020 年 11 月 29 日 17 : 00 前 将 附件 二交至 外事 楼 208 室 。 因 名额有限 ， 报名 后 需 进行 选拔 。 联系人 ： 张璐璐 联系电话 ： 87656560 国际交流 与 合作 处 2020 年 11 月 25 日"
    },
    {
        "question": "关于 考试 期间 西门 禁止 车辆通行 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "中央 机关 及其 直属机构 2021 年度 考试 录用 公务员 将 在 我校 设立 考点 ， 为 保障 考试 工作 顺利进行 ， 学校 决定 自 11 月 28 日 20 点 - 29 日 18 点 西门 禁止 机动 车辆通行 ， 所有 进出 校园 机动车辆 请 绕行 南门 。 安全 工作 处 2020 年 11 月 26 日"
    },
    {
        "question": "图书馆 教师 研修 空间 试运行 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为了 向 我校 教师 提供 更好 的 科研 空间 环境 ， 在校 领导 的 大力支持 和 相关 部门 的 密切配合 下 ， 图书馆 四楼 西北区 的 “ 教师 研修 空间 ” 建设 完毕 ， 定于 11 月 30 日 试运行 ， 欢迎 各位 教师 前来 使用 。 教师 研修 空间 内设 单人 研修 工位 83 个 ， 多人 研修 室 5 个 ， 小 会议室 1 个 ， 包括 休闲 空间 在内 ， 可 同时 容纳 120 余人 ， 是 教师 们 静心 研究 、 备课 、 开展 微型 研讨 的 好去处 。 试运行 期间 实行 开放 管理 ， 教师 凭 本人 校园卡 随时 进入 。 后期 将 实行 预约 管理 （ 预约 启用 时间 另行通知 ） ， 请 各位 教师 及时 关注 图书馆 微信 公众 号 并 绑定 本人 校园卡 。 此外 ， 四楼 东北区 的 特色 文献 馆 是 专门 为 教研 人员 提供 的 集 特色 文献 收藏 、 阅览 、 研讨 、 咨询 于 一体 的 多功能 服务 空间 ， 近期 新增 《 河北省 志 》 、 《 河北 年鉴 》 、 《 保定 旧志 集成 》 、 《 保定 历史 文化 资政 志鉴 》 等 珍贵 文献 ， 欢迎 我校 教研 人员 前来 查阅 。 教室 研修 空间 开放 时间 为 周一 14 : 00 - 22 : 00 ， 周二 到 周日 8 : 00 - 22 : 00 （ 节假日 除外 ） 。 图书馆 2020 年 11 月 27 日   四楼 西北区 教师 研修 空间   四楼 东北区 特色 文献 馆"
    },
    {
        "question": "关于 “ ‘ 小 餐桌 ’ 带动 ‘ 大 文明 ’ ” 随手 拍 摄影 大赛 获奖 情况 的 通告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 进一步 推动 校园文化 建设 ， 弘扬 艰苦奋斗 、 勤俭节约 的 传统美德 ， 培养 厉行 粮食 节约 、 反对 食品 浪费 的 习惯 ， 宣传部 在 全校 开展 了 “ ‘ 小 餐桌 ’ 带动 ‘ 大 文明 ’ ” 随手 拍 摄影 大赛 活动 。 经 组织 专业 教师 严格 筛选 ， 评选 出 优秀作品 一二 三等奖 、 参与 奖 等奖项 。 现将 获奖 情况 通知 如下 ： 一 、 照片 组 获奖 名单 一等奖 （ 2 个 ） 段芳琴   李德 海 （ 教师 ） 二等奖 （ 3 个 ） 靳嘉璇   马璐瑶   吴昶 三等奖 （ 6 个 ） 王雨冉   杜 瑞雪   路 彭铖   许梦宇   文佳惠   陈鑫淼 参与 奖 （ 24 个 ） 姚雨 萱   陈叶童   赵金惠   邢学凯   杨淼淼   袁媛   李婷   王子 祎   祁 美玲   冯子怡   骆函宁   董立波   何荟   蔡子旭   郝祎佳   索艳如   陶甜   赵凤扬   刘晨   刘雅希   刘 唱唱   邢帅   白会会   张冰钰 二 、 视频 组 获奖 名单 一等奖 （ 2 个 ） 张阔   赵鑫龙 二等奖 （ 4 个 ） 王 佚名   文佳惠   尚 心雨   张梦雪 三等奖 （ 5 个 ） 王 博园   沈雁楚   安宣毓   刘赛 广   马璐瑶 参与 奖 （ 9 个 ） 于 心悦   白金 洋   张艳鑫   刘雅希   郝梦月   郑鑫   宋来暄   张亚飞   董立波 如 有 异议 ， 请以 书面形式 于 2020 年 12 月 3 日 17 ： 00 前向 宣传部 反映 。 党委 宣传部 2020 年 11 月 29 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 全体师生 观看 大型 电视 纪录片 《 为了 和平 》 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 : 为 深入 贯彻落实 习近平 总书记 在 纪念 中国人民志愿军 抗美援朝 出国 作战 70 周年 大会 上 的 重要讲话 精神 ， 深入开展 “ 四史 ” 学习 教育 ， 大力 弘扬 伟大 的 抗美援朝 精神 ， 加强 新 时代 爱国主义 教育 ， 教育引导 广大 师生 厚植 爱国主义 情怀 ， 按照 教育部 办公厅 要求 ， 现 就 组织 全体师生 观看 大型 电视 纪录片 《 为了 和平 》 有关 要求 通知 如下 : 一 、 高度重视 及时 组织 观看 。 要 将 观看 纪录片 《 为了 和平 》 作为 加强 教师 “ 四史 ” 学习 教育 和 开展 教师 思想 政治 教育 的 重要 内容 ， 纳入 教师 年度 培训 计划 ， 将 观看 纪录片 、 座谈 研讨 和 教育引导 按照 12 学时 计入 教师 培训 学时 ， 组织 广大 教师 ， 特别 是 班主任 、 思想 政治 理论课 教师 、 辅导员 及时 观看 学习 。 二 、 形式 丰富 开展 教育引导 。 要 充分利用 纪念 中国人民志愿军 抗美援朝 出国 作战 70 周年 重要 契机 ， 用情 用心 用力 做好 “ 立足 中国 又 面向世界 ” 的 爱国主义 教育 。 广泛 组织 教师 在 教研组 、 院系 、 基层 党支部 等 范围 内 开展 座谈 研讨 ， 交流体会 ， 深化 认识 。 要 与 学生 思想 政治 教育 工作 深度 融合 ， 做好 广大青年 学生 的 教育引导 。 班主任 、 辅导员 要 积极 引导 广大 学生 观看 纪录片 ， 通过 班会 、 主题 党团 日 等 活动 ， 介绍 革命 传统 、 讲述 英雄事迹 、 分享 个人 感受 。 广大 教师 要 把 学习 伟大 抗美援朝 精神 作为 课程 思政 的 重要 内容 ， 有机 融入 课堂教学 ， 与 学生 共情 共鸣 共振 。 通过 形式 丰富 的 教育 活动 ， 让 教师 更好 担当 起 学生 健康成长 指导者 和 引路人 的 责任 ， 让 广大青年 厚植 爱国主义 情怀 ， 继承 和 发扬 革命 先辈 的 光荣传统 , 尽早 成长 为 社会主义 事业 的 建设者 和 接班人 。 三 、 强化 宣传 营造 良好氛围 。 要 牢牢 把握 正确 政治 方向 和 舆论导向 ， 坚持 弘扬 主旋律 、 传播 正 能量 , 通过 校报 校刊 、 广播 、 电视 、 校园 网络 、 橱窗 板报 、 微信 公众 号 等 媒体 平台 ， 广泛 刊发 教师 观看 纪录片 评论 和 观后感 ， 及时 报道 观看 学习 情况 ， 充分 展示 落实 《 新 时代 爱国主义 教育 实施 纲要 》 、 强化 “ 四史 ” 学习 教育 、 践行 社会主义 核心 价值观 的 精神风貌 ， 营造 弘扬 伟大 抗美援朝 精神 ， 矢志 奋斗 奉献 的 良好氛围 。 学习 资源 可 在 “ 学习 强国 ” APP 中 免费 获取 。 各 单位 要 按时 完成 观看 学习 ， 并 将 组织 观看 情况 总结 于 2020 年 12 月 18 日前 报到 我 部门 ， 电子版 发送至 邮箱 ： beyondowen1010 @ 126 . com 。 党委 宣传部 2020 年 11 月 30 日"
    },
    {
        "question": "财经类 高校 专场 线上 双选会 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 ： 为 进一步 做好 高校 毕业生 就业 工作 的 指示精神 和 决策 部署 ， 确保 毕业生 尽早 就业 ， 同时 满足 用人单位 招才 引智 需求 ， 国聘 招聘 平台 联合 全国 财经 高校 就业 联盟 拟于 2020 年 12 月 14 日至 12 月 19 日 举办 财经类 高校 专场 线上 双选会 ， 诚邀 用人单位 报名 参加 ， 现将 有关 事项 函告 如下 ： 一 、 双选会 时间 举办 时间 ： 2020 年 12 月 14 日 — — 2020 年 12 月 19 日 举办 形式 ： 线上 双选会 二 、 报名 网址 https : / / sxh . iguopin . com / detail / companyList ? interchoiceId = 43 三 、 部分 参会 学校 名单 华北地区 ： 中央财经 大学 、 天津 财经大学 、 河北 经贸大学 东北地区 ： 东北财经大学 、 吉林 财经大学 华东地区 ： 上海财经大学 、 南京 财经大学 、 浙江 工商大学 、 江西财经大学 、 山东 财经大学 中南 地区 ： 中南财经政法大学 西南地区 ： 西南财经大学 、 云南 财经大学 四 、 企业 报名 及 参会 方式 注册 并 登录 单位 账号 → 完善 单位 信息 → 发布 职位 → 选择 双选会 → 点击 报名 参会 → 选择 参会 职位 → 提交 申请 → 后台 审核 → 报名 成功 详见 【 报名 指南 】 五 、 学生 报名 及 参会 方式 注册 并 登录 个人 账号 → 完善 简历 → 点击 报名 参会 → 报名 成功 → 选择 简历 、 隐私 设置 → 选择 职位 → 投递 简历 详见 【 报名 指南 】 六 、 极速 处理 保证 1 . 所有 选择 【 极速 处理 】 标签 的 企业 均 需 保证 双选会 结束 当天 完成 简历 处理 。 2 . 所有 选择 【 视频 面试 】 标签 的 企业 均 需 承诺 双选会 期间 择优 进行 视频 面试 。 其他 事项 1 . 本场 双选会 ， 国聘 招聘 平台 对 参会 单位 及 应聘者 均 不 收取 任何 费用 ， 请 提高警惕 ， 谨防 受骗 。 2 . 学校 及国聘 招聘 平台 将 根据 报名 情况 对 报名 参会 企业 进行 筛选 审核 ， 审核 未 通过 系统 会 自动 下线 招聘 信息 ， 敬请 谅解 。 3 . 针对 本次 双选会 有 任何 问题 可 联系 国聘 客服 ： 010 - 88006655 华北地区 ： 中央财经 大学 ： 010 - 62289081 李老师 天津 财经大学 ： 022 - 88186175 张老师 河北 经贸大学 ： 0311 — 87665333 贾老师 东北地区 ： 东北财经大学 ： 0411 - 84712997 戴 老师 吉林 财经大学 ： 0431 - 84539115 张老师 华东地区 ： 上海财经大学 ： 021 - 65904419 刘老师 南京 财经大学 ： 025 - 86718840 宁 老师 浙江 工商大学 ： 0571 - 28877268 尹 老师 江西财经大学 ： 0791 - 83816577 黄 老师 山东 财经大学 ： 0531 - 81793558 何 老师 中南 地区 ： 中南财经政法大学 ： 027 - 88386093 张老师 西南地区 ： 西南财经大学 ： 028 - 87092314 李老师 云南 财经大学 ： 0871 - 65213022 荆 老师 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 2020 年 12 月 1 日"
    },
    {
        "question": "2020 年 河北 经贸大学 教师资格 认定 工作 安排   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 《 河北省 高等学校 教师资格 认定 办法 》 及 河北省 教师资格 认定 事务 中心 《 关于 2020 年 高校 教师资格 认定 工作 安排 的 通知 》 （ 冀教 资认 〔 2020 〕 5 号 ） 要求 ， 现将 我校 2020 年 教师资格 认定 工作 有关 事项 通知 如下 。 一 、 申请人 的 范围 和 条件 我校 在职 教师 ， 未 达到 法定 退休年龄 且 符合 《 河北省 高等学校 教师资格 认定 办法 》 规定 的 范围 和 条件 ， 取得 教师资格 考试合格 证明 且 在 有效期 内 的 ， 可 申请 认定 高校 教师资格 。 二 、 网上 注册 申请 及 现场 确认 工作 安排 高校 教师资格 认定 采取 申请人 网上 填报 信息 、 学校 现场 受理 确认 材料 、 认定 机构 网上 认定 的 方式 进行 ， 具体安排 如下 。 （ 一 ） 注册 申请 网上 注册 申请 时间 ： 11 月 13 日 ～ 19 日 （ 9 : 00 ～ 24 : 00 ） 。 网址 ： 中国 教师资格 网 （ http : / / www . jszg . edu . cn ） ， 点击 “ 教师资格 认定 申请人 网报 入口 ” 。 “ 工作 单位 ” 须 填写 “ 河北 经贸大学 ” ， 请勿 附加 院系 等 信息 。 （ 二 ） 现场 确认 1 . 时间 ： 11 月 18 日 ～ 20 日 （ 8 : 30 ～ 11 : 30 ； 14 : 00 ～ 17 : 00 ） 。 2 . 地点 ： 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 教师 教学 发展 科 （ 一办 211 ） 。 3 . 现场 确认 时 ， 申请 教师 需提交 如下 材料 。 （ 1 ） 身份证 原件 （ 现场 审验 原件 后退 返 申请人 ） 。 （ 2 ） 学历证书 原件 （ 学历 信息 经 报名 系统 核验 比 对 通过 的 可不 提供 ） 。 （ 3 ） 学历 认证 材料 打印 件 或 复印件 （ 学历 信息 经 报名 系统 核验 比 对 通过 的 可不 提供 ） 。 2002 年 以后 （ 含 2002 年 ） 毕业 的 申请 人员 ， 需 经学 信网 查询 获得 验证 ， 提供 学信网 出具 的 、 有效期 内 的 “ 教育部 学历证书 电子注册 备案 表 ” 。 2002 年 之前 ( 不含 2002 年 ) 毕业 的 申请 人员 ， 如 无法 提供 “ 教育部 学历证书 电子注册 备案 表 ” ， 则 需 出具 “ 中国 高等教育 学历 认证 报告 ” （ 我省 学历 认证 机构 联系电话 ： 0311 - 66005710 , 66005711 ） 。 持 香港 、 澳门 、 台湾地区 高等学校 学历证书 申请 的 ， 其 学历证书 需经 教育部 留学 服务中心 认证 ， 提供 由 教育部 留学 服务中心 出具 的 “ 港澳台地区 学历 学位 认证书 ” （ 仅 此 学历 学位 认证 证明 视为 有效 ） 。 持 国外 高等学校 学历证书 申请 的 ， 其 学历证书 需经 教育部 留学 服务中心 认证 ， 提供 教育部 留学 服务中心 出具 的 “ 国外 学历 学位 认证书 ” （ 仅 此 学历 学位 认证 证明 视为 有效 ） 。 （ 4 ） 考试合格 证明 。 由 申请人 在 河北省 教师资格 认定 事务 中心 网 ( 网址 :   http : / / jszgcjxx . hee . gov . cn / ) 上 自行 打印 。 （ 5 ） 体检 医院 出具 的 贴 有 申请人 照片 的 《 申请 教师资格 人员 体检表 》 （ 见 附件 1 ） ， 体检表 需 双面 打印 。 体检 时间 ： 自 通知 发布 后 申请人 即可 自行 体检 。 体检 地点 ： 学校 所在地 县级 以上 公立医院 （ 二甲 及 以上 ） 均 可 。 （ 6 ） 普通话 水平 测试 等级证书 原件 。 普通话 水平 测试 等级证书 经 报名 系统 核验 比 对 通过 的 可不 提供 。 （ 7 ） 申请人 岗位 聘任 及 授课 证明 （ 见 附件 2 ） 。 （ 8 ） 聘用 合同 原件 和 复印件 ( 人事代理 人员 提供 ) 。 （ 9 ） 近期 蓝底 免冠 小 二寸 证件 照片 1 张 （ 无 白边 ， 与 网上 注册 及 体检表 照片 同版 ） 。 三 、 有关 注意事项 （ 一 ） 网报 时间 到期 后 ， 系统 将 自动 关闭 ， 申请人 务必 在 指定 时间 内 进行 网上 注册 申请 。 （ 二 ） 相关 材料 均 使用 A4 纸 。 部分 材料 的 排列 顺序 为 ： 考试合格 证明 — 学历 认证 材料 — 聘任 岗位 证明 及 授课 证明 — 聘任 合同 。 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 2020 年 11 月 13 日"
    },
    {
        "question": "关于 统计 我校 2020 年度 军 （ 烈 ） 属 基本 情况 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 ： 为 做好 我校 2020 年度 在职 教职工 军 （ 烈 ） 属 慰问 工作 ， 请 各处 级 单位 指定 专人 对本 单位 在职 教职工 军 （ 烈 ） 属 情况 核实 统计 后 ， 务于 11 月 22 日 下午 17 : 30 前 将 纸质 版 统计表 （ 需 处级 单位 主要 负责人 签字 并 加盖 公章 、 填表人 签字 ） 送交到 第四 办公楼 216 室 ， 同时 将 电子版 发送至 310476016 @ qq . com 邮箱 。 联系人 : 阿力 木 , 周贝贝 电话 ： 87609852 ,   87655609 学生 工作部 （ 学生处 、 武装部 ） 2020 年 11 月 16 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 开展 “ 宪法 小 卫士 ” 活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 ：   为 贯彻 党 的 十九 大 和 十九 届 二中 、 三中 、 四中 、 五中全会 精神 ， 落实 中央 全面 依法治国 方略 ， 积极 推进 依法 治教 、 依法 治校 ， 教育部 通过 全国 青少年 普法网 组织 实施 了 “ 宪法 小 卫士 ” 线上 学习 活动 ， 根据 河北省 教育厅 要求 ， 现将 有关 事宜 通知 如下 ：   一 、 参与 方式   步骤 1 、 使用 微信 扫描 二维码 进入 小 程序 ， 选择 使用 微信 账号 登陆 ， 完善 个人信息 选择 所在 班级 进行 登录 。             步骤 2 、 选择 “ 学习 练习 ” 会 出现 各 专题 的 “ 课程 学习 ” 和 “ 课后练习 ” ， 逐一 完成 。             二 、 活动 要求   各 学院 要 充分认识 开展 宪法 教育 的 重要 政治 意义 ， 将 宪法 宣传教育 落 在 实处 ， 广泛 动员 在校学生 积极参与 ， 确保 宪法 学习效果 。 活动 截止 日期 为 2020 年 11 月 26 日 ， 活动 结束 将 对 各 学院 、 各班级 参与率 进行 统计 。   法制 工作 办公室   2020 年 11 月 16 日"
    },
    {
        "question": "关于 对 落实 意识形态 工作 责任制 进行 自查 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 党委 、 总支 、 支部 ： 根据 校党委 工作 部署 ， 请 各 单位 严格 按照 《 中共 河北 经贸大学 委员会 意识形态 工作 责任制 实施细则 》 （ 冀 经贸 党 〔 2020 〕 38 号 ） 文件 要求 ， 对 2020 年 下半年 本 单位 意识形态 工作 开展 情况 进行 认真 自查 ， 并 形成 自查报告 ， 由本 单位 党组织 负责人 签字 并 加盖 公章 ， 于 11 月 29 日 （ 周日 ） 17 点 之前 报送 至 党委 宣传部 新闻 宣传科 （ 201 房间 ） ， 电子版 材料 发送至 协同 办公 邮箱 （ 联系人 ： 段 盛杰   联系电话 ： 87609866 ） 。 自查报告 内容 应 精炼 准确 ， 避免 空话 套话 。 具体 包括 以下内容 ： 一是 对照 实施细则 ， 汇报 本 部门 意识形态 工作 整体 情况 并 逐条 回答 职责 范围 内 的 贯彻执行 情况 ； 二是 在 落实 意识形态 工作 责任制 方面 的 有益 探索 和 创新 实践 ； 三是 分析 工作 中 存在 的 短板 和 弱项 ， 并 提出 改进 措施 ； 四是 其他 需要 说明 的 情况 。 党委 宣传部 负责 对 各 单位 自查报告 进行 汇总 整理 ， 并 向 校党委 做 意识形态 工作 专题 汇报 。 校党委 将 对 意识形态 工作 开展 情况 进行 通报 。 中共 河北 经贸大学 委员会 2020 年 11 月 16 日"
    },
    {
        "question": "关于 推荐 河北省 思想 政治 工作 特约 研究员 人选 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ：   为 适应 新 时代 思想 政治 工作 的 新 形势 新 任务 ， 不断 壮大 思想 政治 工作 研究 力量 ， 提升 全省 思想 政治 工作 研究 水平 ， 根据 中共 河北省委 宣传部 《 关于 推荐 河北省 思想 政治 工作 特约 研究员 人选 的 通知 》 要求 ， 省 教育厅 德育处 决定 开展 河北省 思想 政治 工作 特约 研究员 推荐 工作 。 现将 有关 事项 通知 如下 。   一 、 特约 研究员 人选 基本 条件   1 . 政治 立场坚定 ， 拥护 中国共产党 领导 ， 拥护 中国 特色 社会主义 ， 坚决 维护 习近平 总书记 核心 地位 ， 坚决 维护 党中央 权威 和 集中统一 领导 ， 自觉 在思想上 政治 上 行动 上同 党中央 保持 高度一致 。   2 . 坚持 以 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 指导 研究 工作 ， 具有 较为 扎实 的 马克思主义 理论 功底 ， 在 本 地区 、 本行业 （ 系统 ） 思想 政治 工作 领域 有 一定 的 影响 。   3 . 热爱 思想 政治 工作 研究 ， 具有 较 高 的 思想 政治 工作 研究 水平 和 较 丰富 的 思想 政治 工作 实践经验 。 4 . 在 思想 政治 工作 及 相关 研究 领域 取得 突出成绩 ， 研究成果 在 省级 以上 大报 大刊 发表 ， 或 对 党委 政府部门 工作 决策 发挥 了 重要 的 参考 作用 。 5 . 具有 大学本科 以上 文化 程度 和 高级 专业 技术职称 ， 能 独立 承担 或 组织 开展 研究 活动 ， 能 具体指导 基层 思想 政治 工作 实践 。 6 . 以 中青年 为主 ， 自愿 参加 省 政研会 组织 开展 的 有关 工作 、 活动 。 二 、 推荐 名额 学校 将 择优 向省 教育厅 推荐 1 人 。 三 、 材料 报送 各 单位 填写 《 河北省 思想 政治 工作 特约 研究员 推荐 人选 一览表 》 ， 推荐 人选 填写 《 河北省 思想 政治 工作 特约 研究员 推荐表 》 一式两份 。 （ 表格 见 附件 ） 以上 纸质 版 材料 于 11 月 19 日前 报送 至 宣传部 新闻 宣传科 （ 201 室 ） ， 同时 将 电子版 发 至 邮箱 ： beyondowen1010 @ 126 . com 联   系   人 ： 段 老师     联系电话 ： 87609866 党委 宣传部 2020 年 11 月 16 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 选聘 劳动 教育 理论课 兼职教师 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 深入 贯彻 习近平 总书记 关于 教育 的 重要 论述 ， 落实 《 中共中央   国务院 关于 全面 加强 新 时代 大中小学 劳动 教育 的 意见 》 ， 根据 教育部 《 大中小学 劳动 教育 指导 纲要 （ 试行 ） 》 的 要求 ， 加快 建设 我校 劳动 教育 师资队伍 ， 现 面向 全校 选聘 劳动 教育 理论课 兼职教师 。 一 、 选聘 范围 全校 正式 在编 在 岗 的 专任教师 、 专职 辅导员 及 相关 行政 人员 二 、 任职 条件 1 . 理想信念 坚定 ， 热爱 教育 事业 ， 积极 贯彻落实 党 的 教育方针 和 政策 。 劳动 意识 强烈 ， 劳动 观念 端正 ， 有 劳动 教育 的 自觉性 。 2 . 道德 情操 高尚 ， 自觉遵守 高校教师 的 师德 规范 ， 用 正确 的 言行 引导 学生 ， 注重 培养 学生 形成 马克思主义 的 劳动 价值观 和 良好 的 劳动 品质 。 3 . 理论知识 扎实 ， 已 获得 高校教师 资格证书 ， 有 良好 的 教学 授课 能力 ， 视野 宽广 、 思维 创新 ， 注重 在 教学 中 激发 学生 劳动 的 内生 需求 和 动力 。 4 . 服从 培训 安排 ， 有 充足 的 时间 和 精力 参与 劳动 教育 课程 的 研讨 和 备课 ， 保证 上课 时间 和 质量 。 5 . 具有 相关 专业 学科 背景 且 从事 过 教学 工作 的 人员 、 在 劳动 实践 课程 中有 经验 的 人员 优先 考虑 。 三 、 报名 及 选拔 方式 （ 一 ） 报名 方式 填写 《 河北 经贸大学 劳动 教育 理论课 兼职教师 报名表 》 （ 见 附件 ） ， 并 附 高校教师 资格证 ， 报名表 和 资格证书 扫描 后发 至 邮箱 ： JMLDJY218 @ 163 . com ； 纸质 版 报名表 、 资格证书 报送 至 第四 办公楼 218 室 。 （ 注 ： 证书 原件 供 审核 用 ， 审核 后 由 本人 带回 ） （ 二 ） 选拔 方式 1 . 由 学生处 对 报名 人员 进行 甄选 ， 确定 符合条件 人员名单 后 组织 试讲 ， 试讲 具体 时间 、 地点 另行通知 。 2 . 试讲 主要 从 教学 素养 、 教学 功底 、 教学方法 、 教学效果 等 方面 予以 综合 考察 和 选拔 ， 接到 试讲 通知 的 报名 人员 ， 请 围绕 新 时代 加强 大学生 劳动 教育 的 重大意义 、 新 时代 大学生 劳动 教育 的 内涵 与 外延 、 新 时代 马克思主义 劳动 观 、 我国 劳动 教育 政策 的 发展 等 方面 准备 试讲 内容 和 多媒体 课件 ， 每人 试讲 时长 不 超过 10 分钟 。 四 、 报名 起止 时间 自即日起 至 2020 年 11 月 22 日 之前 。 联系人 ： 曹银珠 电   话 ： 87326030 , 87656667 学生处 2020 年 11 月 17 日"
    },
    {
        "question": "关于 做好 2021 年 创新型 人才 国际 合作 培养 项目 申报 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 按照 国家 留学 基金 管理 委员会 留金美 [ 2020 ] 1612 号 文件 要求 ， 2021 年 创新型 人才 国际 合作 培养 项目 （ 简称 “ 创新 项目 ” ） 申报 工作 即将 启动 。 具体 要求 请 参见 国家 留学网 https : / / www . csc . edu . cn / chuguo / s / 1850   2021 年 创新型 人才 国际 合作 培养 项目 综合 专栏 。 请 有 申报 意愿 的 单位 根据 实际 情况 填写 附件 1 ： 2021 年 创新型 人才 国际 合作 培养 项目 申请书 模板 ， 并于 2020 年 11 月 19 日 17 ： 00 前报 至 国际交流 与 合作 处 。 联系人 ： 张璐璐 联系电话 ： 87656560 国际交流 与 合作 处 2020 年 11 月 17 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 申报 河北 经贸大学 留学人员 联谊会 会员 和 推荐 执委 建议 人选 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 相关 单位 党组织 : 留学人员 是 人才资源 的 重要 组成部分 ， 是 我校 建设 国内 知名 高水平 财经大学 的 特需 人才资源 。 为了 更好 地 配合 我校 “ 人才 强校 、 创新 驱动 、 开放 办学 ” 三大 战略 的 实施 ， 团结 、 凝聚 、 鼓励 、 引导 广大 出国 和 归国 留学人员 在 学校 教学改革 、 学科建设 、 对外 交流 中 发挥 更大 作用 ， 经 校党委 常委会 研究 决定 ， 于 本月底 成立 河北 欧美 同学会 · 河北 留学人员 联谊会 河北 经贸大学 分会 ( 简称 校 “ 留 联会 ” ) 。 现 就 第一届 会员 申报 及 执委 建议 人选 推荐 工作 通知 如下 ： 一 、 会员 条件 凡 本校 在册 正式 职工 ， 承认 本会 章程 ， 向 本会 提出 书面 申请 ， 符合 下列 条件 之一 ， 经 批准 ， 可 成为 校 “ 留 联会 ” 会员 。 1 、 在 海外 高等院校 毕业 ， 取得 国家 承认 的 大学本科 及 以上学历 ； 2 、 在 海外 高等院校 、 研究 机构 等 连续 学习 、 进修 或 从事 讲学 、 研究 工作 不少 于 三个 月 ， 并 具有 中级 以上 职称 或 硕士学位 ； 3 、 在 我校 驻外 机构 连续 工作 一年 以上 ， 并 具有 中级 以上 职称 或 硕士学位 。 二 、 执委 条件 执委 除 具备 会员 条件 外 ， 还 需 在 各自 领域 取得 突出 业绩 ， 并 具有 广泛 的 代表性 和 影响力 ， 有 较 强 的 参政议政 意愿 和 能力 。 三 、 申报 及 推荐 1 、 会员 人数 不 限 。 2 、 根据 我校 留学人员 分布 情况 ，   执委 建议 人选 各 教学 单位 党组织 推荐 人数 不 超过 本 单位 留学人员 总数 的 10% （ 不足 1 名 的 推荐 1 名 ） 、 机关党委 （ 含 校领导 ） 推荐 5 名 、 直属 党委 和 国际 教育 学院 党总支 推荐 2 名 。 名额 分配 如下 ：   四 、 有关 要求 1 、 各 相关 单位 党组织 要 高度重视 ， 组织 好 会员 申报 和 执委 建议 人选 推荐 工作 ， 确保 人员 质量 。 2 、 登记表 （ 用 双面 打印 ） 和 汇总表 请 加盖 党组织 公章 ， 纸质 版于 11 月 23 日前 报 党委 统战部 ， 电子版 发 至 邮箱 jmdwtzb @ 163 . com 。 党委 统战部 2020 年 11 月 17 日"
    },
    {
        "question": "关于 申报 2021 年 高校 思想 政治 工作 有关 培育 建设项目 申报 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 深入 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ， 全面 贯彻落实 全国 、 全省 高校 思想 政治 工作 会议 、 学校 思想 政治 理论课 教师 座谈会 精神 ， 推动 加快 构建 高校 思想 政治 工作 体系 ， 不断 提升 思想 政治 工作 质量 ， 教育部 思政司 决定 启动 2021 年 高校 思想 政治 工作 有关 培育 建设项目 的 申报 工作 ， 现将 教育部 通知 （ 附件 1 ） 转发给 你们 ， 请 积极 组织 落实 。 各 单位 请 根据 各 项目 说明 （ 见 附件 2 — 5 ） 的 具体 要求 ， 按照 自愿 原则 ， 结合 工作 实际 选择 ， 向 学校 提出 申报 ， 学校 将 择优 向省 教育厅 进行 推荐 。 请 大家 于 11 月 9 日 中午 12 点 之前 发送至 邮箱 ： beyondowen1010 @ 126 . com ， 逾期 不再 受理 。         思政 工作 有关 培育 建设项目 申报 附件 1 - 5 . rar 党委 宣传部 2020 年 10 月 31 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2020 年 教职工 羽毛球 团体比赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 分会 ： 校 工会 拟 举办 教职工 羽毛球 混合 团体比赛 ， 现将 具体 事宜 通知 如下 ： 一 、 比赛 时间 ： 2020 年 11 月 二 、 比赛 地点 ： 教工 活动中心 三 、 参赛 方法 ： 1 . 各 分会 首先 进行 内部 选拔赛 ， 然后 组队参加 校 工会 的 决赛 。 每队 限报 12 人 ： 领队 1 人 ， 教练 1 人 ， 男队员 5 人 ， 女队员 5 人 。 2 . 获得 2019 年 羽毛球 甲组 比赛 前 六名 及 乙组 比赛 前 两名 的 分会 参加 2020 年 的 甲组 比赛 ， 其余 分会 参加 乙组 比赛 。 3 . 每场 比赛 中 每名 队员 最多 可 出场 两次 ； 同一 对 双打 组合 只能 出场 一次 。 4 . 报名 参赛者 应为 本分 会 会员 ， 同时 要 保证 身体健康 , 无 心血管 等 方面 的 疾病 。 各 分会 要 对 参赛者 的 健康状况 严格把关 。 四 、 比赛 顺序 ： 第一 男双 、 第一 女双 、 第二 男双 、 第二 女双 、 混双 。 五 、 报名 方法 及 截止 日期 ： 请 各 分会 于 2020 年 11 月 6 日前 将 《 报名表 》 电子版 发 至 邮箱 ： qq1372861849 ， 并 拨打 电话 87656765 确认 ， 逾期 不予 编排 。 六 、 领队 会及 比赛 时间 ： 待定 。 校   工   会 2020 年 11 月 2 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2020 年 宪法 、 民法典 学习 宣传 系列 活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 ： 为 深入 学习 贯彻 习近平 全面 依法治国 新理念 新 思想 新 战略 ， 弘扬 宪法 精神 、 学习 宣传 民法典 ， 加强 学生 法制观念 ， 提高 学生 法律意识 ， 特 举办 2020 年 宪法 、 民法典 学习 宣传 系列 活动 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 活动 主题 树立 宪法 权威 崇尚 法典 精神 二 、 参赛 对象 全体 本科生 三 、 活动 安排 （ 一 ） 法律 知识 竞赛 1 、 赛前 准备 ： 报名 时向 参赛者 提供 比赛 题库 （ 包括 宪法 和 民法典 知识 ） ， 报名者 自行 学习 。 2 、 比赛 时间 ： 初赛 于 11 月 7 、 8 日晚 7 ： 00 举行 ， 决赛 于 11 月 9 日晚 7 ： 00 举行 。 3 、 比赛 地点 ： 模拟 法庭 一楼 。 4 、 比赛 形式 ： 初赛 包括 15 道 选择题 （ 单选题 10 道 、 多选题 5 道 ） 和 5 道 填空题 ， 根据 得分 排名 晋级 决赛 ， 决赛 形式 与 初赛 形式 相同 。 （ 二 ） 法律 演讲比赛 1 、 比赛 时间 ： 11 月 23 日晚 7 : 00 。 2 、 比赛 地点 ： 模拟 法庭 一楼 。 3 、 比赛 形式 ： 参赛选手 围绕 自己 对 宪法 、 民法典 的 理解 ， 生活 中 遇到 的 与 宪法 、 民法典 之间 的 故事 展开 演讲 ， 演讲 时间 4 - 6 分钟 ， 演讲 顺序 抽签 决定 ， 演讲时 不 允许 使用 背景音乐 或 PPT ， 演讲稿 要求 原创 ， 一经 发现 与 他人 作品 雷同 ， 取消 演讲 资格 。 选手 需要 在 11 月 15 日前 ， 将 演讲稿 电子版 发 至 ( 1152133459 @ qq . com ) , 纸质 版 演讲稿 需要 选手 自行 准备 。 选手 演讲 结束 抽取 即兴 演讲 题目 ， 即兴 演讲 时间 为 一分 半 。 （ 三 ） 法律文书 比赛 1 、 比赛 时间 ： 11 月 27 日晚 7 ： 00 。 2 、 比赛 地点 ： 模拟 法庭 一楼 。 3 、 赛前 培训 ： 大赛 之前 ， 法学院 法律 诊所 将 邀请 河北 经贸大学 法学 研究生 为 大赛 选手 进行 法律文书 写作 讲解 培训 。 4 、 比赛 形式 ： 参赛选手 根据 给定 案例 在 规定 时间 内 撰写 相应 法律文书 。 四 、 奖项 设置 ： 各项 比赛 分别 设 一等奖 一名 ， 二等奖 二名 ， 三等奖 三名 ， 纪念奖 若干 ， 并 颁发 证书及 奖品 。 五 、 报名 方式 ： 各 学院 于 2020 年 11 月 5 日晚 7 ： 00 前 将 电子版 报名表 ( 附表 ) 发送至 邮箱 2548984826 @ qq . com 。 法制办   校团委   法学院 2020 年 11 月 2 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 选聘 军事 理论课 兼职教师 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 进一步 加强 我校 军事 理论课 师资队伍 建设 ， 不断 提升 军事 理论课 教学 水平 ， 根据 学校 相关 文件 规定 和 军事 理论课 教学 实际 需要 ， 现 面向 全校 选聘 军事 理论课 兼职教师 。 一 、 选聘 范围 我校 专职 辅导员 、 各 单位 领导 及 相关 人员 二 、 任职 条件 1 . 具备 高校教师 资格证 。 2 . 为人师表 ， 教学 严谨 ， 热爱 国防教育 事业 ， 具有 良好 的 思想 政治素质 和 道德修养 。 3 . 没有 承担 其他 课程 教学 ， 具备 良好 的 教学 授课 能力 ， 能够 保证 教学 需要 。 4 . 服从 教研室 教学 安排 ， 具有 相关 专业 学科 背景 且 从事 过 教学 工作 或者 接受 过 军事 理论 教学 培训 的 人员 优先 考虑 。 三 、 报名 及 选拔 方式 （ 一 ） 报名 方式 填写 《 河北 经贸大学 军事 理论课 兼职教师 报名表 》 （ 见 附件 ） ， 并 附 高校教师 资格证 、 学历 学位证 以及 证明 教学 、 科研 能力 的 材料 ， 其中 ， 报名表 、 证书及 相关 材料 扫描 后发 至 邮箱 ： 3411899639 @ qq . com ； 纸质 版 报名表 、 证书及 相关 材料 报送 至 第四 办公楼 216 室 。 （ 注 ： 证书 原件 供 审核 用 ， 审核 后 由 本人 带回 ） （ 二 ） 选拔 方式 1 . 由 学生处 （ 大学生 军事 理论课 教研室 ） 对 报名 人员 进行 甄选 ， 确定 符合条件 人员名单 后 组织 试讲 ， 试讲 具体 时间 、 地点 另行通知 。 2 . 试讲 主要 从 教学 素养 、 教学 功底 、 教学方法 、 教学效果 等 方面 予以 综合 考察 和 选拔 ， 接到 试讲 通知 的 报名 人员 ， 要 严格 按照 新 《 普通 高等学校 军事 课 教学大纲 》 要求 ， 准备 试讲 内容 和 多媒体 课件 ， 每人 试讲 时长 不 超过 15 分钟 。 3 . 试讲 通过 人员 需 经过 至少 一个 学期 的 听课 或者 培训 后 ， 根据 实际 情况 安排 教学 任务 ， 特别 优秀 且 具备 丰富 的 军事 理论 教学 经验 的 可 提前 安排 教学 任务 。 四 、 报名 起止 时间 自即日起 至 2020 年 11 月 10 日 中午 12 ： 00 之前 。 联系人 ： 学生处 （ 大学生 军事 理论课 教研室 ） 周贝贝 电   话 ： 87655609 学生处 （ 大学生 军事 理论课 教研室 ） 2020 年 11 月 2 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 河北 经贸大学 首批 校园文化 品牌 项目 验收 工作 暨 第二批 “ 一院 一品 ” 校园文化 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 ： 根据 学校 《 关于 “ 一院 一品 ” 校园文化 品牌 创建 的 指导 意见 》 ( 冀 经贸 党 【 2019 】 69 号 ) 文件 要求 ， 现 决定 对 首批 校园文化 品牌 进行 复查 验收 工作 ， 并 启动 第二批 “ 一院 一品 ” 校园文化 品牌 认定 工作 。 现将 相关 事项 通知 如下 ： 一 、 首批 复查 验收 工作   1 . 验收 项目 2019 年 “ 校级 校园文化 品牌 认定 项目 ” （ 3 项 ） 2019 年 “ 校级 校园文化 品牌 培育 项目 ” （ 3 项 ） 2 . 时间 安排 请 相关 单位 填写 《 河北 经贸大学 “ 一院 一品 ” 校园文化 品牌 项目 验收 申请表 》 （ 附件 1 ） ， 并 将 项目 建设 情况 辑印 成册 （ 包括 图片 、 项目 开展 情况 、 项目 影响 等 ） 。 请于 2020 年 11 月 27 日 下午 5 点 之前 将 有关 文字 材料 电子版 发送到 邮箱 beyondowen1010 @ 126 . com 。 同时 将 纸质 材料 报送 党委 宣传部 201 房间 ， 联系方式 ： 段 老师 ， 87609866 。 二 、 第二批 认定 工作 1 . 认定 范围 及 数量 。 此次 认定 主要 以 处级 单位 （ 可 多个 部门 联合 ） 为主 进行 申报 ， 其中 校级 校园文化 品牌 项目 拟 评选 4 项 ， 院级 校园文化 品牌 项目 具体 数量 不 做 要求 。 拟 申报 校级 校园文化 品牌 的 项目 ， 应 符合 《 关于 “ 一院 一品 ” 校园文化 品牌 创建 的 指导 意见 》 （ 冀 经贸 党 【 2019 】 69 号 ） 的 遴选 要求 ， 并 已 建设 三年 ， 在 校内外 形成 了 一定 的 知名度 和 影响力 。 拟 申报 院级 校园文化 品牌 的 项目 ， 对于 该项 目的 最初 启动 时间 不 做 具体 要求 ， 新老均 可 。 2 . 提交 材料 。 各 单位 填写 《 河北 经贸大学 “ 一院 一品 ” 校园文化 品牌 认定 申报表 》 ( 附件 2 ) ， 并 提交 相关 佐证 材料 （ 文字 、 图片 、 视频 等 ） 。 3 . 报送 时间 。 请 各 单位 于 11 月 27 日 下午 5 点 之前 将 有关 文字 材料 电子版 发送到 邮箱 beyondowen1010 @ 126 . com 。 同时 将 纸质 材料 报送 党委 宣传部 201 房间 ， 联系方式 ： 段 老师 ， 87609866 。 4 . 专家 评审 。 宣传部 将 组织 专家 进行 认定 评审 。 5 . 公示 公布 。 评审 结果 将 进行 网上 公示 ， 广泛 听取 师生 意见 后 再 进行 公布 。 党委 宣传部 2020 年 11 月 6 日"
    },
    {
        "question": "关于 东校区 项目 交验 房 有关 工作 安排 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 安排 ， 经贸大学 东苑 交验 房 将 从 11 月 10 日 开始 ， 现 发布 《 经贸大学 东苑 交房 入住 通知书 》 《 经贸大学 东苑 交付 入住 手续 书 》 《 经贸大学 东苑 物业 缴款通知 单 》 《 河北 经贸大学 东苑 交房 顺序 及 时间 、 户数 表 》 （ 见 附件 ） ， 请 大家 认真 阅读 ， 根据 相关 要求 ， 按时 完成 交验 房 工作 。 东校区 项目 建设 领导小组 2020 年 11 月 6 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 开展 2020 年 大学生 “ 自强 之星 ” 评选活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 为 深入 学习 宣传 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 和 党 的 十九 大 精神 ， 积极 培育 和 践行 社会主义 核心 价值观 ， 弘扬 中华民族 传统美德 ， 树立 当代 青年 自立自强 、 奋发 成才 的 先进典型 ， 激励 广大 学子 拼搏 进取 、 奋进 追梦 。 我校 决定 举办 第九届 大学生 “ 自强 之星 ” 评选活动 ， 并 择优 推荐 上报 团省委 ， 作为 省级 大学生 “ 自强 之星 ” 寻访 活动 候选人 。 现将 有关 事项 通知 如下 : 一 、 活动 主题 青春 当自强 ， 励志 谱 华章 二 、 活动 时间 2020 年 11 月 三 、 活动 内容 在 全校 评选 出 10 名 大学生 “ 自强 之星 ” 四 、 报名条件 我校 全日制 本科 在校生 （ 经济 管理 学院 学生 由 经济 管理 学院 另行安排 ； 学校 往届 大学生 “ 自强 之星 ” 获得者 不再 参加 本次 活动 ） 五 、 活动 安排 （ 一 ） 报名 时间 2020 年 11 月 8 日至 2020 年 11 月 15 日 （ 二 ） 报名 方式 采取 学生 个人 申报 、 学院 推荐 的 方式 ， 各 学院 按照 要求 推荐 1 - 2 名 候选人 （ 在校生 人数 在 1000 以下 的 学院 限报 1 名 ） 。 六 、 评选 程序 （ 一 ） 学院 推荐 各 学院 负责 组织 学生 进行 报名 及 初评 工作 ， 申报 同学 须 填写 大学生 “ 自强 之星 ” 申报表 ， 具体 材料 详见 附件 。 各 学院 的 参评 材料 纸质 版 （ 1 份 ， 须加盖 学院 党委 公章 ） 于 11 月 15 日 下午 5 点前 报送 至 校团委 （ 第四 办公楼 221 室 ） ， 将 参评 材料 的 电子版 发至 hbjmdxtw @ 126 . com 。 逾期 不报 将 视为 放弃 。 （ 二 ） 候选人 确定 学校 成立 大学生 “ 自强 之星 ” 评审 委员会 ， 学生 工作部 负责 资格 审定 工作 。 评审 委员会 依照 评审 要求 对 各 学院 推荐 的 大学生 “ 自强 之星 ” 事迹 进行 评比 打分 ， 根据 评审 委员会 意见 将 得分 靠 前 的 15 人 列为 本次 活动 的 候选人 。 （ 三 ） 大学生 “ 自强 之星 ” 产生 15 名 候选人 进行 现场 展示 ， 候选人 现场 展示 得分 即 为 该 候选人 最终 得分 。 按 最终 得分 进行 排名 ， 前 10 名 授予 河北 经贸大学 2020 年 大学生 “ 自强 之星 ” 荣誉称号 。 七 、 评选 要求 1 . 各 学院 结合 本 单位 的 实际 情况 认真 挖掘 大学生 自立自强 、 奋发 成才 的 典型 ， 树立 广大 学生 身边 的 可亲 、 可敬 、 可信 、 可学 的 榜样 ， 从而 达到 启发 、 教育 、 激励 同学 的 目的 。 2 . 各 学院 要 严格 按照 要求 ， 认真 组织 评选 ， 依据 时间 安排 及时 上报 参评 事迹材料 。 3 . 符合 下列 条件 之一 者 优先 推荐 ： （ 1 ） 在 深入 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ， 践行 社会主义 核心 价值观 中 涌现 出来 的 典型人物 ； （ 2 ） 自立自强 ， 敢于 挑战 自我 、 成就 梦想 ， 勇担 社会 责任 ， 在 爱国 奉献 、 道德 弘扬 、 科技 创新 、 自主 创业 、 志愿 服务 等 方面 ， 有 突出 的 自强 事迹 或 成就 ， 在 当代 大学生 中 能够 起到 可亲 、 可敬 、 可信 、 可学 的 榜样 作用 ； （ 3 ） 本人 的 自强不息 事迹 在 省 、 市 、 县 主要 媒体 进行 重点 宣传报道 ， 在 社会 引起 较大 反响 的 优秀 大学生 ； （ 4 ） 家庭 贫苦 、 身残志坚 以及 其他 遭遇 生活 重大 不幸 但 品学兼优 的 大学生 。 八 、 活动 表彰 10 名 大学生 “ 自强 之星 ” 将 分别 获得 荣誉证书 ， 并 根据 我校 学费 补贴 办法 享受 学费 补贴 , 其 事迹材料 将 在 河北 经贸大学 团委 微信 公众 号 进行 宣传 。 各 学院 也 要 充分发挥 宣传 阵地 的 功能 ， 采取 多种形式 宣传 本 单位 “ 大学生 自强 之星 ” 的 典型 事迹 ， 营造 和谐 的 校园 氛围 。 中共 河北 经贸大学 学生 工作部   共青团 河北 经贸大学 委员会 2020 年 11 月 6 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 2021 届 毕业生 秋季 空中 双选会 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 吸引 一批 高层次 创新 创业 人才 ， 助力 “ 4 + 4 ” 现代 产业 和 “ 四种 类型 经济 ” 发展 ， 响应 石家庄 市委 市政府 的 高端 人才 洽谈会 的 号召 ， 促进 我校 毕业生 实现 更 充分 更 高质量 就业 ， 我校 携手 河北 诺亚 人力资源 开发 有限公司 联合 举办 “ 河北 经贸大学 2021 届 毕业生 秋季 空中 双选会 ” 。   我校 与 诺亚 人力 已经 共同 邀约 省内 知名 优质 企业 500 家 参会 ， 现 诚邀 广大 优质 单位 来 我校 招聘 英才 ， 具体安排 如下 ：   举办 时间 ： 11 月 9 日 - 18 日   用人单位 参与 方式 ： 识别 下方 图片 邀约 二维码 ， 点击 我 是 企业 进入 企业 注册 页面 ， 按 要求 填写 企业 注册 信息 即可 （ 注意 ： 企业 注册 名称 须 与 营业执照 名称 一致 ） 。 注册 成功 后 提交 审核 即可 。 注册 成功 且 审核 通过 后 ， 登录 诺 招聘 网站 （ www . noahjob . cn ） 进行 岗位 发布 。 登录 后 点击 2021 届 毕业生 秋季 空中 双选会 专属 通道 报名 即可 。           学生 参与 方式 ： 手机 微信 扫描 下方 二维码 ， 进入 注册 页面 → 输入 信息 注册 → 完善 简历 （ 完善 的 个人简历 能够 帮助 您 快速 找到 适合 自己 的 好 工作 ） → 进入 诺 招聘 公众 号 右下角 线上 招聘会 → 点击 河北 经贸大学 专场 图片 页面 → 进入 双选会 页面 开始 投递 简历 寻找 适合 你 的 工作 吧 。         河北 经贸大学 就业指导 服务中心   2020 年 11 月 8 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 举办 “ ‘ 小 餐桌 ’ 带动 ‘ 大 文明 ’ ” 随手 拍 摄影 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 进一步 推动 校园文化 建设 ， 弘扬 艰苦奋斗 、 勤俭节约 的 传统美德 ， 培养 厉行 粮食 节约 、 反对 食品 浪费 的 习惯 ， 经 研究 ， 决定 在 全校 开展 “ ‘ 小 餐桌 ’ 带动 ‘ 大 文明 ’ ” 随手 拍 摄影 大赛 活动 。 现将 具体 事宜 通知 如下 ： 1 、 参赛 作品 内容 要 积极向上 ， 弘扬 主旋律 ， 传播 正 能量 。 禁止 含有 不 健康 因素 ， 不得 与 现行 各项 法律法规 相 抵触 。 2 、 作品 分为 图片 和 视频 两种 形式 ， 投稿 时需 注明 。 作品 图片大小 不得 低于 2M ， 视频 像素 不 低于 1920 * 1080p ， 格式 为 MOV / MP4 / AVI 。 所有 材料 不得 加盖 水印 ， 不得 加入 商业广告 。 3 、 参赛 作品 必须 是 由 参赛者 直接参与 的 原创 作品 ， 严禁 剽窃 抄袭 ， 关于 剽窃 抄袭 的 具体 界定 依据 《 中华人民共和国 著作权法 》 及 相关 规定 。 参赛者 应 拥有 参赛 作品 完整 著作权 ， 学校 不 承担 因 著作权 纠纷 而 产生 的 法律责任 。 4 、 投稿 时需 注明 作者 真实 姓名 、 联系方式 和 作品简介 ， 凡因 提交 的 个人信息 不全 而 影响 联络 者 ， 视为 自动 放弃 参赛 资格 。 5 、 大赛 组织 单位 有权 无偿 在 公共 媒体 上 使用 参赛 作品 进行 展示 展播 、 结集 出版 、 公益 宣传教育 等 非商业性 活动 。 本次 大赛 为 公益 性质 ， 不 以 任何 名义 和 形式 向 参赛者 收取 费用 ， 报送 的 材料 无论 是否 得奖 不予 退还 ， 请 作者 自行 备份 。 凡 提交 作品 的 参赛者 ， 即 视为 接受 本 通知 各项 条款 ， 大赛 组织 单位 保留 对 本次 大赛 的 最终 解释权 。 10 月 25 日前 将 电子版 照片 或 视频 交至 宣传部 202 室 ， 或 发至 邮箱 yinxing _ 2007 @ 163 . com 。 联系人 ： 尹 老师 ， 联系电话 ： 87655576 。 根据 作品 上交 数量 ， 图片 和 视频 分别 评奖 。 一等奖 拟设 总 数量 的 5% ， 二等奖 拟设 总 数量 的 10% ， 三等奖 拟设 总 数量 的 15% 。 颁发 荣誉证书 及 奖品 。 中共 河北 经贸大学 委员会 宣传部 2020 年 10 月 8 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 疫情 防控 工作 先进集体 、 先进个人 评选 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 新冠 肺炎 疫情 发生 以来 ， 在 学校 党委 的 坚强 领导 下 ， 我校 全体 教职员工 齐心协力 ， 共克 时艰 ， 在 疫情 防控 和 复学 复课 工作 中 取得 突出 成效 。 为 进一步 凝聚 人心 、 鼓舞士气 ， 充分发挥 先进典型 的 引领 作用 ， 推动 学校 各项事业 全面 发展 ， 经 学校 研究 决定 ， 在 全校 范围 内 开展 疫情 防控 工作 先进集体 、 先进个人 的 评选活动 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 评选 名额 先进集体 10 个 ， 先进个人 50 名 ； 先进个人 每个 单位 原则上 推荐 1 - 2 名 ； 表现 突出 的 集体 或 个人 ， 可不 受 指标 限制 ， 单独 报送 。 二 、 评选 条件 （ 一 ） 抗疫 工作 先进集体 评选 条件 在 疫情 防控 期间 ， 班子成员 身先士卒 ， 冲锋在前 ， 单位 教职工 广泛 参与 一线 防控 工作 ； 充分发挥 本 单位 职能 ， 在 值班 值守 、 线上 教学 、 人员 排查 、 物资 保障 、 科普 宣传 、 心理 疏导 、 应急 处置 、 后勤 服务 、 志愿 服务 等 方面 发挥 重要 作用 ， 做出 突出贡献 。 （ 二 ） 抗疫 工作 先进个人 评选 条件 在 疫情 防控 中 ， 不畏艰险 、 挺身而出 、 冲锋在前 、 迎难而上 ； 为 疫情 防控 奉献 爱心 ， 贡献 突出 ; 忠于职守 ， 在 本职 岗位 上 为 疫情 防控 相关 工作 作出 重要 贡献 。 三 、 评选 程序 各 推荐 单位 要 做好 先进集体 、 先进个人 申报材料 的 审核 把关 工作 。 学校 疫情 防控 工作 领导小组 会同 有关 部门 联评 产生 先进集体 、 先进个人 名单 。 四 、 相关 要求 1 . 各 单位 要 进一步提高 政治 站位 ， 对照 标准 ， 坚持 “ 公平 、 公正 、 公开 ” 原则 ， 把 在 疫情 防控 工作 中 事迹 突出 的 先进集体 和 先进个人 推荐 出来 。 2 . 参评 集体 或 个人 认真 填写 《 河北 经贸大学 抗疫 工作 先进集体 申报表 》 或 《 河北 经贸大学 抗疫 工作 先进个人 申报表 》 （ 附 后 ） ， 并 分别 附 不 多于 2500 字 左右 的 先进 事迹材料 。 3 . 报送 时间 ： 2020 年 10 月 13 日 （ 周二 ） 前 ， 纸质 版 材料 由 所在单位 审核 盖章 后 统一 报 学校 办公室 党务 科 ， 电子版 材料 打包 压缩 以 所属单位 为 文件名 发送至 1074019481 @ qq . com ， 联系人 ： 李丽   联系电话 ： 87655938 。 河北 经贸大学 2020 年 10 月 6 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 河北 经贸大学 第九届 职场 模拟 招聘 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为了 更好 地 应对 当前 的 就业 形势 ， 培养 提升 大学生 的 求职 能力 ， 推动 我校 广大 毕业生 充分 实现 高质量 就业 ， 帮助 同学 们 树立 正确 的 就业 观念 ， 提高 自身 心理素质 ， 掌握 更 多 的 求职 技巧 ， 增强 求职 竞争力 ， 为 在 以后 的 求职 就业 中 脱颖而出 打下 坚实 的 基础 ， 我校 决定 举办 “ 河北 经贸大学 第九届 职场 模拟 招聘 大赛 ” 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 大赛 主题 “ 职 ” 面 挑战 ， 赢 在 未来 二 、 组织 单位 主办 ： 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 承办 ： 河北 经贸大学 会计学院 三 、 参赛 对象 河北 经贸大学 全体 在校生 四 、 报名 方式 1 、 现场 报名 ： 2020 年 10 月 15 日至 16 日 一餐 广场 北侧 韶华 路 报名处 报名 。 2 、 线上 报名 ： 2020 年 10 月 16 日晚 7 点前 将 填写 的 电子版 报名表 ( 附表 ) 发送至 邮箱 1224022752 @ qq . com 。 五 、 比赛 流程 （ 一 ） 赛前 培训 ： 10 月 17 日 邀请 专业 指导老师 对 报名者 进行 简历 制作 和 面试 的 集中 培训 ， 报名者 自愿 参加 。 （ 二 ） 初赛 ： 纸质 版 简历 于 10 月 21 日晚 7 点前 交到 第四 办公室 325 室 。 初赛 为 海选 赛 ， 由 专业 老师 对 参赛者 提交 的 简历 进行 筛选 ， 最终 选出 30 名 选手 进入 复赛 。 （ 三 ） 复赛 ： 10 月 26 日   14 ： 00 — 17 ： 00 复赛 ， 以 个人 的 面试 及 评委 提问 的 形式 进行 ， 最终 选出 10 名 选手 进入 决赛 。 （ 四 ） 决赛 ： 11 月 9 日   14 ： 00 — 17 ： 00 进行 ， 分为 三个 环节 进行 ： 风采 展示 、 结构化 面试 、 无 领导 小组讨论 。 六 、 奖项 设置 一等奖 一名 ， 二等奖 两名 ， 三等奖 三名 ， 优秀奖 四名 ， 并 颁发 获奖 证书及 奖金 。 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 河北 经贸大学 会计学院 2020 年 10 月 9 日"
    },
    {
        "question": "关于 征集 学校 “ 十四五 ” 发展 规划 编制 意见建议 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 、 部门 ： “ 十四五 ” 规划 是 学校 第三次 党代会 召开 后 的 第一个 五年 规划 ， 是 学校 未来 五年 聚焦 建设 国内 知名 高水平 财经大学 目标 ， 加强 内涵 建设 、 实现 科学 发展 的 重要 指南 。 为 进一步 做好 规划 编制工作 ， 提高 规划 编制 过程 的 参与度 ， 我们 面向 全校师生 和 关心 学校 发展 的 校友 、 社会 各界人士 征求意见 ， 诚挚 邀请 您 对 学校 未来 发展 提出 宝贵意见 和 建议 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 征集 时间 自 通知 之日起 至 2020 年 11 月 30 日 。 二 、 征集 内容 “ 十三 五 ” 期间 学校 、 学院 发展 方面 的 成功经验 、 问题 与 短板 ； “ 十四五 ” 期间 学校 、 学院 在 发展 理念 、 目标 、 举措 方面 的 意见 或 建议 ； 学校 在 发展 重点 安排 、 难点 破解 、 制度 创新 方面 的 措施 、 政策 的 意见 或 建议 ； 学校 在 大学 治理 、 党的建设 、 文化 传承 创新 、 学科建设 、 科研 研究 、 人才培养 、 师资队伍 建设 、 社会 服务 、 国际化 治理 模式 等 方面 的 意见 或 建议 。 三 、 征集 方式 1 . 发送 电子邮件 ， 邮件 请 发至 邮箱 ： hbjmgh @ 126 . com ， 2 . 来函 、 电话 或 面对面 交流 ， 地址 ： 河北 经贸大学 发展 战略 与 规划 研究室 。 联系电话 ： 87656572 电子邮件 、 来函 等 请 注明 “ 规划 建言 ” 字样 。 意见 或 建议 可以 以 学院 部门 汇总 、 团体 群体 汇总 、 单独 个人 建议 等 形式 ， 数量 不 限 ， 欢迎您 积极参与 ！ 您 的 宝贵意见 建议 ， 我们 将 认真 梳理 ， 并 在 编制 教育 “ 十四五 ” 规划 时 研究 吸纳 。 为了 方便 和 您 联系 ， 请 注明 联系人 姓名 、 联系方式 。 我们 会 对 参与者 的 个人信息 严格 保密 。 河北 经贸大学 的 未来 期待 您 的 参与 ！ 河北 经贸大学 发展 战略 与 规划 研究室 2020 年 10 月 12 日"
    },
    {
        "question": "2020 年 重阳节 致 离退休 老同志 的 慰问信   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 离退休 老同志 们 ： 在 这个 美好 的 金秋 时节 ， 我们 迎来 了 中华民族 传统 的 重阳 佳节 。 在 此 ， 校党委 和校 行政 领导班子 向 全体 离退休 老同志 致以 亲切 的 问候 ！ 向 为 学校 的 建设 发展 做出 贡献 的 离退休 老同志 致以 节日 的 祝贺 和 诚挚 的 祝福 ！ 过去 的 一 学年 ， 学校 坚持 以 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 为 指导 ， 全面 贯彻 党 的 教育方针 ， 取得 了 令人振奋 的 成绩 。 特别 是 学校 全面 开启 二次 创业 新 征程 以来 ， 全体 教职员工 在 “ 一流 党建 ” 思想 引领 下 ， 勠 力 同心 、 奋力拼搏 ， 翻开 了 新 时代 河北 经贸大学 建设 发展 新的篇章 。 突如其来 的 新冠 肺炎 疫情 ， 让 2020 年 写 满 艰辛 和 不凡 ， 然而 来自 外部环境 的 变化 及 压力 也 为 我校 提供 了 推动 改革 发展 的 动力 。 在 学校 党委 的 坚强 领导 下 ， 学校 始终 把 师生 安全 健康 放在 第一位 ， 化危 为机 、 趁势 而 为 ， 在线 教学 广泛应用 ， 科研 水平 不断 提高 ， 学科建设 稳步 推进 ， 学生 工作 扎实 有效 ， 服务水平 持续 提升 ， 对外 交流 另辟蹊径 ， 多项 改革 大力 推进 ， 学校 总体 建设 成效 明显 ， 发展 态势 良好 。 这些 成绩 的 取得 ， 离不开 全体 离退休 老同志 的 支持 ， 在 此 ， 我们 衷心感谢 你们 对 学校 建设 发展 所 做 的 贡献 。 新 的 学年 ， 新 的 起点 ， 让 我们 怀着 最 美好 的 理想 ， 心往 一处 想 ， 劲往 一处 使 ， 以 承前启后 、 继往开来 的 使命 意识 ， 励精图治 、 时不我待 的 责任 担当 ， 求真务实 、 改革 创新 的 工作 态度 ， 在 河北 经贸大学 国内 知名 高水平 财经大学 建设 的 生动 实践 中 ， 奏响 新 时代 经贸 人 的 华美 乐章 ， 以新 的 作为 迎接 中国共产党 的 百年 华诞 。 饮水思源 ， 我们 永远 不会 忘记 ， 在 学校 发展 的 历史进程 中 ， 作为 老 领导 ， 是 你们 带领 广大 教职员工 艰苦创业 ， 为 学校 的 发展 奠定 了 良好 的 发展 基础 ； 作为 老 教师 ， 是 你们 诲人不倦 、 无私奉献 ， 培育 了 无数 的 优秀人才 ； 作为 老 职工 ， 是 你们 立足 岗位 ， 勤勤恳恳 ， 用 智慧 和 勤劳 的 双手 推进 了 学校 的 快速 发展 。 离开 工作岗位 以后 ， 你们 仍然 以 深厚 的 爱校 之情 ， 时刻 关心 学校 的 建设 与 发展 ， 以 实际行动 绘 就 最美 夕阳红 。 我们 衷心 期盼 你们 一如既往 地 关心 学校 的 建设 与 发展 ， 用 长期 积累 起来 的 丰富 知识 和 宝贵 经验 ， 建言献策 ， 共同 谱写 河北 经贸大学 更加 壮丽 辉煌 的 篇章 。 最后 ， 衷心祝愿 离退休 老同志 重阳节 快乐 ， 阖家幸福 、 健康长寿 ！ 中共 河北 经贸大学 委员会 河北 经贸大学 2020 年 10 月 25 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 师生 参加 河北省 第八届 惠民 阅读 周暨 2020 惠民 书市 第十届 河北省 图书 交易 博览 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 积极 应对 新冠 肺炎 疫情 ， 着力 打造 网上 “ 全民 阅读 ” 和 “ 文化 惠民 ” 两张 名片 ， 着力 办好 第十届 河北省 图书 交易 博览会 ， 进一步 提升 我省 惠民 阅读 周暨 惠民 书市 的 品质 和 影响力 ， 在 全省 教育 系统 营造 尊重知识 、 热爱 阅读 、 追求 创新 、 奋发向上 的 浓厚 文化氛围 。 现 转发 省 教育厅 德育处 通知 ， 请 各 单位 积极 组织 师生 参加 河北省 第八届 惠民 阅读 周暨 2020 惠民 书市 第十届 河北省 图书 交易 博览会 。 现 就 有关 事项 通知 如下 : 一 、 活动 主题 及 宣传 主题 活动 主题 : 美丽 河北   书香 燕赵 宣传 主题 : 读书 筑梦   决胜 小康 二 、 线上 展区 设置 本届 惠民 书市 和 图 博会 采取 线上 方式 ， 依托 “ 冀云 . 融 媒体 ” 平台 ， 设置 《 习近平 谈 治国 理政 》 等 重点 图书 学习 专区 、 冀版 惠民 专区 、 全国 知名 出版商 惠民 专营店 、 精品 主题 图书 展及 非 遗 产品 展示区 等 五大 专区 ， 设置 河北 出版单位 、 河北 新华书店 、 河北 民营 图书 发行 企业 、 主题 活动 、 新闻动态 等 5 个 展区 板块 。 全面 开通 “ 新华 优选 网上 连锁 商城 ” ， 线下 156 家市 、 县 ( 市 、 区 ) 新华书店 与 线 上 活动 同步进行 。 三 、 参展 单位 及 商品 本届 惠民 书市 和 图 博会 组织 河北 出版 传媒 集团 旗下 14 家 出版 、 报刊 及 发行 单位 参展 ， 并 邀请 国内 10 - 15 家 重点 出版单位 参与 活动 。 届时 组织 全国 400 多家 出版单位 的 常销 书 、 畅销书 和 近两年 出版 的 新书 10 万种 、 200 万册 参展 。 同时 ， 引进 有 特色 的 非 遗 产品 ， 网上 展示 我省 非 物质 文化遗产 的 优秀作品 。 四 、 惠民 政策 所有 参展 商品 均 以 惠民 让利 价格 回馈 广大 网友 和 读者 ， 其中 畅销书 及 新书 全部 七五折 让利 ， 并 设置 超低 折扣 区 ， 特价 惠民 。 以 电子 券 形式 发放 200 万元 购书 优惠券 。 五 、 组织 机构 1 . 主办单位 。 中共 河北省委 宣传部 、 河北省 教育厅 、 共青团 河北省委 、 河北省 作家协会 、 河北 广播 电视台 、 河北 出版 传媒 集团 、 河北 长城 新 媒体 集团 、 中共 石家庄 市委 宣传部 。 2 . 承办 单位 。 各市 ( 含 定州 、 辛集市 ) 党委 宣传部 、 河北省 新华书店 、 全省 各市 、 县 ( 市 、 区 ) 新华书店 、 河北 电台 、 河北 青年 报社 。 党委 宣传部 2020 年 10 月 27 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 2021 年 推荐 优秀 应届 本科 毕业生 免试 攻读 硕士学位 研究生 名单 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 、 各 相关 同学 ： 根据 《 河北 经贸大学 推荐 优秀 应届 本科 毕业生 免试 攻读 硕士学位 研究生 工作 实施办法 》 及 各 学院 2021 年 推免 工作 实施细则 等 文件 要求 ， 经 学生 自主 申报 ， 所属 学院 按规定 条件 和 程序 初审 ， 学校 推荐 免试 攻读 研究生 工作 领导小组 最终 审定 ， 张淳淳 等 60 名 优秀 应届 本科 毕业生 获得 免试 攻读 硕士 研究生 推荐 资格 。 （ 名单 见 附件 ） 。 现将 名单 予以 公示 ， 公示 期为 ： 9 月 21 日 — 10 月 2 日 。 凡 对 公示 名单 有 异议 者 ， 请 及时 向 推免 工作 办公室 实名 、 书面 反馈 或 举报 。 推免 工作 办公室 将 对 所 反馈 意见 或 举报 内容 进行 认真 核查 ， 并 根据 学校 有关 规定 进行 处理 。 受理 时间 ： 8 : 00 - 11 : 00   14 : 00 - 17 : 00 （ 工作日 ） 联系电话 ： 87657599 举报 邮箱 ： jiaoxueke2010 @ 126 . com 河北 经贸大学 推荐 免试 攻读 研究生 工作 领导小组 2020 年 9 月 21 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 河北 经贸大学 第三十届 模拟 股市 大赛 暨 第四届 河北省 高校 证券 综合 模拟 交易 大 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 相关 高等院校 ： 为了 激发 学生 对 金融 知识 的 学习 热情 ， 将 理论知识 在 市场 环境 中 学以致用 ， 培养 投资 分析 与 管理 能力 ， 促进 学生 的 全面 发展 ， 在 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 的 指导 下 ， 由 河北 经贸大学 主办 的 第三十届 模拟 股市 大赛 暨 第四届 河北省 高校 证券 综合 模拟 交易 大赛 开赛 。 具体 事宜 如下 ： 一 、 参赛 对象 河北省 本科 院校 全体 在校 大学生 。 二 、 报名 时间 2020 年 10 月 1 日 - 10 月 9 日 三 、 比赛 时间 ① 2020 年 10 月 10 日 - 11 月 18 日 ， 因 疫情 原因 ， 本次 比赛 以 短线交易 的 形式 进行 。 ② 总决赛 及 闭幕式 拟定 于 2020 年 11 月 21 日 。 四 、 报名 细则 大赛 分为 个人赛 与 团体赛 1 、 个人赛 ： ① 下载 并 安装 “ 同花顺 ” APP ， 实名 登录 注册 （ 手机 注册 ） ， 注册名 格式 为 “ 年级 + 学校 + 姓名 ” ， 如 ： 18 经贸 王某 。 ② 搜索 比赛 名称 “ 第四届 河北 高校 证券 综合 模拟 大赛 ” ， 搜索 后 点击 “ 个人赛 ” 报名 。 注意 ： 注册 必须 使用 真实 信息 且 注册名 规范 ， 若 比赛 结束 后 如 无法 对应 相关 个人信息 ， 成绩 视作 无效 。 对 重复 注册 者 ， 信息 不实者 ， 非 规定 高校 内 学生 ， 组委会 有权 取消 其 参赛 资格 。 2 、 团体赛 ： ① 采用 3 至 4 人 组队 的 方式 ， 一 人为 操盘手 ， 其余 为 风险 师 和 策略师 （ 人数 自行 搭配 ） 。 ② 团队 在 “ 同花顺 ” APP 注册 团体 账号 ， 格式 为 ： “ 学校 + 队伍 名称 ” ， 如 经贸 梦之队 。 搜索 比赛 名称 “ 第四届 河北 高校 证券 综合 模拟 大赛 ” ， 搜索 后 点击 “ 团体赛 ” 报名 。 五 、 评奖 标准 1 、 个人赛 ： 根据 2020 年 11 月 18 日 模拟 交易平台 停止 交易 时 的 统计数据 ， 由高到 低 排列 所有 参赛选手 的 总 收益 资金 并 确定 获奖 个人 。 2 、 团体赛 ： 以 投资 分析 报告 、 收益率 和 决赛 答辩 成绩 ， 综合 确定 最终 排名 。 答辩 采取 网上 形式 ， 具体 另行通知 。 3 、 奖项 设置 个人赛 ： 一等奖 1 名 、 二等奖 2 名 、 三等奖 3 名 、 优秀奖 15 名 ； 团体赛 ： 一等奖 1 队 、 二等奖 2 队 、 三等奖 3 队 ， 以及 团队 优秀 指导 教师 奖 。 为 获奖 学生 及 教师 颁发 证书 和 奖品 。 六 、 赛事 组织 指导 单位 ： 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 主办单位 ： 河北 经贸大学 承办 单位 ： 河北 经贸大学 金融 学院 七 、 赛事 咨询 王海波 ： 19948394834 张裕琛 ： 13106503295 李老师 ： 0311 -- 87657068 大赛 官方 QQ 群 ： 851887124   或 扫描 下方 二维码             望 相关 参赛 院校 提前 安排 好 时间 ， 做好 参赛 准备 工作 。 特此通知 ！ 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会   河北 经贸大学 金融 学院 2020 年 9 月 22 日"
    },
    {
        "question": "关于 临时 调整 南 、 北校区 班车 路线 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "因 西二环 槐安路 高架桥 施工 ， 桥西 交警队 通知 我校 明日 起 班车 改变 行车 路线 ， 南北 校区 往返 班车 路线 改为 （ 红旗 大街 — 裕华 路 — 西二环 ） ， 槐安路 站点 乘车 的 教职工 请 至 槐安路 红旗 大街 交口 北行 200 米路东 等候 乘车 ， 工农路 站点 乘车 的 教职工 请 至 裕华 路 西二环 北行 200 米路东 乘车 ， 其它 站点 不变 ， 此 通知 自 2020 年 9 月 28 日起 实施 ， 请 相互 转告 。 特此通知 。 后勤 服务中心 2020 年 9 月 27 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 申报 2021 年度 河北省 国际 科技 合作 基地 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 河北省 教育厅 转发 河北省 科学技术 厅 《 关于 组织 申报 2021 年度 河北省 国际 科技 合作 基地 的 通知 》 精神 ， 现 开展 2021 年度 河北省 国际 科技 合作 基地 申报 工作 。 关于 河北省 教育厅 转发 的 通知 和 国际 科技 合作 基地 申报 类型 、 申报 条件 、 认定 重点 支持 方向 及 申报 程序 等 内容 详见 附件 。 请 申报 单位 按照 通知 要求 ， 于 2020 年 10 月 15 日前 将 申报材料 报送 至 国际交流 与 合作 处 （ 外事 楼 208 ） 。 联系人 ： 李澜涛     联系电话 ： 87656219 国际交流 与 合作 处 2020 年 9 月 28 日"
    },
    {
        "question": "关于 调整 十一 期间 教学 安排 有关 事宜 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "校内 各 单位 、 各 部门 : 经 学校 研究 ， 现将 十一 期间 有关 工作 安排 调整 如下 ： 1.10 月 1 日 （ 周四 ） 放假 一天 ； 10 月 2 日 （ 周五 ） 按原 教学 安排 正常 上班 、 上课 ； 10 月 3 日 （ 周六 ） 正常 休息 ； 10 月 4 日 （ 周日 ） 起 ， 全体师生 按照 《 河北 经贸大学 2020 年 秋季 学期 本科 教学 运行 表 》 的 安排 ， 正常 上班 、 上课 。 2 . 各 学院 和 各级 学生 组织 要 积极 筹划 组织 多种多样 的 文化 活动 和 户外活动 ， 丰富 学生 业余 文化 生活 ， 引导 学生 加强 体育锻炼 。 3 . 教职员工 尽量减少 不必要 外出 ， 不得 前往 国外 和 国内 中 高风险 地区 、 不 跨省 域 长途旅行 。 确需 跨省 域 出行 的 ， 返回 后 需 按 要求 进行 核酸 检测 ， 合格 后方 可 返校 上班 。 4 . 学生 没有 特殊 情况 不 出校 。 所有 人员 进入 学校 ， 一律 核验 身份 、 检测 体温 。 校外 人员 、 车辆 原则上 不得 进入 学校 。 如 必须 进入 ， 须 严格 履行 报备 手续 。 5 . 认真 做好 值班 工作 ， 学校 总 值班室 24 小时 值班 （ 总 值班室 电话 87655917 ） 。 各处 级 单位 要 妥善 安排 好 值班 工作 ， 全体 处级 干部 要 保持 联络 畅通 ， 遇 有 重大 （ 突发 、 紧急 ） 事项 要 及时 报告 校领导 和 学校 总 值班室 。 学校 办公室 2020 年 9 月 28 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 学生 参加 第十一届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "教育部 高等学校 统计学 类 专业 教学 指导 委员会 与 中国 商业 统计学 会 共同 主办 的 “ 正大 杯 ” 第十一届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 决定 于 2020 年 9 月份 正式 启动 。 市场 调查 与 分析 大赛 自 2010 年 启动 以来 ， 大陆 地区 的 比赛 已 达到 年 参赛 近 600 所 院校 、 8 万多 人 的 规模 ， 是 进入 教育部 学生 竞赛 序列 的 学科 类 大赛 ， 已 成为 政府 支持 、 企业 认可 、 高校 师生 积极参与 、 海峡两岸 高度 联动 的 统计 学科 实践 教学 平台 。 现将 “ 正大 杯 ” 第十一届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 组织 机构 主办单位 ： 教育部 高等学校 统计学 类 专业 教学 指导 委员会 中国 商业 统计学 会 二 、 参赛 对象 硕士 研究生 、 本科生 均 可 报名 ， 专业 不 限 。 报名 以 学院 为 单位 ， 研究生 和 本科生 分别 填报 ， 报名 汇总表 统一 报四办 四层 阳面 中 厅 数学 与 统计学 学院 学科建设 与 研究生 管理 办公室 。 三 、 报名 方式 参赛 学生 于 2020 年 10 月 20 日前 在   “ 第十一届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 ” 专题 网页 http : / / www . china - cssc . org /   list - 54 - 1 . html 上 点击 “ 学生 参赛 报名 ” 进行 填报 （ 见 附件 2 ： 学生 参赛 报名 须知 ） ， 各 学院 于 2020 年 10 月 25 日前 将 最终 确认 参加 网考 的 学生 信息 汇总表 （ 附件 3 或 4 ： 参加 网考 学生 信息 汇总表 ） 报送 数学 与 统计学 学院 学科建设 与 研究生 管理 办公室 （ 四办 四楼 中 厅 ） ， 统一 交 大赛 组委会 。 四 、 竞赛 形式 大赛 分 研究生 组和 本科 组 ， 设置 知识 赛 和 实践 赛 两个 竞赛 环节 。 其中 知识 赛为 个人赛 ， 采取 在线 网考 方式 ； 实践 赛为 团体赛 形式 ， 分为 校赛 、 省 分区赛 和 全国 总决赛 。 个人 知识 赛 合格 的 选手 自行 组队参加 实践 赛 ， 每个 团队 由 3 - 5 名 选手 组成 。 为了 培养 学生 的 实践 能力 ， 没有 进行 网考 和 网考 没 通过 的 学生 也 可以 参加 校赛 。 研究生 不用 参加 知识 赛 ， 直接 进入 实践 赛 。 五 、 竞赛 流程 第一关 ： 个人 网考 ， 拟于 2020 年 11 月 1 日至 11 月 30 日 举行 ， 每个 考生 可 根据 自身 情况 任选 一次 或 二次 考试 。 第二 关 ： 校赛 ， 拟于 2021 年 4 月 5 日前 完成 。 第三关 ： 省 分区赛 ， 拟于 2021 年 4 月 20 日前 完成 。 第四 关 ： 全国 总决赛 本科 组拟 于 2021 年 5 月 29 - 30 日 在 河南省 开封市 举行 ， 由 河南大学 承办 。 全国 总决赛 研究生 组拟 于 2021 年 4 月 24 - 25 日 在 云南省 昆明市 举行 ， 由 云南大学 承办 。 六 、 联系方式 数学 与 统计学 学院 学科建设 与 研究生 管理 办公室 ， 四办 四层 阳面 中 厅 ， 办公 电话 ： 87656333 河北 经贸大学 研究生 参赛 代码 ： 202009240910344762 河北 经贸大学 本科生 参赛 代码 ： 202009232213251827 河北 经贸大学 研究生 参赛 QQ 群号码 ： 826383491 河北 经贸大学 本科生 参赛 QQ 一群 号码 ： 682619837 河北 经贸大学 本科生 参赛 QQ 二 群号码 ： 664263873 请 报名 参赛 的 研究生 加入 研究生 QQ 群 ， 本科生 加入 QQ 一群 或二群 。 教务处   数学 与 统计学 学院 2020 年 9 月 28 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 我校 第二届 “ 秋月 杯 ” 创业 营销 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 教学 单位 ： 为 推进 培养 复合型 营销 人才 ， 传播 现代 营销 理念 ， 促使 大学生 结合 实践 深入 学习 新 零售 知识 、 掌握 新营销 技能 ， 提升 大学生 创新 思维 和 就业 能力 ， 助力 大学生 实践 创新 、 创业 就业 ， 经 学校 批准 ， 特 举办 第二届 “ 秋月 杯 ” 创业 营销 大赛 。 现将 具体 事项 通知 如下 ： 一 、 参赛 要求 1 . 参赛 对象 ： 全体 在校 本科生 、 研究生 均 可 参加 。 2 . 参赛 方式 ： 参赛者 可 单独 报名 参赛 ， 也 可 组队 报名 参赛 。 以 团队 参赛 的 ， 每个 团队 以 3 — 5 人为 宜 ， 最多 不 超过 5 人 。 3 . 报名 方式 ： 线上 报名 时需 通过 “ 最 河北 燕赵 好物 ” 微信 公众 号 进行 报名 ， 关注 公众 号 并 点击 下方 功能 栏中 的 “ 创业者 ” ， 点击 “ 大学生 报名 入口 ” 填写 个人信息 成为 销售员 即 为 报名 成功 （ 姓名 填写 格式 为 “ 经贸 + 小组 名 或 个人 姓名 ” ） 。 线下 报名 在 指定 报名 地点 报名 ， 具体 地点 另行通知 。 所有 报名 个人 或 队伍 统一 加入 营销 大赛 官方 QQ 通知 群 （ 群号 : 1097508398 ） 。 4 . 参加 纪律 ： 比赛 期间 必须 符合国家 法律法规 ， 禁止 抄袭 ， 刷票 。 线 上线 下 比赛 的 销售收入 必须 由 工商管理 学院 管控 ， 禁止 私自 收费 。 5 . 咨询电话 :   18032245714 ； 18634152776 二 、 比赛 时间 1 . 报名 时间 ： 2020 年 10 月 5 日 - 2020 年 10 月 12 日 2 . 初赛 比赛 线上 时间 ： 2020 年 10 月 12 日 - 10 月 25 日 3 . 复赛 比赛 线上 时间 ： 2020 年 10 月 26 日 - 11 月 1 日 4 . 结果 统计 时间 ： 2020 年 11 月 2 日 - 11 月 8 日 5 . 决赛 ： 2020 年 11 月 9 日 三 、 比赛 内容 （ 一 ） 初赛 ： 2020 年 10 月 12 日 - 25 日 1 . 初赛 比赛 比拼 线上 的 销售 业绩 （ 销售 的 营业额 50% 、 潜在 客户 数 15% 、 复购 率 15% 、 客户 转化率 20% 等 指标 ） 。 2 . 选手 可以 通过 各种 合法 手段 进行 宣传 ， 消费者 需 通过 “ 最 河北 燕赵 好物 ” 所 制作 的 专属 二维码 进行 商品 的 购买 。 3.10 月 26 日 针对 线上 销售 业绩 作为 初赛 总成绩 ， 取前 12 支 队伍 进入 复赛 。 （ 二 ） 复赛 ： 2020 年 10 月 26 日 - 11 月 1 日 1 . 复赛 比赛 形式 与 初赛 相同 ， 10 月 26 日 — 30 日线 上 比拼 ， 10 月 31 日 - 11 月 1 日 线下 实战 营销 ， 比拼 内容 为 现场 生动 化单 包 陈列 ， 由 就业指导 服务中心 、 工商管理 学院 领导 及 公司 领导 现场 打分 。 复赛 总成绩 = 复赛 销售收入 × 80% + 生动 化 陈列 得分 × 20% 。 2 . 复赛 的 前 六名 进入 决赛 。 （ 三 ） 决赛 ： 2020 年 11 月 9 日 决赛 围绕 沃康 公司 秋月 梨 单品 ， 自行 讨论 决定 决赛 营销策划 方案 及 短 视频 拍摄 内容 。 具体 包括 三个 环节 ， 决赛 成绩 由 各项 环节 所 占 百分比 计算 ， 决赛 得分 = 营销策划 方案 × 20 ％ + 短 视频 × 20 ％ + 演说 × 10 ％ + 总 销售收入 × 50 ％ 。 1 . 第一 环节 ： 以 PPT 形式 展示 沃康 公司 秋月 梨 单品 在 各种渠道 （ 自选 一种 或 多种 ） 的 营销策划 方案 ， 要求 可行性 强 ， 可 推广性 强 。 2 . 第二 环节 ： 以短 视频 形式 展示 沃康 公司 秋月 梨 单品 的 卖点 ， 要求 广告语 应 朗朗上口 ， 符合 产品 特性 。 3 . 第三 环节 ： 以 演说 形式 讲述 各队 从 参赛 到 决赛 背后 的 故事 。 四 、 奖项 设置 一等奖 : 自身 销售额 × 10 ％ 的 奖金 ＋ 证书 + 沃康 公司 实习 机会 （ 有 底薪 和 提成 ） （ 1 名 ） 二等奖 : 自身 销售额 × 7 ％ 的 奖金 ＋ 证书 （ 2 名 ） 三等奖 : 自身 销售额 × 5 ％ 的 奖金 ＋ 证书 （ 3 名 ） 优秀奖 ： 自身 销售额 × 3 ％ 的 奖金 ＋ 证书 （ 6 名 ） 五 、 主办 、 承办 及 协办 单位 本次 比赛 由 就业指导 服务中心 、 工商管理 学院 主办 ， 工商管理 学院 承办 ， 河北 沃康 农业 科技 公司 协办 。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 选拔 冬奥会 和 冬 残奥会 教师 志愿者   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 按照 “ 北京 2022 年 冬奥会 和 冬 残奥会 赛会 志愿者 高校 工作 部署 会 ” 、 “ 河北省 第 24 届 冬奥会 工作 领导小组 办公会议 ” 会议 要求 和 团省委 《 关于 明确 北京 2020 年 冬奥会 和 冬 残奥会 河北 高校 来源 志愿者 馆校 、 组 校对 接 情况 的 函 》 （ [ 2020 ] — 625 ） 的 精神 ， 我校 将 承担 冬奥会 、 冬 残奥会 部分 志愿 服务 工作 ， 现 面向 各 单位 招募 教师 志愿者 ， 具体 事项 通知 如下 ： 一 、 重要 意义 2022 年 北京 — 张家口 冬季 奥运会 将 在 2022 年 2 月 4 日至 2 月 20 日 在 北京市 和 张家口市 联合 举办 。 这是 中国 历史 上 第一次 举办 冬季 奥运会 ， 也 是 继 北京 奥运会 、 南京 青奥 会后 ， 中国 第三次 举办 的 奥运 赛事 。 省委 、 省政府 高度重视 ， 多次 就 冬奥会 工作 召开 专题会议 ， 省委 、 省政府 主要 领导 多次 作出 重要批示 ， 要求 各 单位 以 临战状态 高质量 做好 冬奥会 筹办 工作 。 此次 冬奥会 是 全球性 的 体育 盛会 ， 我校 将 作为 张家口 赛区 云顶 滑雪 公园 和 张家口 山地 新闻 中心 场馆 通用 志愿者 、 对外 联络 服务 专业 志愿者 （ 语言 服务 、 礼宾 ） 、 媒体 传媒 专业 志愿者 （ 新闻 运行 ） 和 场馆 志愿者 管理人员 来源 单位 。 协助 办好 此次 冬奥会 ， 不仅 可以 对外 展示 我校 师生 良好 精神风貌 ， 更能 全方位 展示 我校 综合 实力 ， 为 助力 我校 全方位 发展 具有 重要 战略意义 。 二 、 选拔 条件 （ 一 ） 符合 下列 基本 条件 的 人员 可 报名 申请 志愿者 1 . 遵守 中国 的 法律法规 ， 自愿 为 北京 冬奥会 和 冬 残奥会 提供 志愿 服务 ， 接受 北京 冬 奥组委 和 我校 冬奥 志愿者 工作 领导小组 的 工作 指导 和 管理 ； 2 . 截至 2022 年 1 月 1 日 年满 18 周岁 （ 即 2004 年 1 月 1 日及 以前 出生 ） ， 具备 开展 志愿 服务 所 需要 的 身体 条件 和 健康 素质 ； 3 . 具备 志愿 服务 岗位 所 需要 的 基础知识 和 基本技能 ， 能 使用 汉语 或 英语 进行 交流 ； 4 . 工作 认真 ， 能 认真 参加 赛前 培训 ， 并 为 北京 冬奥会 或冬 残奥会 赛时 运行 提供 满足需要 的 志愿 服务 。 （ 二 ） 符合 下列 条件 之一 的 申请人 同等 情况 下 可 被 优先 录用 1 . 具备 一定 专业知识 与 技能 ， 包括 但 不 限于 ： 口 笔译 服务 、 医疗 服务 、 驾驶 服务 、 信息技术 保障 、 媒体 运营 等 ； 2 . 其他 赛时 运行 保障 所 急需 紧缺 的 人员 ； 3 . 正科级 以上 优秀 年轻干部 ， 并 具备 组织 大型 活动 丰富 经验 。 三 、 志愿 服务 内容 入选 教师 志愿者 加入 场馆 团队 ， 担任 志愿者 和 赛事 服务 业务 领域 管理人员 ， 参与 场馆 运行 计划编制 、 赛时 （ 含 测试 赛 ） 志愿者 管理 、 赛事 服务 等 相关 工作 。 四 、 报名 方式 1 . 个人 自荐 符合条件 的 干部 教师 于 10 月 8 日前 将 报名表 电子版 发 至 指定 邮箱 ， 纸质 版交至 四办 221 。 2 . 组织 推荐 各 单位 迅速 组织 本 单位 干部 教师 报名 ， 并 择优 推荐 。 于 10 月 8 日前 将 汇总表 、 报名表 电子版 发 至 指定 邮箱 ， 纸质 版 盖章 后交至 四办 221 。 电子邮箱 ： hbjmdxtw @ 126 . com 联系人 ： 邸媛 联系方式 ： 87655659 共青团 河北 经贸大学 委员会 2020 年 10 月 4 日"
    },
    {
        "question": "中共 河北 经贸大学 委员会 关于 在 全校 组织 开展 防范 邪教 宣传 月 活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 党组织 ， 校园 服务中心 党总支 、 校医院 党支部 ： 根据 河北省 反邪教 协会 《 关于 在 全省 组织 开展 防范 邪教 宣传 月 活动 的 通知 》 的 文件 要求 ， 决定 在 全校 组织 开展 2020 年度 “ 防范 邪教 宣传 月 ” 活动 ， 营造 防范 邪教 的 校园 氛围 ， 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 指导思想 以 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 和 党 的 十九 大 精神 为 指导 ， 以 贴近 基层 、 贴近 师生 为 原则 ， 依托 科普活动 和 普法 宣传 、 各种 群众性 文体活动 ， 多层次 、 多角度 地 在 广大 师生 中 广泛开展 反邪教 宣传 活动 ， 切实 提高 师生 的 识 邪 辩邪 能力 ， 厚积 反邪教 社会 土壤 ， 维护 校园 和谐 稳定 。 二 、 活动 主题 及 活动 名称 1 . 活动 主题 为 ： “ 崇尚 科学 ， 反对 邪教 ” 。 2 . 活动 总 名称 为 ： “ 河北 经贸大学 反邪教 协会 防范 邪教 宣传 月 活动 ” 。 各 单位 可 根据 实际 开展 “ 河北 经贸大学 （ 某某 部门 、 学院 ） 防范 邪教 宣传日 （ 周 ） 活动 。 ” 三 、 活动 时间 ： 时间 为 9 月 17 日至 9 月 30 日 。 四 、 活动 安排 及 要求 1 . 校维 稳办 负责 开展 学校 层面 的 “ 防范 邪教 宣传 月 ” 的 宣传 活动 ， 聘请 专家 开展 一次 防范 邪教 讲座 ， 组织 开展 “ 崇尚 科学   反对 邪教 ” 主题 海报 评选 等 宣传教育 活动 。 2 . 宣传部 负责 营造 “ 防范 邪教 宣传 月 ” 舆论 工作 ， 通过 校园 广播 、 官方 微博 、 微信 公众 号 等 新 媒体 推送 “ 崇尚 科学 ， 反对 邪教 ” 宣传 内容 ， 在 校园网 原有 基础 上 ， 设置 反邪教 宣传 专栏 ， 切实 提高 广大 师生 认识 辨别 邪教 能力 。 3 . 学生 工作部 、 校团委 和 各 学院 要 充分发挥 辅导员 、 学生党员 、 团员 、 学生 干部 和 学生 社团 的 引领 作用 ， 将 反邪教 宣传 深入 到 学生 的 日常生活 中 。 4 . 根据 实际 情况 因 时 、 因地 、 因 人 制定 自身 开展 反邪教 宣传日 （ 周 、 月 ） 活动 方案 ， 要 广泛 动员 ， 做好 防范 邪教 宣传 月 各项 准备 工作 ， 确保 活动 取得 预期 效果 。 5 . 宣传 内容 和 形式 要 主动 创新 ， 努力 增强 宣传教育 吸引力 和 感染力 。 要 积极 利用 各种 宣传 资源 ， 选择 师生 喜闻乐见 的 形式 开展 活动 ， 实现 集中 教育 与 师生 自我教育 的 有机 结合 。 要 将 行之有效 的 传统 活动 方式 注入 新 内容 ， 同时 积极 运用 各种 新 媒体 ， 扩大 覆盖面 ， 增强 活动 吸引力 和 社会 影响力 。 6 . 精心组织 防范 邪教 宣传 月 活动 。 主题 海报 作品 要求 各 学院 提交 不少 于 10 份 ， 其他 单位 不少 于 1 份 ， 并于 9 月 25 日前 将 电子版 报送 至 第四 办公楼 114 室 。 开展 活动 情况 要求 ， 需 有 （ 某某 部门 、 学院 ） 防范 邪教 宣传日 （ 周 、 月 ） 活动 横幅 , 并于 9 月 30 日前 将 活动 总结 及 相关 资料 的 纸质 版 ( 需 单位 负责人 签字 、 盖章 ) 和 电子版 报送 至 第四 办公楼 114 室 ， 电话 ： 87656258 。 中共 河北 经贸大学 委员会 2020 年 9 月 16 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 举办 2020 年 第十一届 职业 生涯规划 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为了 引导 学生 增强 职业 准备 和 规划 意识 ， 强化 能力 素质 储备 ， 提高 就业 竞争力 ， 我校 决定 举办 “ 2020 年 第十一届 大学生 职业 生涯规划 大赛 ” 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 大赛 主题 规划 人生 · 创赢 未来 二 、 参赛 对象 全体 在校生 （ 含 研究生 ） 三 、 赛事 安排 大赛 分为 学院 初赛 、 学校 复赛 和 决赛 三个 阶段 。 1 、 初赛 ： 由 各 学院 组织 本院 学生 进行 初赛 选拔 ， 于 10 月 18 日前 将 推荐 选手 名单 （ 4 名 以内 ） 及 三种 形式 的 参赛 作品 报送 就业指导 服务中心 就业指导 科 （ 第四 办公楼 121 房间 ， 联系电话 ： 87655651 ） 。 2 、 复赛 ： 10 月 26 日 ， 学校 组织 专业 评委 对 参赛 作品 进行 选拔 评审 ， 择优 推荐 选手 进入 决赛 。 3 、 决赛 ： 11 月 中旬 ， 学校 组织 现场 比赛 ， 邀请 相关 专家 对 参赛选手 的 职业 生涯规划 设计 作品 现场 展示 以及 文本 进行 评比 ， 评选 出 奖项 等级 ， 并且 择优 推选 参加 省级 比赛 。 四 、 内容 、 形式 及 评选 规则 说明 1 、 内容 ： 参赛 作品 以 参赛选手 本人 的 职业 生涯规划 为 主题 ， 以 近期 职业生涯 发展 规划 为 重点 ， 对 自我 和 外部环境 进行 全面 分析 ， 提出 自己 的 职业 目标 、 发展 路径 和 行动计划 。 2 、 形式 ： 比赛 分为 三个 环节 ： 职业 生涯规划 设计 文本 作品 评审 、 职业 生涯规划 设计 作品 现场 展示 和 评委 提问 。 3 、 参赛 作品 提交 ： 学院 推荐 参加 校赛 的 学生 ， 须 提交 《 职业 生涯规划 书 》 纸质 文档 和 电子 文档 以及 现场 展示 环节 影像 资料 三种 形式 的 参赛 作品 。 纸质 文档 ： 《 职业 生涯规划 书 》 （ A4 打印稿 ） 一 式 五份 。 电子 文档 ： 必须 为 Microsoft   Word 格式 （ * . doc 文件 ） ， 文件大小 不 超过 5MB 。 影像 资料 ： 现场 展示 环节 的 影像 资料 要 采用 常用 视频格式 ， 时间 为 五分钟 以内 ， 文件大小 不 超过 400MB 。 五 、 奖项 设置 本次 大赛 设 一等奖 一名 、 二等奖 两名 、 三等奖 三名 ， 纪念奖 若干 ， 颁发 证书及 相应 奖品 。 就业指导 服务中心 2020 年 9 月 17 日"
    },
    {
        "question": "关于 更替 东校区 项目 地下 小房 及 车位 展板 数据 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "因原 地下 小房 及 车位 展板 录入 中 ， 部分 小房 面积 录入 有误 ， 现将 原 地下 小房 及 车位 展板 数据 予以 更替 。 由此 给 东校区 项目 房主 带来 的 不便 ， 敬请 谅解 ！ 河北 经贸大学 东校区 商品房 申购 工作 领导小组 2020 年 9 月 17 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 第二届 大学生 期货 投资 电子对抗 联赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 相关 院校 ： 在 数字 经济 时代背景 下 , 为 适应 高校 新 金融 人才培养 要求 , 深化 高校 金融学 相关 专业 创新 创业 教育 , 进一步 推进 落实 新 财经 教育 改革 , 以 教育部 教育 发展 研究 中心 与 河北 经贸大学 共建 “ 新 财经 ” 本科 教育 实验 基地 为 契机 ， 在 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 和 河北省 金融 学会 等 单位 的 指导 支持 下 ， 河北 经贸大学 与 永安 期货 有限公司 研究 决定 举办 第二届 大学生 期货 投资 电子对抗 联赛 。 本次 大赛 旨在 锻炼 学生 在 证券 投资 、 交易 策略 等 方面 的 实践 能力 、 创新能力 及 团队 协作 能力 ， 使学研 结合 、 学以致用 ， 为 产业 、 为 金融 行业 输送 实战 性 人才 ， 也 为 将来 继续 学习 深造 、 参加 期货 投资 等 方面 的 科学研究 打下 坚实基础 。 现将 大赛 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 赛事 名称 第二届 大学生 期货 投资 电子对抗 联赛 二 、 举办 单位 指导 单位 ： 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会 支持 单位 ： 河北省 金融 学会 主办单位 ： 河北 经贸大学   永安 期货 股份 有限公司 承办 单位 ： 河北 经贸大学 金融 学院 永安 期货 股份 有限公司 石家庄 营业部 三 、 报名 及 竞赛 时间 报名 时间 ： 2020 年 9 月 20 日 - 10 月 10 日 培训 时间 ： 2020 年 10 月 10 、 17 、 24 日                 竞赛 及 产业 论坛 时间 ： 拟定 2020 年 11 月 16 日 报名 方式 ： 各 参赛队 （ 每队 5 人 ， 不足 5 人 可 先行 填写 报名表 ， 最终 由 组委会 组队 ） 填写 并 发送 报名表 ( 报名表 见 附件 ) 至 报名 电子邮箱 进行 报名 ， 电子邮箱 ： 627643303 @ qq . com ， 报名 后 请 各 参赛队 队长 及时 与 组委会 工作人员 联系 ， 微 信号 ： s13722898460 ； 二维码 参见 右图 。 四 、 竞赛 形式 与 日程安排 本次 大赛 各项 活动 均 采取 线上 形式 开展 。 大赛 共 分为 四个 阶段 ， 各 阶段 安排 如下 ：                     时间         环节         活动 形式                     10 月 10 日         大赛 预热 宣讲         线上 进行                     10 月 17 日         赛前 培训         线上 进行                     10 月 24 日         问题 答疑         线上 进行                     11 月 16 日 上午         比赛         线上 进行                     11 月 16 日 下午         颁奖典礼 、 产业 论坛         暂定 线上             五 、 竞赛 内容 与 成绩 评定 本次 比赛 由 永安 期货 有限公司 提供 仿真 交易 的 柜员 、 帐号 的 开立 、 盈亏 结算 等 技术支持 ， 所有 行情 均 为 参赛 队伍 自行 交易 产生 。 开仓 、 平仓 过程 中 集中体现 选手 对 流动性 、 大中小 资金 使用 模式 、 套利 / 投机 、 量化 模型 、 正常 交易 、 攻击 / 守护 等 要素 以及 方法 的 思考 与 较量 。 大赛 充满 知识型 、 研究型 、 实战 性 并 兼具 趣味性 ， 通过 真实 交易 场景 ， 体验 真实 交易 的 更 多 感受 ， 选手 们 在 较 短时间 内能 充分 感受 到 期货 投资 的 高水平 多空 双方 博弈 的 激烈 与 刺激 ， 对 增强 学生 的 实战经验 和 能力 有 重要 作用 。 投机 队 数量 若干 ， 仅限 在 指定 的 两个 月份 合约 上 的 单独 月份 上 进行 投机 ， 并 根据 情况 分别 随机 分配 投机 月份 。 套利 队 数量 为 若干 投机 队 的 三分之一 以内 ， 仅限 在 两个 投机 月份 之间 进行 套机 操作 ， 每队 的 总 资金量 为 投机 队 的 两倍 。 攻击 队 数量 为 一队 或 若干 ， 仅限 进行 包括 但 不 限于 偷袭 式 、 暴力 式 、 阵地 式 等 各种 破坏 正常 交易 的 行为 ， 任意 选择 和 变换 月份 以 拉大 月份 的 价差 、 甚至 拉爆 套利 队 的 数量 作为 其 进攻 成功 的 标志性 指标 ， 资金量 是 套利 队 资金量 的 2 倍 。 守护 队 数量 为 一队 或 若干 ， 及时发现 攻击 队 的 行为 ， 并 针对性 的 进行 防守 ， 并 以 防守 的 及时性 和 守护 住 市场 的 正常 状态 ， 不至于 月间 价差 太 大 导致 套利 资金 被拉爆 ， 资金量 是 攻击 队 的 1.5 倍 。 组委会 根据 柜员 统计 各个 投机 小组 的 组际间 盈亏 比例 排名 、 各个 套利 组 排名 、 各个 攻击 组 排名 、 各个 守护 组 排名 ， 以及 全部 小组 的 总 盈亏 比例 排名 ， 并 计算 出 各个 角色 的 最优 团队 排名 ； 并 统计 出 全体 投机 小组 的 个人 盈亏 比例 排名 ， 计算 出 最优 个人奖 。 评委 老师 根据 实际 攻击 和 守护 的 盈亏 以及 成功 袭击 和 和 防守 情况 ， 对 攻击 队 和 守护 队 进行 排名 打分 判决 哪队 获胜 。 六 、 奖项 设置 本届 大赛 按照 赢者 通吃 原则 设置 以下 奖项 ： （ 1 ） 团队 奖 ： 团体 总 排名 奖 一名 ， 奖金 1000 元 ； 攻守 胜方 奖 一名 ， 奖金 2000 元 ； 投机 团队 奖 一名 ， 奖金 1000 元 ； 套利 团队 奖 一名 ， 奖金 1000 元 ； （ 2 ） 个人奖 ： 个人 总 排名 奖 一名 ， 奖金 1000 元 。 （ 3 ） 指导老师 奖 ： 团队 或 个人 获奖 的 指导老师 ， 获得 “ 优秀 指导老师 ” 证书 。 本次 竞赛 ， 各 参赛 队伍 ， 参赛 前均 不得 携带 除 参赛 笔记本电脑 外 的 任何 通讯设备 进入 比赛场地 。 七 、 联系电话 咨询电话 ： 李潇然 17332602120 安宣毓 18333121905 李齐 18832234258 望 有关 参赛 院校 提前 安排 好 时间 ， 做好 参赛 准备 工作 。 特此通知 ！ 河北省 高等学校 经济学 教学 指导 委员会     河北 经贸大学 金融 学院   2020 年 9 月 17 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 转发 《 河北省 教育厅 转发 教育部 关于 学习 贯彻 习近平 总书记 教师节 重 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 党组织 ： 2020 年 9 月 9 日 ， 在 第 36 个 教师节 到来之际 ， 习近平 总书记 发表 教师节 重要 寄语 ， 对 广大 教师 在 抗击 新冠 肺炎 疫情 和 教育 脱贫 攻坚 中 的 突出贡献 予以 充分肯定 ， 提出 殷切期望 ， 对 各级党委 和 政府 做好 教师 工作 提出 明确要求 ， 对 统筹 常态 化 疫情 防控 和 教育 教学 工作 作出 重要 指示 。 现将 《 教育部 关于 学习 贯彻 习近平 总书记 教师节 重要 寄语 的 通知 》 （ 教师 【 2020 】 9 号 ） 以及 《 河北省 教育厅 转发 教育部 关于 学习 贯彻 习近平 总书记 教师节 重要 寄语 的 通知 》 （ 冀 教师 【 2020 】 10 号 ） 转发给 你们 ， 请 认真 做好 贯彻执行 。 宣传部 2020 年 9 月 21 日"
    },
    {
        "question": "关于 选拔 优秀学生 参加 新南威尔士 大学 3 + 1 + 2 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 我校 与 澳大利亚 新南威尔士 大学 签署 的 协议 ， 我校 将 选拔 学生 赴 该 大学 进行 交流学习 ， 学习 期满 符合 要求者 可 直升 澳大利亚 新南威尔士 大学 相关 硕士 课程 进一步 深造 。 此 项目 由 河北省 国际 教育 交流中心 统筹安排 。 一 、 申请 条件 （ 一 ） 我校 大四 在读 学生 。 （ 二 ） 大学本科 前 三年 学业成绩 平均 分数 达 80 分 以上 。 （ 三 ） 通过 大学 英语 6 级 考试 或者 专业英语 4 级 考试 70 分 以上 。 二 、 时间 安排 （ 一 ） 报名 时间 ： 2020 年 10 月 15 日 截止 。 （ 二 ） 在线 面试 时间 ： 2020 年 10 月 24 - 26 日 （ 具体 时间 以澳方 大学 实际 安排 为准 ， 另行通知 ） 。 （ 三 ） 面试 结果 公布 ： 2020 年 11 月 。 （ 四 ） 在线 交流学习 外方 高校 课程 时间 ： 2021 年初 。 （ 五 ） 预计 升入 新南威尔士 大学 硕士 时间 ： 最早 2021 年 9 月 。 注 ： 新南威尔士 大学 线上 中国 开放日 为 2020 年 10 月 18 日 。 三 、 申报 专业 澳大利亚 新南威尔士 大学 建筑 与 设计 学院 、 人文 和 社会科学院 、 商学院 、 工程学院 、 法律 学院 、 理学院 提供 的 全部 本科 和 硕士 专业 。 （ 具体 专业 见 附件 三 ） 四 、 申请材料 （ 一 ） 学院 签字 盖章 的 报名 申请表 （ 附件 二 ） 。 （ 二 ） 本科 前 三年 大学 成绩单 （ 中英文 ） 。 （ 三 ） 相应 语言 成绩 证书 。 五 、 相关 费用 （ 一 ） 学费 ： 交流 期间 学费 因 各 专业 而异 ， 所有 通过 面试 选拔 的 学生 均 可 获得 1 万澳元 奖学金 ， 扣除 奖学金 后 实际 缴纳 学费 为 2.7 万澳元 ， 折合 人民币 约 13 万元 。 硕士 阶段 学费 约 为 4 万澳元 / 年 ， 折合 人民币 20 万元 / 年 。 （ 二 ） 报名费 ： 1000 元 人民币 。 （ 面试 通过 ， 并 确定 报名 后 由 河北省 国际 教育 交流中心 收取 ） （ 三 ） 项目 管理费 ： 8000 元 人民币 。 （ 由 河北省 国际 教育 交流中心 收取 ） 六 、 联系方式 联系人 ： 王晓倩 电话 ： 0311 - 87656286 QQ 群 ： 596351878 办公 地点 ： 外事 楼 208 国际交流 与 合作 处 2020 年 9 月 22 日"
    },
    {
        "question": "关于 2020 年 中秋 、 国庆 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 党组织 ， 后勤 服务中心 党总支 、 校医院 党支部 ： 2020 年 中秋 、 国庆 将 至 ， 为 深入 贯彻落实 十九 届 中央纪委 四次 全会精神 ， 进一步 巩固 落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 工作 成果 ， 持续 净化 节日 风气 并 营造 风清气 正 的 校园环境 和 政治 生态 ， 严防 “ 四风 ” 问题 反弹 回潮 ， 现 就 中秋 、 国庆 期间 严格 纠治 “ 四风 ” 工作 通知 如下 ： 一 、 强化 政治 意识 ， 落实 责任 担当 加强 作风 建设 ， 保持 党 的 纯洁性 是 我们 党的建设 的 永恒 主题 ， 纠治 “ 四风 ” 不能 止步 ， 必须 一刻 不 松 、 半步 不让 。 全校 各级 党组织 要 深入 贯彻落实 习近平 总书记 关于 加强 作风 建设 的 重要 指示精神 ， 切实增强 “ 四个 意识 ” ， 坚决 做到 “ 两个 维护 ” 。 各级 领导 干部 特别 是 主要 负责同志 要 坚持 以身作则 、 以上 率下 ， 带头 遵守 作风 建设 各项规定 ， 带头 抵制 “ 四风 ” ， 杜绝 “ 节日 腐败 ” ， 力戒 形式主义 、 官僚主义 ， 教育引导 全体 党员干部 、 教师 自觉 树立 廉洁 意识 ， 营造 风清气 正 的 节日 氛围 。 二 、 严肃 纪律 要求 ， 做到 令行禁止 全校 各级 党组织 要 严格遵守 各项 纪律 规定 ， 把 他律 要求 转化 为 内在 追求 ， 把 落实 中央 八项 规定 精神 转化 为 思想 自觉 和 行动 自觉 ， 把 整治 形式主义 、 官僚主义 作为 正风肃纪 、 反对 “ 四风 ” 的 首要任务 、 长期 任务 ， 同时 聚焦 习近平 总书记 关于 制止 餐饮 浪费 行为 的 重要 指示精神 ， 深入 贯彻落实 《 关于 厉行节约 反对 食品 浪费 的 意见 》 ， 狠刹 奢侈浪费 歪风 ， 将 严禁 公款吃喝 和 制止 餐饮 浪费 行为 纳入 日常 监督 内容 ， 把 制止 餐饮 浪费 作为 落实 “ 两个 维护 ” 的 现实 检验 ， 营造 勤俭节约 的 浓厚 氛围 。 切实 做到 “ 十三 严禁 ” ： 严禁 妄议 中央 大政方针 ， 通过 微信 等 形式 散布 传播 谣言 ， 发表 不当 言论 ； 严禁 以 任何 名义 突击 花钱 和 滥发 津贴 补贴 、 奖金 、 实物 或 其他 福利 ； 严禁 违规 公款吃喝 ， 违规 公款 购买 购物 卡 、 高档 酒水 和 月饼 等 节礼 ； 严禁 公款 旅游 和 参与 高 消费 娱乐 健身活动 ； 严禁 违规 收送 节礼 、 礼品 、 礼金 、 有价证券 、 支付 凭证 、 商业 预付卡 、 电子 红包 ； 严禁 接受 、 提供 可能 影响 公正 执行公务 的 宴请 或者 旅游 、 健身 、 娱乐 等 活动 安排 ； 严禁 违规 出入 私人 会 所 以及 私人 会 所 性质 的 场所 接受 “ 一桌 餐 ” 吃请 ； 严禁 公车私用 或 “ 私车 公养 ” ， 违反 公车 封存 停驶 规定 ； 严禁 违规 参加 老乡会 、 校友会 、 战友 会 ； 严禁 利用 职务 或者 职务 影响 大操大办 婚丧喜庆 事宜 或 借机 敛财 ； 严禁 避开 关键 节点 错峰 收送 礼品 、 礼金 或 利用 名贵 特产 类 特殊 资源 谋取私利 ； 严禁 配偶 、 子女 和 身边 工作人员 利用 领导 干部 职权 和 职务 影响 借 节日 之机 收敛 财物 、 谋取私利 ； 严禁 发生 其他 违反 中央 八项 规定 精神 行为 。 三 、 加强监督 检查 ， 严格 执纪 问责 全校 各级 党组织 要 切实 把 纪律 和 规矩 挺 在 前面 ， 紧盯 中秋 、 国庆节 点 ， 认真 履行 党风廉政 建设 和 安全 稳定 主体 责任 ， 针对 本 部门 本 单位 可能 存在 的 问题 有 针对性 地 开展 检查 ， 提高 主动 发现 问题 能力 ， 持续 发力 加压 ， 切实 推动 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 落地生根 。 校 纪委 对 不 收手 不 收敛 、 明知故犯 、 顶风 违纪者 要 严查 快处 ， 持续 释放 “ 越往后 执纪 越严 、 处分 越重 ” 的 强烈 信号 。 对 责任 落实 不力 、 出现 “ 四风 ” 问题 的 单位 ， 既 追究 直接 责任人 的 责任 ， 又 追究 有关 领导 的 责任 ， 既 追究 党组织 的 主体 责任 ， 又 追究 纪检 委员 的 监督 责任 。 各处 级 单位 党组织 要 将 中秋 、 国庆 期间 纠治 “ 四风 ” 工作 情况 形成 书面报告 ， 于 10 月 4 日 上报 学校 纪委 办公室 （ 第一 办公楼 329 房间 ） 。 举报 邮箱 ： jijianwei @ heuet . edu . cn 举报电话 ： 0311 - 87655017 中共 河北 经贸大学 纪律检查 委员会 2020 年 9 月 22 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 东校区 项目 地下 小房 认购 、 车位 选定 摇号 及 抓阄 工作 方案   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 《 河北 经贸大学 东校区 项目 地下 小房 认购 及 车位 选定 工作 方案 》 及 东校区 项目 建设 实际 情况 ， 就 地下 小房 认购 、 车位 选定 摇号 及 抓阄 工作 ， 制定 本 方案 ：   一 、 基本 情况 除回 迁户 以外 的 参加 地下 小房 认购 、 车位 选定 摇号 及 抓阄 的 人员 （ 包括 无房户 单独 购买 车位 者 ） ， 先由 电脑 摇号 确定 抓阄 顺序 ， 再 由 抓阄 确定 认购 选定 顺序 ； 回 迁户 不 参加 本次 摇号 及 抓阄 ， 其 认购 选定 顺序 由市 征收 办 确定 。 二 、 摇号 信息 封存 9 月 10 日 上午 9 点 ， 在 校园 规划 与 建设 处 会议室 进行 电脑 摇号 前 的 信息 封存 活动 。 为 提高 透明度 和 公正性 ， 封存 过程 由 石家庄市 燕赵 公证处 全程 公证 ， 学校 纪委 办公室 （ 监察处 ） 、 工会 、 离退休 人员 管理处 、 地下 小房 认购 及 车位 选定 人员 代表 全程 监督 ， 整个 过程同步 录像 备查 。 1 、 公证 备案 ： 河北 经贸大学 东校区 商品房 申购 工作 领导小组 将 地下 小房 认购 及 车位 选定 人员 信息 报 燕赵 公证处 备案 。 地下 小房 认购 及 车位 选定 人员 信息 包括 姓名 、 房号 （ 无房户 单独 购买 车位 的 按照 交款 收据 顺序号 编写 虚拟 房号 ） 。 2 、 信息 公证 ： 公证员 指令 工作人员 现场 演示 电脑 摇号 系统 ， 导入 地下 小房 认购 及 车位 选定 人员 信息 ， 与 备案 信息 进行 逐条 核对 并 公证 。 3 、 封存 信息 和 设备 ： 经 公证 的 信息 连同 摇号 系统 一并 拷入 硬盘 ， 公证员 现场 贴封 ； 电脑主机 同步 清空 贴封 。 贴 封后 的 硬盘 和 主机 由 公证处 妥善 保管 。   三 、 摇号 （ 顺序号 ） 流程 9 月 10 日 下午 14 : 30 ， 在 校园 规划 与 建设 处 会议室 进行 电脑 摇号 。 整个 过程 由 石家庄市 燕赵 公证处 全程 公证 ， 学校 纪委 办公室 （ 监察处 ） 、 工会 、 离退休 人员 管理处 、 地下 小房 认购 及 车位 选定 人员 代表 全程 监督 ， 整个 过程同步 录像 备查 。 1 、 启封 、 演示 ： 公证员 展示 封存 完好 的 硬盘 和 主机 ， 现场 启封 ， 交由 工作人员 进行 摇号 系统 操作 演示 ， 工作人员 汇报 演示 系统 运行 正常 后 ， 公证员 宣布 本次 摇号 （ 顺序号 ） 正式 开始 。 2 、 代表 参与 ： 由 主持人 现场 随机 邀请 地下 小房 认购 及 车位 选定 人员 代表 作为 摇号 嘉宾 ， 进行 电脑 摇号 操作 。 3 、 摇号 （ 顺序号 ） ： 摇号 嘉宾 在 工作人员 的 指导 下 ， 进行 摇号 演示 两次 ； 然后 进行 正式 摇号 ， 点击 “ 开始 摇号 ” 键 ， 地下 小房 认购 及 车位 选定 人员 信息 开始 随机 滚动 ， 点击 “ 停止 摇号 ” 键 ， 则 系统 自动 锁定 出摇号 （ 顺序号 ） 结果 。 4 、 结果 确认 ： 摇号 完后 现场 即时 打印 出 结果 ， 由 燕赵 公证处 全程 公证 ， 学校 纪委 办公室 （ 监察处 ） 、 工会 、 离退休 人员 管理处 、 地下 小房 认购 及 车位 选定 人员 代表 签字 确认 。 摇号 结果 一 式 三份 ， 公证处 、 学校 纪委 办公室 （ 监察处 ） 、 东校区 商品房 申购 工作 领导小组 各 一份 。 5 、 结果 公布 ： 摇号 结果 将 在 校园网 公布 。 四 、 抓阄 流程 9 月 12 日 上午 8 : 30 ， 除 回迁 户外 所有 地下 小房 认购 及 车位 选定 人员 必须 全部 到场 ， 地点 ： 北校区 家属院 居委会 广场 。 整个 过程 由 石家庄市 燕赵 公证处 全程 公证 。 1 、 按照 抓阄 顺序号 每 5 人 一组 在 等候 区 等候 ， 由 工作人员 负责 核实 确认 身份 ， 凭 车位 交款 收据 ( 仅 参与 地下 小房 认购 者 携带 购房 收据 ） 和 身份证明 确认 。 2 、 按照 电脑 随机 生成 的 抓阄 顺序 ， 由 工作人员 依次 叫 号 抓阄 ， 确定 认购 选定 序号 ； 工作人员 登记 ， 且 本人 签字 确认 认购 选定 序号 。 3 、 三次 叫 号 未 到 者 ， 视为 个人 放弃 抓阄 机会 ， 其 小房 及 车位 将 在 本次 认购 选定 后 剩余 的 部分 内 另行 选定 。 五 、 有关 要求 及 说明 1 、 参加 抓阄 ， 由 地下 小房 认购 及 车位 选定 人员 本人 携带 身份证 原件 及 车位 交款 收据 （ 仅 参与 地下 小房 认购 者 携带 购房 收据 ） 原件 参加 。 本人 无法 到场 参加 的 ， 受托人 需 携带 身份证 、 授权 委托书 （ 按 手印 ） 、 委托人 身份证 复印件 及 交款 收据 原件 按时 参加 地下 小房 认购 及 车位 选定 。 2 、 进入 家属区 参加 抓阄 人员 ， 要 严格遵守 有关 操作规程 ， 自觉 出示 身份证件 和 交款 收据 ， 严格遵守 防疫 要求 ， 佩戴 口罩 ， 配合 现场 工作人员 （ 包括 门卫 和 保安 ） 的 工作 。 3 、 由于 场地 受限 ， 现场 抓阄 仅 允许 一名 家庭成员 进入 会场 。 4 、 未尽事宜 由 河北 经贸大学 东校区 商品房 申购 工作 领导小组 研究 确定 。 六 、 本 方案 解释权 归 河北 经贸大学 东校区 商品房 申购 工作 领导小组 。 东校区 商品房 申购 工作 领导小组 2020 年 9 月 7 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 东校区 项目 地下 小房 认购 及 车位 选定 有关 工作 安排 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 《 河北 经贸大学 东校区 项目 地下 小房 认购 及 车位 选定 工作 方案 》 和 东校区 项目 实际 ， 就 东校区 商品房 地下 小房 认购 、 车位 选定 有关 工作 安排 ， 通知 如下 ： 一 、 组织 领导 地下 小房 认购 及 车位 选定 工作 ， 经 学校 东校区 商品房 申购 工作 领导小组 、 市 征收 办 和 长安 房地产 开发 公司 充分 沟通 商议 ， 决定 成立 东校区 项目 地下 小房 认购 及 车位 选定 专项 工作组 ， 各组 人员 组成 及 职责 如下 ： （ 一 ） 综合 协调组 组长 ： 王继伟 、 李军 副组长 ： 潘国顺 、 段 玉山 、 史永革 、 付春方 成员 ： 赵洪海 、 申越 魁 、 娄汝军 、 马辉 、 董士 璇 、 贾双立 、 李冠伟 、 市 征收 办 1 人 主要职责 ： 1 、 负责 地下 小房 认购 及 车位 选定 总体 工作 及 各 专项 工作组 相关 工作 的 统筹 协调 。 2 、 负责 地下 小房 认购 及 车位 选定 工作 方案 的 制定 、 通知 的 拟稿 和 发布 。 3 、 负责 地下 小房 面积 确定 及 地下 小房 和 车位 展板 的 制作 。 4 、 负责 通知 购房 户 按时 参加 地下 小房 认购 及 车位 选定 。 5 、 做好 领导小组 交办 的 其他 工作 。 （ 二 ） 叫 号 计时 及 外围 展板 组 组长 ： 段 玉山 成员 ： 娄汝军 、 贾力 、 陈世军 、 吕延路 、 张文红 、 段 志军 、 赵永玲 、 征收 办 1 人 主要职责 ： 1 、 负责 按照 既定 顺序 叫 号 并 签发 流程 表 。 2 、 负责 认购 选定 计时 工作 。 3 、 负责 车位 、 地下 小房 外围 展板 张贴 及 相关 情况 的 说明 工作 。 （ 三 ） 车位 选定 及 地下 小房 认购 组 组长 ： 潘国顺 成员 ： 赵洪海 、 管树峰 、 肖永奎 、 李绍峰 、 靳彩铃 、 高树 明 主要职责 ： 1 、 负责 车位 、 地下 小房 选定 和 认购 的 具体位置 。 2 、 负责 车位 选定 、 地下 小房 认购 的 确认 、 登统 工作 。 （ 四 ） 监督 组 组长 ： 许海元 、 刘习 彬 成员 ： 闫 海涛 、 王 海松 、 刘里卿 、 李 圆圆 、 武相雨 主要职责 ： 负责 工作 全过程 的 监督 工作 ， 对 不 符合规定 的 操作 及 时 纠正 。 （ 五 ） 秩序 维护 组 组长 ： 吴晓光 副组长 ： 申越 魁 成员 ： 仇 建国 、 赵刚 、 崔 金华 、 校卫 队员 （ 保安 ） 10 - 15 人 主要职责 ： 负责 协调 当地 公安机关 、 工作 现场 的 秩序 维护 、 车辆 引导 、 以及 现场 测温 和 医疗保障 。 （ 六 ） 现场 收款 组 组长 ： 石炳华 成员 ： 王 亚平 、 宋 月琴 、 刘 美丽 、 市 征收 办 1 － 2 人 主要职责 ： 1 、 负责 现场 核算 收款 金额 。 2 、 负责 现场 收款 。 3 、 负责 开具 收据 。 4 、 市 征收 办 负责 在 流程 表上 为 回 迁户 应 核减 面积 及 单价 ， 并 加盖 印章 。 二 、 认购 选定 原则 1 、 地下 小房 认购 坚持 就近 原则 ， 按照 确定 的 先后顺序 ， 在 规定 的 区域 内 选择 地下 小房 。 2 、 地下 小房 为 配套 建设 ， 计入 购房 成本 ， 每户 须 配套 购买 一个 。 4 号楼 剩余 2 个 地下 小房 ， 购房 户 自愿 购买 ， 提前 登记 ， 按照 确定 的 认购 顺序 ， 在 规定 的 区域 内 一次 完成 认购 ， 售完 为止 。 3 、 车位 选定 方案 ： 同一 户 购买 两个 及 以上 车位 的 ， 根据 选定 顺序 ， 一次性 选定 多个 车位 。 三 、   确定 认购 选定 顺序 除回 迁户 以外 的 参加 地下 小房 认购 、 车位 选定 摇号 及 抓阄 的 人员 （ 包括 无房户 单独 购买 车位 者 ） ， 认购 选定 顺序 通过 电脑 摇号 、 抓阄 形式 确定 ， 综合 协调组 和 监督 组 负责 完成 ， 聘请 石家庄市 燕赵 公证处 全程 公证 。 具体 流程 如下 ： 第一步 ， 9 月 10 日 在 公证处 的 监督 下 ， 由 电脑 随机 生成 抓阄 顺序 ， 而后 在 校园网 公布 ； 第二步 ， 9 月 12 日 上午 8 : 30 在 公证处 的 监督 下 ， 按照 电脑 随机 生成 的 抓阄 顺序 依 次 叫 号 抓阄 ， 确定 认购 选定 顺序 ， 做好 登记 确认 工作 。 （ 具体 摇号 及 抓阄 工作 流程 见 《 河北 经贸大学 东校区 项目 地下 小房 认购 、 车位 选定 摇号 及 抓阄 工作 方案 》 ） 回 迁户 的 认购 选定 顺序 由市 征收 办 确定 。 四 、   认购 选定 具体 时间 、 地点 、 流程 、 交款 等 事宜 ， 后续 将 在 校园网 另行通知 。 （ 认购 选定 工作 方案 将 于 9 月 18 日前 在 校园网 上 公布 ， 认购 选定 工作 将 在 9 月 20 日 启动 ， 请 大家 及时 关注 校园网 有关 通知 ） 五 、 有关 要求 及 说明 1 、 各 专项 工作组 按照 工作 方案 ， 系统 谋划 ， 精心 筹备 ， 细化 各组 预案 和 工作 要求 ， 必须 责任 到 人 ， 各组 实行 组长 负责制 。 2 、 参加 抓阄 、 认定 选购 ， 由 地下 小房 认购 及 车位 选定 人员 本人 携带 身份证 原件 及 车位 交款 收据 （ 仅 参与 地下 小房 认购 者 携带 购房 收据 ） 原件 参加 。 本人 无法 到场 参加 的 ， 受托人 需 携带 身份证 、 授权 委托书 （ 按 手印 ） 、 委托人 身份证 复印件 及 交款 收据 原件 按时 参加 地下 小房 认购 及 车位 选定 。 3 、 进入 家属区 参加 小房 认购 和 车位 选定 的 人员 ， 要 严格遵守 有关 操作规程 ， 自觉 出示 身份证件 和 收据 ， 严格遵守 防疫 要求 ， 佩戴 口罩 ， 配合 现场 工作人员 （ 包括 门卫 和 保安 ） 的 工作 ， 按照 引导 指示 和 要求 停放 车辆 ， 以 不 影响 其他 车辆 进出 为宜 。 4 、 由于 场地 受限 ， 抓阄 、 认定 选购 时仅 允许 一名 家庭成员 进入 会场 。 5 、 未尽事宜 由 河北 经贸大学 东校区 商品房 申购 工作 领导小组 研究 确定 。 六 、 最终 解释权 归 河北 经贸大学 东校区 商品房 申购 工作 领导小组 。 东校区 商品房 申购 工作 领导小组 2020 年 9 月 7 日"
    },
    {
        "question": "2020 年 教师节 致 全校 教职员工 的 慰问信   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全校 教职员工 、 离退休 老同志 们 ： 告别 酷暑 难耐 的 夏日 , 迎来 凉爽 怡人 的 初秋 , 九月 的 校园 , 充满 温馨 和 希望 。 喜逢 第 36 个 教师节 来临 ， 校党委 和校 行政 领导班子 在 此 佳节 之际 ， 向 辛勤耕耘 在 教学科研 和 管理 服务 一线 各个 工作岗位 上 的 全体 教职员工 、 向 为 学校 的 建设 和 发展 做出 贡献 的 全体 退休 老同志 ， 致以 节日 的 祝贺 和 诚挚 的 祝福 ！ 向 长期 关心 、 支持 、 帮助 学校 建设 发展 的 各级 领导 、 全体 校友 和 社会各界 朋友 们 表示 衷心 的 感谢 ！ “ 河海 不 择 细流 ， 故能 就 其 深 ” 。 长期以来 ， 全体 教职员工 坚持 以 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 为 指导 ， 全面 贯彻 党 的 教育方针 ， 取得 了 令人振奋 的 成绩 。 特别 是 学校 全面 开启 二次 创业 新 征程 以来 ， 全体 教职员工 在 “ 一流 党建 ” 思想 引领 下 ， 勠 力 同心 、 奋力拼搏 ， 翻开 了 新 时代 河北 经贸大学 建设 发展 新的篇章 。 2019 年 ， 学校 牵手 教育部 探索 “ 新 财经 ” 教育 改革 ， 吹响 了 “ 新 财经 ” 教育 改革 的 号角 ， 在 全国 高校 中 最先 开启 了 教育部 “ 四新 ” 建设 要求 在 财经 教育领域 的 新 实践 和 新 拓展 。 突如其来 的 新冠 肺炎 疫情 ， 让 2020 年 写 满 艰辛 和 不凡 ， 然而 来自 外部环境 的 变化 及 压力 也 为 我校 提供 了 推动 改革 发展 的 动力 。 在 学校 党委 的 坚强 领导 下 ， 学校 始终 把 师生 安全 健康 放在 第一位 ， 化危 为机 、 趁势 而 为 ， 在线 教学 广泛应用 ， 科研 水平 不断 提高 ， 学科建设 稳步 推进 ， 学生 工作 扎实 有效 ， 服务水平 持续 提升 ， 对外 交流 另辟蹊径 ， 多项 改革 大力 推进 ， 学校 总体 建设 成效 明显 ， 发展 态势 良好 。 这些 成绩 的 取得 ， 凝聚 着 广大 教职员工 们 的 智慧 和 汗水 。 在 此 ， 我们 要 向 每 一位 教职员工 的 辛勤 付出 致以 衷心 的 感谢 ！ “ 甘为 孺子 育英 才 ， 克勤 尽力 细心 栽 ” 。 希望 各位 老师 牢记 “ 为 党 育人 、 为国 育才 ” 的 初心 使命 ， 始终 坚持 立德 树 人 根本任务 ， 在 坚定 理想信念 、 厚植 爱国主义 情怀 、 加强 品德 修养 、 增长 知识 见识 、 培养 奋斗 精神 、 增强 综合 素质 等 方面 下足 功夫 ， 争做 有 理想信念 、 有 道德 情操 、 有 扎实 学识 、 有 仁爱之心 的 “ 四有 ” 好 老师 ， 切实 担负起 传播 知识 、 传播 思想 、 传播 真理 ， 塑造 灵魂 、 塑造 生命 、 塑造 新人 的 时代 重任 ， 以德 立身 、 以德 立学 、 以德 施教 ， 努力 培养 德智体美 劳 全面 发展 的 时代 新人 ， 为 加快 建设 国内 知名 的 高水平 财经大学 再立新功 ， 以 优异成绩 迎接 建党 100 周年 。 “ 人心齐 ， 泰山移 ” 。 当前 学校 正 处于 新 的 历史 起点 上 ， 展望未来 ， 深感 学校 改革 发展 的 任务艰巨 而 繁重 ， 让 我们 携起手来 ， 在 河北 经贸大学 国内 知名 高水平 财经大学 建设 的 生动 实践 中 ， 奏响 新 时代 经贸 教师 的 华美 乐章 ， 以新 的 作为 迎接 中国共产党 的 百年 华诞 。 最后 ， 祝 大家 节日快乐 、 身体健康 、 生活 幸福 、 万事如意 ！ 中共 河北 经贸大学 委员会 河北 经贸大学 2020 年 9 月 10 日"
    },
    {
        "question": "关于 公布 东校区 项目 地下 小房 认购 、 车位 选定 抓阄 顺序 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "按照 《 河北 经贸大学 东校区 项目 地下 小房 认购 、 车位 选定 摇号 及 抓阄 工作 方案 》 要求 ， 在 公证处 、 监督 组 、 地下 小房 认购 及 车位 选定 人员 代表 的 现场 监督 下 ， 针对 除 回迁 户外 地下 小房 认购 及 车位 选定 人员 抓阄 顺序号 进行 了 电脑 随机 摇号 ， 请 大家 于 9 月 12 日 （ 本 周六 ） 上午 8 : 30 携带 相关 证明 材料 到 北校区 家属院 居委会 广场 依据 摇号 结果 顺序 参加 现场 抓阄 。 摇号 结果 公布 如下 ： 河北 经贸大学 东校区 商品房 申购 工作 领导小组 2020 年 9 月 10 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 东校区 项目 地下 小房 及 车位 选定 工作 应急 预案   具体 是 啥 ？",
        "answer": "因 东校区 项目 涉及 的 房产 、 车位 存在 交易 现象 ， 为 防止出现 遗漏 个别 购房 （ 车位 ） 户 ， 经 东校区 商品房 申购 工作 领导小组 研究 决定 ， 在 摇号 数据 中 录入 了 10 个 应急 号 （ 应急 1 - 应急 10 ） ， 启动 应急 号 预案 如下 ： 如 出现 遗漏 个别 购房 （ 车位 ） 户时 ， 由 购房 （ 车位 ） 户 向东 校区 专项 工作组 提出申请 ， 经 东校区 商品房 申购 工作 领导小组 审核 批准 ， 按照 申请 时间 先后顺序 依次 启用 应急 号 作为 抓阄 顺序号 。 如 无人 申请 ， 应急 号 作废 。 （ 联系电话 ： 87655592 联系人 ： 王继伟 ） 河北 经贸大学 东校区 商品房 申购 工作 领导小组 2020 年 9 月 9 日"
    },
    {
        "question": "关于 选聘 校团委 副 书记 （ 学生 ） 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 贯彻落实 共青团中央 、 教育部 关于 印发 《 高校 共青团 改革 实施方案 》 （ 中 青联 发 〔 2016 〕 18 号 ） 、 《 河北省 高校 共青团 改革 实施方案 》 （ 冀团 联字 〔 2017 〕 25 号 ） 及 《 河北 经贸大学 共青团 改革 实施方案 》 （ 校党文 〔 2017 〕 50 号 ） 等 文件精神 ， 推动 我校 共青团 工作 的 持续 发展 ， 加强 我校 团干部 队伍 建设 ， 校团委 拟 面向 全校 公开 选聘 校团委 副 书记 （ 学生 ） ， 具体 要求 如下 ： 一 、 公选 岗位 校团委 副 书记 （ 学生 ） 拟 选聘 人数 ： 在读 全日制 硕士生 、 本科生 6 名 岗位职责 ： 1 、 倾听 广大 同学 心声 并 及时 进行 反馈 工作 ， 为 我校 共青团 改革 工作 进言 献策 。 2 、 在 工作 中 提高 调查 研究 、 组织 动员 、 沟通 协调 、 规划 实施 、 开拓创新 等 综合 素质 ， 不断 增强 开展 团 的 工作 的 本领 ， 创新 团 的 工作思路 与 方法 ， 协助 团委书记 做好 对 广大 团员青年 的 思想 引领 工作 。 3 、 协助 团委书记 指导 各 学院 、 团学 组织 开展 第二课堂 成绩单 制度 建设 、 网络 共青团 建设 、 新 媒体 宣传 思想 引领 、 校园文化 活动 组织 等 工作 ， 进一步 做好 共青团 组织 思想 引领 和 服务 青年 成长 成才 的 工作 。 4 、 负责 团委 的 文字 资料 、 制度 规范 、 资料汇编 、 组织 会议 、 来访 接待 等 相关 工作 。 二 、 选拔 条件 （ 一 ） 具有 良好 的 政治 素养 和 道德品质 ， 遵纪守法 、 爱岗敬业 ， 团结 协作 、 责任心 强 ， 政治面貌 为 共青团员 或 中共党员 。 （ 二 ） 具有 学生 干部 工作 经验 ， 熟悉 共青团 工作 ， 具有 较强 的 文字 写作 功底 、 语言表达 能力 和 管理 组织 水平 。 （ 三 ） 热心 共青团 及 青年 学生 工作 ， 在 任职期间 有 充足 的 时间 和 精力 履行 岗位职责 ， 确保 每周 至少 有 2 个 工作日 （ 周一 至 周五 ， 时间 可 分散 ） 从事 共青团 工作 。 （ 四 ） 在校 期间 未 受到 任何 处分 。 三 、 报名 办法 （ 一 ） 报名 及 审查 1 . 个人 自荐 ： 满足 岗位 任职 条件 的 人员 需 填写 《 河北 经贸大学 团委 副 书记 （ 学生 ） 报名表 》 ， 并于 2020 年 9 月 25 日 之前 将 纸质 版 资料 交至 四办 228 ， 电子版 发 至 指定 邮箱 ： 18830236947 @ 163 . com 2 . 组织 推荐 ： 请 各 学院 在 符合条件 的 学生 中 广泛 通知 ， 根据 选拔 条件 择优 推荐 符合要求 的 学生 ， 并 在 指定 时间 内 提交 相关 材料 。 （ 二 ） 笔试 及 面试 校团委 将 组织 相关 人员 进行 笔试 和 面试 ， 根据 综合 成绩 最终 确定 人选 。 笔试 考核 涉及 写作能力 、 党团 知识 及时 政 热点 等 多方面 内容 ， 总 分为 150 分 。 笔试 测试 结束 后 ， 校团委 划定 最低 录取 分数线 ， 通过 者 可以 参加 面试 选拔 ， 总 分为 150 分 。 考核 总成绩 ＝ 笔试 成绩 × 40% ＋ 面试 成绩 × 60% 。 测试 时间 和 地点 另行通知 。 （ 三 ） 考察 及 录用 根据 总成绩 排序 确定 拟 录用 人选 ， 试用期 一个月 。 对 试用期 满 ， 考核 合格 的 人员 进行 全校 公示 ， 经 公示 无异议 的 ， 由 校团委 正式 发文 聘任 。 四 、 岗位 管理 任职 期限 不少 于 1 年 。 任职 期满 ， 校团委 将 对 学生 团委 副 书记 在 任期 内 的 履职 情况 进行 评定 ， 评定 情况 反馈 相关 学院 。 并 在 符合 有关 条件 的 前提 下 ， 优先 推优 评先 。 联系人 ： 王伟鹏 联系电话 ： 18830236947 共青团 河北 经贸大学 委员会 2020 年 9 月 14 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 开展 审计 知识 培训 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 ： 根据 中共 河北省委 审计 委员会 《 关于 进一步 加强 内部 审计工作 的 实施 意见 》 （ 冀审委 [ 2019 ] 4 号 ） 和 中共 河北省委 教育 工委   河北省 教育厅 《 关于 加强 全省 高等学校 内部 审计工作 的 通知 》 （ 冀教 工委 [ 2019 ] 18 号 ） 文件精神 和 校领导 部署 ， 结合 学校 实际 ， 决定 开展 审计 知识 培训 ， 具体 事项 通知 如下 ： 一 、 培训 对象 各 二级 单位 中层干部 和 报账 员 ， 科研项目 负责人 自愿 参加 。 二 、 培训 目的 通过 开展 有关 财经 法规 、 财经纪律 、 审计 风险 等 知识 培训 ， 能够 提高 干部 政治 站位 ， 强化 政治责任 ， 提高 执行 财经纪律 的 意识 从 被动 接受 监督 转为 主动 进行 自我 约束 、 自我 监督 。 本次 审计 培训 的 最终 目的 是 促进 二级 单位 规范 管理 ， 及时 预防 、 发现 和 解决问题 ， 推动 实现 标本兼治 ， 推进 学校 治理 体系 和 治理 能力 现代化 建设 。 三 、 培训 内容 及 方式 （ 1 ） 审计 业务 相关 法规 （ 线上 自学 ） 。 审计处 梳理 了 最新 的 61 条 审计 业务 相关 法规 ， 包括 总体性 法规 、 2019 年 省委 审计 组 审计 引规 、 经济 责任 审计 相关 法规 、 科研 审计 相关 法规 、 财务收支 审计 相关 法规 、 物资 采购 审计 相关 法规 、 工程 审计 相关 法规 等 7 类 。 该 内容 集中 收录 在 审计处 网站 “ 培训 专区 — — 审计 法规 对 你 说 ” 栏目 。 （ 2 ） 行政 事业单位 审计 类 违法 违规行为 清单 及 审计 案例 （ 线上 自学 ） 。 审计处 收集 了 行政 事业单位 审计 类 469 项 违法 违规行为 清单 以及 若干 审计 案例 。 该 内容 集中 收录 在 审计处 网站 “ 培训 专区 — — 审计 风险 面面观 ” 栏目 。 （ 3 ） 财经纪律 （ 线下 培训 ） 。 审计处 组织 各 二级 单位 报账 员 开展 财经纪律 线下 培训 。 （ 4 ） 其他 专题 （ 线下 培训 ） 。 审计处 组织 开展 审计 沙龙 活动 ， 选取 学校 重点 领域 及 高风险 领域 开展 专题 线下 培训 。 四 、 培训 安排 （ 一 ） 自主 学习 阶段 （ 9 — 10 月 ） 各 二级 单位 中层干部 和 报账 员 结合 本 单位 职责 范围 及本 岗位 实际 情况 ， 有 针对性 的 选学 审计处 网站 “ 培训 专区 ” 的 相应 内容 。 （ 二 ） 线下 培训 阶段 （ 11 月 上旬 ） 一是 通过 开展 线下 培训 的 方式 组织 各 二级 单位 报账 员 进行 财经纪律 培训 。 二是 举办 审计 沙龙 活动 ， 邀请 学校 审计 委员会 成员 单位 主要 负责人 开展 专题 培训 。 （ 三 ） 在线 测试阶段 （ 11 月 中旬 ） 参加 培训 人员 结合 自学 和 集中 培训 情况 在 审计处 网站 “ 培训 专区 — — 在线 测试 ” 栏目 的 “ 题库 ” 中 按 要求 选答 题目 ， 并 在线提交 。 （ 四 ） 学习 成果 验收 阶段 （ 11 月 下旬 ） 1 . 审计处 对 在线 测试 答卷 进行 综合 评分 。 2 . 各 二级 单位 总结 本 单位 审计 培训 组织 落实 情况 ， 于 2020 年 11 月底 交 审计处 （ 一办 229 ） ， 电子版 请发 邮箱 ： jmdxsjc @ 126 . com 。 3 . 审计处 汇总 在线 测试 成绩 和 各 二级 单位 组织 落实 情况 ， 在 审计处 网站 进行 公布 。 审计处 2020 年 9 月 14 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 东校区 项目 地下 小房 认购 及 车位 选定 有关 工作 方案   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 东校区 项目 工作进展 情况 ， 经 研究 确定 东校区 项目 地下 小房 认购 及 车位 选定 有关 工作 方案 如下 ： 一 、 组织 领导 地下 小房 认购 及 车位 选定 工作 ， 经 学校 东校区 商品房 申购 工作 领导小组 、 市 征收 办 和 长安 房地产 开发 公司 充分 沟通 商议 ， 决定 成立 东校区 项目 地下 小房 认购 及 车位 选定 专项 工作组 ， 各组 人员 组成 及 职责 如下 ： （ 一 ） 综合 协调组 组长 ： 王继伟 、 李军 副组长 ： 潘国顺 、 段 玉山 、 付春方 、 史永革 成员 ： 赵洪海 、 申越 魁 、 娄汝军 、 马辉 、 董士 璇 、 任 建军 、 赵永玲 、 市 征收 办 1 人 主要职责 ： 1 、 负责 地下 小房 认购 及 车位 选定 总体 工作 及 各组 相关 工作 的 统筹 协调 。 2 、 负责 地下 小房 认购 及 车位 选定 工作 方案 的 制定 、 通知 的 拟稿 和 发布 。 3 、 负责 地下 小房 面积 确定 及 地下 小房 和 车位 展板 的 制作 。 4 、 负责 通知 购房 （ 车位 ） 户 按时 参加 地下 小房 认购 及 车位 选定 。 5 、 做好 领导小组 交办 的 其他 工作 。 （ 二 ） 叫 号 计时 及 外围 展板 组 组长 ： 段 玉山 成员 ： 娄汝军 、 贾力 、 马辉 、 陈世军 、 李绍峰 、 吕延路 、 任 建军 、 段 志军 、 市 征收 办 1 人 主要职责 ： 1 、 负责 按照 既定 顺序 叫 号 并 签发 流程 表 。 2 、 负责 认购 选定 计时 工作 。 3 、 负责 车位 、 地下 小房 外围 展板 张贴 及 相关 情况 的 说明 工作 。 （ 三 ） 认购 组 组长 ： 潘国顺 成员 ： 赵洪海 、 管树峰 、 董士 璇 、 赵永玲 、 肖永奎 、 张文红 、 靳彩铃 、 高树 明 主要职责 ： 1 、 负责 地下 小房 认购 和 车位 选定 展板 位置 确定 、 摆放 工作 。 2 、 负责 地下 小房 认购 和 车位 选定 具体位置 的 确认 、 标识 、 登统 工作 。 （ 四 ） 监督 组 组长 ： 许海元 、 刘习 彬 成员 ： 闫 海涛 、 王 海松 、 刘里卿 、 李 圆圆 、 武相雨 主要职责 ： 负责 整个 过程 的 监督 工作 ， 对 不 符合规定 的 操作 及时 纠正 。 （ 五 ） 秩序 维护 组 组长 ： 吴晓光 副组长 ： 申越 魁 成员 ： 仇 建国 、 赵刚 、 崔 金华 、 校卫 队员 （ 保安 ） 10 - 15 人 主要职责 ： 负责 协调 当地 公安机关 、 维护 工作 现场 秩序 、 引导 车辆 以及 疫情 防控 （ 现场 测温 ） 、 医疗保障 工作 。 （ 六 ） 现场 收款 组 组长 ： 石炳华 成员 ： 王 亚平 、 陈 义师 、 宋 月琴 、 刘 美丽 、 市 征收 办 1 － 2 人 ， 财务处 5 人 主要职责 ： 1 、 负责 现场 核算 收款 金额 。 2 、 负责 现场 收款 并 开具 收据 。 3 、 市 征收 办 负责 在 流程 表上 确认 回 迁户 应 核减 面积 等 相关 信息 ， 并 加盖 印章 。 二 、 认购 选定 原则 1 、 地下 小房 认购 坚持 就近 原则 ， 按照 既定 顺序号 ， 在 规定 的 区域 内 认购 地下 小房 。 （ 特别 提示 ： 请 按 所选 区域 内 最大 面积 地下 小房 准备 款项 ， 以防 交款 时 金额 不足 。 ） 2 、 地下 小房 为 配套 建设 ， 计入 购房 成本 ， 每户 须 配套 购买 一个 。 目前 ， 1 号楼 剩余 1 个 地下 小房 ， 4 号楼 剩余 2 个 地下 小房 ； 自愿 购买者 请于 9 月 18 日前 到 东校区 项目 办 完成 登记 （ 联系电话 ： 赵老师 18931199166 ） ， 待 该 区域 内 小房 认购 结束 后 ， 在 剩余 的 地下 小 房中 依据 报名 登记 先后顺序 依次 认购 ， 售完 为止 。 3 、 车位 选定 方案 ： 同一 户 购买 两个 及 以上 车位 的 ， 根据 选定 顺序 ， 一次性 完成 购买 相应 数量 车位 的 选定 。 三 、 地下 小房 及 车位 价格 1 、 小房 单价 ： 地下 负 一层 小房 （ 有 产权证 ） 价格 为 2600 元 / ㎡ ； 地下 负 二层 小房 （ 有 产权证 ） 价格 为 2000 元 / ㎡ ； 地下 负 三层 小房 （ 无 产权证 ） 价格 为 1200 元 / ㎡ 。 回 迁户 按照 回迁 安置 协议 价格 执行 。 2 、 车位 价格 ： 东校区 购房 户 和 校内 职工 ， 有 产权证 车位 15 万 / 个 ， 无 产权证 车位 13 万 / 个 ； 非 校内 职工 且 东校区 无房户 ， 有 产权证 车位 17 万 / 个 ， 无 产权证 车位 15 万 / 个 。 回 迁户 按照 回迁 安置 协议 价格 执行 。 四 、   认购 选定 时间 及 地点 安排 1 、 认购 选定 地点 ： 北校区 家属院 居委会 广场 （ 如遇 下雨 天气 ， 其他 组 地点 不 动 ， 现场 收款 组 地点 改 在 居委会 一楼 会议室 进行 ） 2 、 认购 选定 时间 ： 9 月 20 日 -- 25 日   （ 见 以下 具体安排 ） 各组 认购 选定 时间 具体安排             分   组       时间       参加 人员 （ 顺序号 ）               第一组       20 日 上午 8 ： 00 - 12 : 00       回 迁户 001 - 030 号       非回 迁户 001 - 030 号               第二组       20 日 下午 13 : 00 - 18 : 00       回 迁户 031 - 070 号       非回 迁户 031 - 070 号               第三组       21 日 上午 8 ： 00 - 12 : 00       回 迁户 071 - 100 号       非回 迁户 071 - 100 号               第四组       21 日 下午 13 : 00 - 18 : 00       回 迁户 101 - 140 号       非回 迁户 101 - 140 号               第五组       22 日 上午 8 ： 00 - 12 : 00       回 迁户 141 - 170 号       非回 迁户 141 - 170 号               第六 组       22 日 下午 13 : 00 - 18 : 00       回 迁户 171 - 210 号       非回 迁户 171 - 210 号               第七 组       23 日 上午 8 ： 00 - 12 : 00       回 迁户 211 - 240 号       非回 迁户 211 - 240 号               第八 组       23 日 下午 13 : 00 - 18 : 00       回 迁户 241 - 280 号       非回 迁户 241 - 280 号               第九 组       24 日 上午 8 ： 00 - 12 : 00       回 迁户 281 - 310 号       非回 迁户 281 - 310 号               第十 组       24 日 下午 13 : 00 - 18 : 00       回 迁户 311 - 350 号       非回 迁户 311 - 350 号               第十一 组       25 日 上午 8 ： 00 - 12 : 00       回 迁户 351 - 380 号       非回 迁户 351 - 380 号               第十二 组       25 日 下午 13 : 00 - 18 : 00       回 迁户 381 - 389 号       非回 迁户 381 - 417 号       五 、 认购 选定 程序 1 、 办理 小房 认购 及 车位 选定 简易 流程图 ： 叫 号 计时 组 - > 小房 选定 处 - > 车位 选定 处 - > 财务 交费 处 - > 流程 表 收回 签字 确认 处 2 、 依次 叫 号 。 每组 按照 回 迁户 与非 回 迁户 交替 叫 号 的 方式 依次 叫 号 ， 三次 叫 号 未 到 者 ， 在 本组 实行 循环 叫 号 顺延 。 本组 认定 选购 结束 仍 未 到 者 ， 其 小房 及 车位 将 在 全部 认购 选定 结束 后 在 剩余 的 小房 车位 中 另行 认购 选定 。 3 、 确认 身份 。 工作人员 核实 确认 购房 ( 车位 ) 户 身份 ， 查看 身份证明 、 购房 收据 及 车位 交款 收据 ； 市 征收 办 负责 回 迁户 身份 确认 。 4 、 选择 确认 。 每户 限时 3 分钟 之内 完成 车位 及 地下 小房 的 位置 选择 ， 并 完成 签字 确认 。 5 、 核算 交款 。 工作人员 核算 交款 数额 ， 认购 选定 人员 按照 流程 完成 交款 。 六 、 地下 小房 及 车位 （ 回 迁户 ） 交款 方式 全部 采取 现场 交款 方式 。 1 、 现场 POS 机刷 储蓄卡 （ 不 收取 现金 也 不刷 信用卡 ） 交款 ， 并 开具 收据 。 2 、 现场 网银 转账 交款 。 转账 交款 必须 选择 实时 到 账 模式 ， 收款 单位名称 ： 石家庄 长安区 房地产 开发 有限公司 ， 开户行 ： 兴业银行 跃进路 支行 ， 账号 ： 572080100100031679 ， 款项 到 账后 开具 收据 。 七 、 有关 要求 及 说明 1 、 各 专项 工作组 按照 工作 方案 ， 系统 谋划 ， 精心 筹备 ， 细化 各组 预案 和 工作 要求 ， 必须 责任 到 人 ， 各组 实行 组长 负责制 。 2 、 认购 选定 携带 资料 ： 非回 迁户 ： （ 1 ） 本人 携带 以下 资料 按时 参加 地下 小房 认购 及 车位 选定 。 ① 抓取 的 号码 纸 ② 身份证 原件 ③ 车位 交款 收据 原件 （ 仅 参与 地下 小房 认购 者 携带 购房 收据 原件 ） （ 2 ） 本人 无法 到场 参加 的 ， 受托人 需 携带 以下 资料 按时 参加 地下 小房 认购 及 车位 选定 。 ① 抓取 的 号码 纸 ② 受托人 身份证 原件 ③ 授权 委托书 （ 按 手印 ） ④ 委托人 身份证 复印件 ⑤ 车位 交款 收据 原件 （ 仅 参与 地下 小房 认购 者 携带 购房 收据 原件 ） 回 迁户 携带 资料 由市 征收 办 决定 并 通知 。 3 、 参加 人员 要 严格遵守 有关 操作规程 ， 自觉 出示 身份证件 和 收据 ， 严格遵守 防疫 要求 ， 佩戴 口罩 ， 配合 现场 工作人员 （ 包括 门卫 和 保安 ） 的 工作 ， 按照 引导 指示 要求 停放 车辆 。 4 、 未 交齐 购房款 的 购房 户 不得 参加 小房 认购 。 5 、 每组 （ 上午 / 下午 ） 认购 选定 工作 结束 后 ， 工作人员 及时 核实 交款 情况 ， 对 选定 而 未 交款 的 车位 小房 ， 在 展板 相对 应 位置 清除 标识 ， 作为 下组 可 认购 选定 的 车位 小房 。 6 、 每日 认购 选定 结束 后 ， 工作人员 将 已 选定 位置 信息 及时 以 图片 形式 在 校园网 公布 。 7 、 当日 认购 选定 结束 后 ， 选定 位置 展板 在 监督 组 的 监督 下 进行 封存 ， 次日 在 监督 组 的 监督 下 启封 使用 。 8 、 由于 场地 受限 ， 认定 选购 仅限 一名 家庭成员 进入 工作 区域 。 9 、 未尽事宜 由 河北 经贸大学 东校区 商品房 申购 工作 领导小组 研究 确定 。 八 、 本 方案 解释权 归 河北 经贸大学 东校区 商品房 申购 工作 领导小组 。 河北 经贸大学 东校区 商品房 申购 工作 领导小组 2020 年 9 月 16 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 2020 年 同等学力 人员 招生简章   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 多渠道 促进 我国 高层次 专门人才 的 成长 ， 适应 人才 服务 社会 的 需要 ， 根据 《 国务院学位委员会 关于 授予 具有 研究生 毕业 同等学力 人员 硕士 、 博士学位 的 规定 》 ( 学位 〔 1998 〕 54 号 ) 、 贯彻落实 《 国务院学位委员会 、 教育部 、 国家 发展 改革 委 关于 进一步 加强 在职人员 攻读 硕士 专业学位 和 授予 同等学力 人员 硕士 、 博士学位 管理工作 的 意见 》 （ 学位 〔 2013 〕 36 号 ） ， 我校 招收 同等学力 申请 硕士学位 人员 ， 现将 有关 报名 事项 通知 如下 ： 一 、 报名 资格 1 . 热爱祖国 ， 遵纪守法 ， 品德 端正 ， 积极 完成 本职工作 。 2 . 已 获得 学士学位 ， 并 在 获得 学士学位 后 工作 3 年 以上 ； 或 虽 无 学士学位 但 已 获得 硕士 或 博士学位 者 ； 或 通过 教育部 留学 服务中心 认证 的 国 （ 境 ） 外 学士 、 硕士 或 博士学位 获得者 。 二 、 报名 方式 及 时间 报考 我校 同等学力 的 学员 ， 需要 进行 网上 注册 和 现场 确认 两个 步骤 。 其中 ， 网上 注册 包括 校内 “ 课程 水平 认定 ” 考试 报名 注册 和 “ 同力 统考 ” 全国 统一 考试 注册 ； 现场 确认 包括 资格 审查 、 指纹 和 头像 采集 、 提交 相关 证件 资料 等 。 报名 注册 时间 为 ： 2020 年 9 月 15 日 - 2021 年 3 月 1 日 。 现场 确认 、 信息 采集 时间 、 地点 将 在 QQ 群内 及时 公布 。 三 、 招生 专业             序号       专业       所在 部门       联系人               1       产业 经济学       商学院       唐 老师 0311 - 87657106               2       国际贸易 学               3       区域 经济学               4       理论 经济学               5       经济法学       法学院       宋 老师 0311 - 87655756               6       民商法 学               7       国际 法学               8       环境 与 资源 保护法               9       刑法学               10       马克思主义 理论 ( 一级 学科 )       马克思主义 学院       周 老师 0311 - 87326017               11       企业 管理       工商管理 学院       宋 老师 0311 - 87655072               12       财政学       财税 学院       焦 老师 0311 - 87657538               13       税收 学               14       金融学       金融 学院       任 老师 0311 - 87657156               15       会计学       会计学院       赵老师 0311 - 87326058               16       行政 管理       公共 管理 学院       刘老师 0311 - 87657768               17       社会保障 学               18       新闻 传播学       文化 与 传播学院       秦 老师 0311 - 87655553               19       计算机科学 与 技术       信息技术 学院       李老师 0311 - 87655766               20       统计学       数统 学院       张老师 0311 - 87656333               21       环境 经济 与 管理       经济 研究所       李老师 0311 - 87657118               22       国民经济 学               23       数量 经济学               24       管理科学 与 工程       管理科学 与 工程学院       张老师 0311 - 87656950       四 、 课程 考核 及 学位 申请 （ 一 ） 课程 考核 申请者 报名 注册 成功 后 ， 学员 可 选择 到 所在 学院 旁听 专业课程 ， 学员 也 可以 根据 学院 发布 的 课程 课件 进行 自学 。 学校 在 每 学期末 组织 相应 课程 水平 认定 考核 ， 学员 需 按 要求 通过 学校 规定 的 全部 课程 水平 认定 考核 。 （ 二 ） 学位 申请 拟 申请 硕士学位 的 同等学力 人员 须 具备 如下 条件 ： 从 课程 水平 认定 考试 报考 之日起 ， 在 规定 年限 内应 完成 以下 申请 硕士学位 的 条件 ， 在 规定 年限 内未 完成 者 不能 申请 硕士学位 ： （ 1 ） 获得 河北 经贸大学 《 同等学力 课程 水平 认定 证书 》 ； （ 2 ） 通过 国家 组织 的 外国语 和 学科 综合 水平 考试 ； （ 3 ） 按照 《 河北 经贸大学 同等学力 人员 申请 硕士学位 实施细则 》 的 要求 ， 完成 学位 论文 开题 与 论文 写作 、 通过 学位 论文答辩 、 公开 发表 论文 等 工作 。 拟 申请 硕士学位 的 同等学力 人员 具备 以上 条件 后 ， 经 学校 学位 评定 委员会 批准 ， 授予 硕士学位 ， 颁发 硕士学位 证书 。 五 、 培养 年限 自 报名 审核 通过 之日起 至 完成 论文答辩 基本 学制 为 三年 ， 特殊 情况 可 由 本人 申请 ， 专业 学院 同意 后 最 多 可延长 至 八年 。 超过 八年 仍 未 通过 论文答辩 者 ， 本次 申请 无效 ， 所 交费用 不予 退还 。 六 、 缴费 与 退费 依据 省委 、 省政府 《 关于 推进 价格 机制 改革 的 实施 意见 》 （ 冀发 【 2016 】 4 号 ） 文件精神 ， 报名 参加 我校 同等学力 人员 课程 水平 认定 及 申请 学位 每生 学费 30000 元 ， 可 分阶段 缴纳 。 课程 考核 阶段 收费 10000 元 ， 现场 确认 前 缴纳 ; 论文 撰写 及 学位 申请 阶段 收费 20000 元 ， 课程 考核 全部 通过 后 申请 论文 开题 前 缴纳 。 因故 中途 退 学者 ， 按 阶段 退费 ， 已 完成 的 阶段 费用 不 退 ， 课程 水平 认定 考核 阶段 退费 按照 该 阶段 收费 扣除 课程 阶段 学费 后退 还 ， 课程 阶段 学费 为 退学 申请 日 减去 资格 审核 通过 日 所得 月数 乘以 1000 元 ； 论文 撰写 阶段 退费 金额 为 中期 考核 前 退费 8000 元 ， 中期 考核 后 不再 退费 。 七 、 联系方式 及其 他 1 . 联系电话 ： 0311 - 87656933   联系人 ： 王老师 2 .   QQ 群 ： 2020 年 报名 同等学力 学员 加入 此群 : 915920015 （ 相关 通知 、 报考 政策 、 注册 、 选课 、 考试 等 注意事项 以及 其他 疑难解答 都 通过 此群 发布 交流 ， 所有 报名 学员 务必 加入 并 随时 关注 本群 ） 。 3 . 报名 参加 国家 组织 的 外国语 和 学科 综合 水平 考试 相关 信息 根据 国家 相关 通知 文件 另行通知 。 河北 经贸大学 学科建设 与 学位 管理 办公室 2020 年 8 月 5 日"
    },
    {
        "question": "关于 河北 经贸大学 南校区 参保 职工 2020 年度 健康 体检 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 河北省 医保 中心 的 通知精神 ， 老 南校区 参保 教工 于 2020 年 09 月 10 、 11 、 12 、 13 日共 四天 时间 在 河北省 人民 医院 体检中心 体检 。 体检 时 必须 （ 携带 新冠 肺炎 疫情 期间 体检 宾客 及 陪同 人员 流行病学 调查表 ） 社保卡 、 身份证 ， 各 单位 须 按规定 时间 进行 体检 。 — 、 具体 时间 安排 如下 ： 09 月 10 日 （ 星期四 ） 早晨 7 点 纪检委   组织部   统战部   老干部 处   工会   团委   校 办公室   财务处   资产 管理处   教务处   科研处   学生处   保卫处   后勤 管理 办公室   学位办   就业处   国际交流 中心   图书馆   现代 教育 技术 中心   期刊 编辑部   马列 教学部   外语教学 部   外国语 学院   艺术 学院   市场经济 学院   研究生 学院   继续 教育 学院   经济 研究所   老干部 85 人 09 月 11 日 （ 星期五 ） 早晨 7 点 计算机 中心   金融 学院   商学院   经济 管理 学院   老干部 85 人 09 月 12 日 （ 星期六 ） 早晨 7 点 工商管理 学院 旅游 学院   公共 管理 学院   数学 与 统计 学院   信息技术 学院   生物科学 与 工程学院   人文学院   财税 学院   体育 教学部 因 岗位 变化 未能 通知 到 的 各位 老师 、 老干部 85 人 。 09 月 13 日 （ 星期日 ） 早晨 7 点 法学院 、 会计学院 、 南校区 保障部 、 老干部 85 人 二 、 注意事项 ： 1 . 必须 携带 （ 流行病学 调查表 ） 、 身份证 、 社保卡 ； 2 . 在 体检 前一天 晚上 进 流食 ， 体检 当天 早晨 必须 空腹 （ 体检中心 提供 早餐 ） ； 体检 时如 需 增加 体检 项目 ， 费用 可用 社保卡 （ 医保卡 ） 内 个人账户 基金 支付 。 南校区 门诊部   2020 年 8 月 31 日"
    },
    {
        "question": "关于 河北 经贸大学 北 、 东校区 参保 教职工 2020 年度 健康 体检 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 河北省 医疗 保障局 （ 冀 医保 字 〔 2020 〕 27 号 ） 文件 要求 ， 为 做好 疫情 防控 常态 化下 的 教职工 健康 体检工作 ， 经 校医院 医保 办 积极争取 ， 省 医保 局特 批准 河北省 中医院 体检中心 （ 中山东路 389 号 ） 为北 、 南 、 东三 校区 参保 教职工 健康 体检 定点 第二 医疗机构 ， 以 方便 三 校区 参保 教职工 在 原 健康 体检 定点 医疗机构 的 基础 上 ， 按 自愿 原则 就近 选择 健康 体检 医疗机构 。 三 校区 参保 教职工 可 在 规定 的 时间段 ， 持 身份证 和 社保卡 到 原定 点 医疗机构 或省 中医院 体检中心 （ 二选 一 ） 进行 体检 。 具体安排 如下 ： 1 . 南校区 （ 编码 522 ） ： 河北省 人民 医院 体检中心 ， 2020 年 9 月 10 - 13 日 ， 每日 早 7 点 开始 ， 共 4 天 。 2 . 北校区 （ 编码 360 ） ： 河北省 人民 医院 体检中心 ， 2020 年 9 月 14 - 27 日 ， 每日 早 7 点 开始 ， 共 14 天 。 3 . 东校区 （ 编码 366 ） ： 河北省 老年病 医院 体检中心 ， 2020 年 9 月 14 - 25 日 ， 每日 早 7 点 30 分 开始 ， 共 10 天 ( 周六日 不 体检 ） 。 4 . 北 、 东 、 南三 校区 （ 与 上述 安排 二选 一 ） ： 河北省 中医院 体检中心 ， 2020 年 9 月 17 - 30 日 ， 每日 早 7 点 30 分 开始 ， 共 12 天 （ 周日 不 体检 ， 可 根据 个人 需求 临时 调整 体检 时间 ） 。 特别 提醒 ： 请 各 单位 务必 派 相关 人员 于 2020 年 9 月 2 日到 校医院 职工 医保 办公室 领取 北校区 和 东校区 新冠 疫情 调查表 （ 人人 必填 、 体检 必带 ） 和 名单 。 2020 年 职工 健康 体检 事项 具体安排 如下 : 一 、 健康 体检 人员 范围 北校区 、 东校区 参保 教职工 ( 本次 体检 不 含 离休 人员 、 异地 安置人员 、 保健 对象 及 体检 时 尚未 办理 医疗保险 参保 手续 人员 ) 。 二 、 注意事项 1 . 必须 携带 身份证 、 社保卡 、 口罩 、 新冠 疫情 调查表 、 健康 码 （ 省 人民 医院 体检中心 要求 带 ） 。 注 ： 体检 陪同 人员 必须 携带 新冠 疫情 调查表 、 健康 码 ； 2 . 在 体检 前一天 晚上 进 流食 ， 体检 当天 早晨 必须 空腹 （ 体检中心 提供 早餐 ） ； 3 . 单位 编码 ： 北校区 ： 360 东校区 ： 366 南校区 ： 522 西校区 ： 239 三 、 车辆 安排 1 、 学校 继续 开通 北校区 -- 省 人民 医院 体检 班车 : 自 2020 年 9 月 14 日起 至 9 月 27 日止 ， 共 14 天 ， 每天 一辆 大 轿子 车 。 发车 乘车 时间 及 地点 ： 发车 时间 ： 早 6 点 20 分 ； 地点 ： 经贸大学 南 门口 内路东 。 返回 乘车 时间 及 地点 ： 省 人民 医院 体检中心 门前 上车 ， 11 点 准时 返回 。 2 、 今年 临时 开通 北校区 -- 省 中医院 体检 班车 : 自 2020 年 9 月 17 日起 至 9 月 30 日止 ， 共 12 天 （ 不 含 周日 ） ， 每天 一辆 大 轿子 车 。 发车 乘车 时间 及 地点 ： 发车 时间 ： 早 6 点 30 分 ； 地点 ： 经贸大学 南 门口 内路东 。 返回 乘车 时间 及 地点 ： 省 中医院 体检中心 门前 上车 ， 11 点 准时 返回 。 四 、 特别 提请 关注 事项 1 . 参加 健康 体检 人员 安排 ： 名单 不 上网   。 2 . 因 疫情 防控 ， 防止 体检 人员 聚集 ， 必须 按规定 日期 体检 。 3 . 如有 特殊 情况 ， 未能 按规定 日期 体检 者 ， 请 提前 与 职工 医保 办公室 联系 调整 时间 。 上述 安排 如 有 问题 ， 请 提前 与 职工 医保 办公室 联系 。 联系电话 ： 87655871 、 13081097987 五 、 附 健康 体检 项目 ： 因 疫情 防控 ， 避免 在 体检中心 领 体检表 时 人员 聚集 ， 请 教职工 做好 体检 前 的 准备 工作 ， 提前 选 好 检查 项目 （ 四选 一 或 六选 一 ） 。 （ 一 ） 35 岁 以下 人员 健康 体检 普查 项目 ： l 、 一般 检查 ； 2 、 血常规 ； 3 、 尿常规 ； 4 、 肝功能 六项 ； 5 、 肾功能 三项 ； 6 、 血脂 四项 ； 7 、 血糖 检查 ； 8 、 腹部 彩超 ； 9 、 甲状腺 彩超 ； 10 、 心电图 检查 。 女性 增项 ： 妇科 彩超 。 女性 套餐 选查 项目 四选 一 ： 1 、 肿瘤 两项 （ AFP 、 CEA ） 、 乳腺 彩超 、 妇科 内诊 及 细胞学 检查 、 胸片 （ DR ） ； 2 、 甲功 五项 、 乙肝 五项 、 骨密度 、 妇科 内诊 及 细胞学 检查 ； 3 、 肺 CT ； 4 、 胃 功能 三项 、 乳腺 彩超 、 胸片 （ DR ） 。 男性 套餐 选查 项目 四选 一 ： 1 、 血同型 半胱氨酸 测定 、 肿瘤 两项 （ AFP 、 CEA ） 、 双侧 劲 动脉 彩超 、 胸片 （ DR ） ； 2 、 乙肝 五项 、 胃 功能 三项 、 胸片 （ DR ） ； 3 、 肺 CT ； 4 、 胃 功能 三项 、 肿瘤 两项 （ AFP 、 CEA ） 、 胸片 （ DR ） 。 （ 二 ） 35 岁 以上 人员 健康 体检 普查 项目 ： l 、 一般 检查 ； 2 、 血常规 ； 3 、 尿常规 ； 4 、 肝功能 六项 ； 5 、 肾功能 三项 ； 6 、 血脂 四项 ； 7 、 血糖 检查 ； 8 、 腹部 彩超 ； 9 、 甲状腺 彩超 ； 10 、 双侧 劲 动脉 彩超 、 11 、 心电图 检查 、 12 、 肺 CT 。 35 岁 以上 女性 增项 ： 乳腺 彩超 、 妇科 彩超 、 妇科 内诊 及 细胞学 检查 ； 35 岁 以上 男性 增项 ： 前列腺 彩超 、 血清 前列腺 特异 抗原 （ PSA ） 。 35 岁 以上 人员 健康 体检 套餐 选查 项目 分 六组 ： 在 下列 六组 项目 中 任选 一组 （ 六选 一 ） ， 作为 本年度 本人 健康 体检 项目 。 选 第七 组 人员 需 单独 报名 体检 ： 提供 姓名 、 性别 、 身份证 号码 、 联系电话 、 体检 医院 ， 由 各 单位 统一 统计 ， 于 2020 年 9 月 7 日前 上报 职工 医保 办公室 ， 再 上报 省 医保 中心 。 1 、 常规 组 ： 血同型 半胱氨酸 测定 、 胃 功能 三项 、 肿瘤 两项 （ AFP 、 CEA ） 、 便 潜血 检查 隐血 试验 （ 定量 ） ； 2 、 内分泌 组 ： 血同型 半胱氨酸 测定 、 糖化 血红蛋白 、 甲功 五项 、 便 潜血 检查 隐血 试验 （ 定量 ） 、 骨密度 ； 3 、 心血管 组 ： 血同型 半胱氨酸 测定 、 肿瘤 两项 （ AFP 、 CEA ） 、 便 潜血 检查 隐血 试验 （ 定量 ） 、 经颅 多普勒 血流 图 、 心脏 彩超 。 4 、 脑血管 组 ： 血同型 半胱氨酸 测定 、 便 潜血 检查 隐血 试验 （ 定量 ） 、 头 CT ； 5 、 消化 组 ： 乙肝 五项 、 胃 功能 三项 、 肿瘤 四项 （ AFP 、 CEA 、 CA19 - 9 、 CA724 ） 、 便 潜血 检查 隐血 试验 （ 定量 ） ； 6 、 肿瘤 组 ： 肿瘤 六项 （ AFP 、 CEA 、 CA19 - 9 、 CA724 、 铁蛋白 、 女性 CA125 、 男性 CA50 ） 、 男性 膀胱 彩超 。 7 、 心理卫生 组 （ 正常 体检 内不含 第七 组 ， 必须 单独 报名 ） ： 焦虑 自 评量 表 、 抑郁 自 评量 表 、 症状 自 评量 表 、 AD8 量表 、 匹兹堡 睡眠 量表 、 mini - cog 、 嗜睡 量表 、 柏林 问卷 、 脑电图 、 心率 变异性 分析 （ 医科大学 第一 医院 、 和平医院 二选 一 ） 。 健康 体检 时 ， 如需 增加 体检 项目 ， 费用 可用 社保卡 （ 医保卡 ） 内 个人账户 基金 支付 。 校医院 职工 医保 办公室 2020 年 8 月 31 日"
    },
    {
        "question": "关于 西门 禁止 车辆通行 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 学校 工作 安排 ， 9 月 6 日为 研究生 返校 时间 ， 9 月 14 - 16 日为 新生报 到 时间 ， 为 保障 研究生 返校 和 新生报 到 工作 顺利进行 ， 学校 决定 上述 时段 内 西门 禁止 机动 车辆通行 （ 校际 和 接站 班车 除外 ） 。 安全 工作 处 2020 年 9 月 1 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 在 全校师生 中 开展 党史 、 新 中国史 、 改革开放 史 、 社会主义 发展 史学 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 党组织 ： 根据 教育部 办公厅 《 关于 在 全国 高校 师生 中 开展 党史 、 新 中国史 、 改革开放 史 、 社会主义 发展史 学习 教育 及 新冠 肺炎 疫情 防控 知识 竞答 讲述 活动 的 通知 》 ( 教思政厅 函 [ 2020 ]   7 号 ) 文件精神 和 河北省 教育厅 相关 部署 , 结合 学校 实际 , 决定 在 全校师生 中 广泛开展 党史 、 新 中国史 、 改革开放 史 、 社会主义 发展史 学习 教育 及 新冠 肺炎 疫情 防控 知识 竞答 讲述 活动 , 具体 事项 通知 如下 : 一 、 活动 目的 通过 在 全校师生 中 深入开展 党史 、 新 中国史 、 改革开放 史 、 社会主义 发展史 学习 教育 及 新冠 肺炎 疫情 防控 知识 竞答 讲述 活动 ， 进一步 教育引导 广大干部 师生 全面 了解 我们 党 成立 以来 、 新 中国 成立 以来 以及 改革开放 以来 的 重大事件 、 人物 ， 了解 我们 党 领导 人民 进行 艰苦卓绝 的 斗争 历程 ， 了解 中国 近代 以来 的 斗争史 、 我们 党 成立 以来 的 奋斗史 、 新 中国 成立 以来 以及 改革开放 以来 的 发展史 ， 深刻 认识 红色政权 来之不易 、 新 中国 来之不易 、 中国 特色 社会主义 来之不易 、 党 领导 人民 取得 抗疫 斗争 重大 战略 成果 来之不易 ， 深刻 把握 党 的 历史 发展 主题 和 主线 、 主流 和 本质 ， 深刻理解 中国共产党 为什么 “ 能 ” 、 马克思主义 为什么 “ 行 ” 、 中国 特色 社会主义 为什么 “ 好 ” ， 不断 从中 深入 领会 学习 马克思主义 理论 的 重要 意义 ， 感悟 马克思主义 的 真理 力量 ， 持续 激发 广大 师生 爱 党 爱国 爱 社会主义 的 巨大 热情 ， 增强 道路 自信 、 理论 自信 、 制度 自信 、 文化 自信 ， 做到 不 忘 历史 、 不忘 初心 ， 知史 爱党 、 知史 爱国 。 二 、 学习 内容 （ 1 ） 党史 、 新 中国史 、 改革开放 史 、 社会主义 发展史 及 新冠 肺炎 疫情 防控 相关 学习 辅导 读本 、 参考资料 提纲 、 抗疫思政 资料 包等 资源 素材 ； （ 2 ） 党章 、 党 的 十九 大 报告 ， 学习 《 习近平 关于 “ 不忘 初心 、 牢记 使命 ” 重要 论述 选编 》 以及 习近平 总书记 关于 党史 、 新 中国史 、 改革开放 史 、 社会主义 发展史 及 新冠 肺炎 疫情 防控 的 重要 论述 ； （ 3 ） 《 中国共产党 创立 之 路 》 《 中国共产党 历史 》 第一卷 和 第二卷 、 《 中国共产党 的 九十年 》 《 中华人民共和国 简史 ( 1949 - 2019 ) 》 《 新 中国 70 年 》 以及 《 抗击 新冠 肺炎 疫情 的 中国 行动 》 白皮书 ； （ 4 ） 学校 校史 及 新冠 肺炎 疫情 防控 基本知识 。 三 、 工作 安排 （ 一 ） 基础 学习 教育 阶段 （ 7 — 10 月 ） 1 . 学习 基本知识 各 二级 单位 党组织 要 充分发挥 党委 理论 学习 中心组 学习 、 教职工 政治 理论 学习 、 干部 培训 等 载体 作用 ， 以 党支部 、 团支部 或 班级 为 单位 组织 开展 学习 活动 。 坚持 以 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 为主 线 , 引导 师生 了解 历史事实 、 理清 历史 脉络 , 把握 历史 规律 、 得出 历史 结论 , 深化 抗疫 认识 , 坚定 理想信念 , 不断 增强 听党 话 、 跟党走 的 自觉 。 （ 责任 单位 ： 党委 组织部 、 党委 宣传部 ） 2 . 专题 教育 教学 要 把 党史 、 新 中国史 、 改革开放 史 、 社会主义 发展史 及 新冠 肺炎 疫情 防控 学习 教育 贯穿 学校 立德 树 人 全过程 , 融入 教育 教学 各 环节 、 师生 学习 生活 各 方面 。 要 结合 思政课 改革 创新 , 打造 学习 教育 “ 云 课程 ” , 将 有关 内容 有机 融入 思政 课程 和 课程 思政 教学 。 鼓励 学生 以 “ 讲故事 ” “ 话 感悟 ” “ 写 心得 ”   等 多种 方式 , 在 学思践 悟 中 坚定 理想信念 , 用 “ 小 故事 ” 讲述 “ 大道理 ” , 用   “ 身边 事 ” 说明 “ 大 政策 ” , 用 “ 活 典型 ” 传递 “ 正 能量 ” 。 （ 责任 单位 ： 党委 教师 工作部 、 教务处 、 马克思主义 学院 ） 要 策划 开展 主题 教育 , 组织 师生 做好 “ 网上 重走 长征路 ” 高校 大 接龙 活动 , 用 好 用活 线 上线 下 红色 资源 , 讲好 《 共产党 宣言 》 传播 故事 , 引导 师生 到 西柏坡 等 红色 教育 基地 、 革命 遗址 遗迹 、 纪念 场馆 实地 学习 了解 相关 历史 , 现场 体验 革命 传统 和 革命 精神 。 组织 开展 “ 口述 校史 薪火相传 ” 视频 、 图文 资料 征集 展示 活动 , 重点 挖掘 校史 、 校训 、 校歌 中 的 红色 教育 元素 , 大力 弘扬 大学 精神 与 学术 传统 , 持续 深化 爱国主义 教育 。 （ 责任 单位 : 学生处 、 校团委 ） 要 结合 党员干部 教师 日常 教育 培训 、 党支部 “ 三会 一课 ” 和 党 日团 日 、 主题 班会 以及 各类 教育 活动 , 把 鲜活 丰富 的 专题 教育 内容 融入 其中 。 围绕 “ 奋斗 的 我 , 最美 的 国 ” 先进人物 进校园 、 领导 干部 上 讲台 等 工作 , 广泛 邀请 党史 党建 专家 、 先进人物 、 党员 榜样 等 先进 群体 , 深入开展 主题 宣讲 、 互动 对话 、   理论 阐释 活动 , 引导 广大 师生 深刻 学习 理解 党 的 光荣传统 、 宝贵 经验 、 伟大成就 。 （ 责任 单位 ： 党委 组织部 、 学生处 、 校团委 ） 3 . 灵活多样 竞答 各 单位 要 结合 当前 疫情 防控 形势 , 采取 线 上线 下 相结合 竞答 形式 , 积极 利用 校园网 、 微信 、 微博 等 信息技术 手段 , 综合 选用 网上 答题 、 专题讲座 、 现场 竞答 等 活动 载体 , 灵活 采取 打卡 、 闯关 等 互动 竞赛 方式 , 生动 采用 短 视频 、 漫画 和 图板 等 表现形式 , 网上网 下 组织 竞答 推选 活动 。 丰富 竞答 内容 , 明确 考察 重点 , 就 重大事件 、 重要 理论 、 榜样 人物 、 校史 校训 等 方面 进行 着重 设计 , 教育引导 师生 以此 为 框架 构建 知识 体系 , 党政 管理 干部 、 思政课 教师 、 辅导员 要 为 学生 提供 指导 , 推动 爱 党 兴国 荣校 相 统一 、 知识 价值 行动 相 融合 。 遴选 、 组建 团队 , 提前 做好 参加 竞答 交流 分享 的 充分准备 。 （ 责任 单位 ： 学生处 、 校团委 ） ( 二 ) 竞答 交流 分享 阶段 ( 10 — 11 月 ) 1 . 依托 教育部 思政司 专门 开发 的 网络平台 , 组织 师生 参加 竞答 及 讲述 展示 , 引导 师生 结合 个人 学习 感悟 与 成长 体会 , 以 故事 讲述 、 感悟 分享 、 自我 展示 的 方式 , 进行 竞答 考核 和 讲述 展示 。 （ 责任 单位 ： 学生处 、 校团委 ） 2 . 组织 座谈 交流 分享 。 结合 活动 开展 情况 , 组织 各 二级 单位 交流 分享 在 活动 参与 过程 中 的 好 做法 、 好 经验 , 分享 参与 活动 感悟 体会 和 成长 收获 , 构建 常态 化 教育 机制 。 （ 责任 单位 ： 学生处 、 校团委 ） ( 三 ) 专题 节目 展示 (   12 月 ) 要 利用 大学生 艺术节 、 社团 展示 活动 , 通过 开展 青马 班 学员 学习 展示 、 科技 文化 艺术节 、 “ 青春 告白 祖国 ” 、 “ 共抗 疫情 、 爱国 力行 ” 战疫 作品展 等 系列 专题 展示 活动 , 打造 学生 释放 青春 激情 、 追逐 青春 梦想 、 践行 青春 责任 的 成长 载体 。 学校 将 遴选 优秀 团队 和 个人 向 教育厅 、 教育部 推荐 , 参与 教育部 专题 节目 , 感悟 讲述 中国共产党 的 故事 、 新 中国 的 故事 、 改革开放 和 社会主义 的 故事 以及 抗疫 故事 , 教育引导 师生 永远 跟党走 、 奋进 新 时代 。 （ 责任 单位 ： 校团委 、 艺术 学院 ） 四 、 工作 要求 ( 一 ) 明确责任 分工 , 统筹 推进 工作 。 相关 职能部门 及 各 二级 单位 要 根据 工作 分工 , 结合实际 设计 活动 方案 , 创新 方式 方法 , 协同 推进 知识 竞答 讲述 活动 。 ( 二 ) 广泛 宣传 发动 , 营造 浓厚 氛围 。 各 二级 单位 党组织 要 做好 宣传 推广 和 组织 发动 , 鼓励 引导 师生 积极参与 。 利用 校园网 、 微信 、 宣传栏 等 阵地 广泛 宣传 推广 好 经验 、 好 做法 、 好 成果 。 ( 三 ) 加强 经验总结 , 巩固 活动 成效 。 各 单位 要 结合 课程 教学 、 社会 实践 、 就业 创业 、 “ 青春 告白 祖国 ” 等 工作 , 巩固 学习效果 , 深化 活动 成效 。 持续 加强 总结 提炼 和 转化 运用 , 有 针对性 地 推出 一批 高质量 理论 和 实践 成果 , 将 其 作为 辅导员 日常 教育 工作 、 思政 课程 、 课程 思政 、 主题 党团 日 活动 的 鲜活 素材 , 引导 广大干部 师生 传承 红色 基因 , 激发 爱国 力行 , 努力 为 实现 “ 两个 一百年 ” 奋斗目标 、 实现 中华民族 伟大 复兴 的 中国 梦 贡献 智慧 和 力量 。 各 二级 单位 于 2020 年 10 月 1 日前 将 阶段性 成果 、 活动 开展 情况 ( 含 图文 资料 ) 交 党委 宣传部 201 办公室 段 老师 ， 电子版 请发 邮箱 ： beyondowen1010 @ 126 . com 党委 宣传部 2020 年 9 月 2 日"
    },
    {
        "question": "六校 联合 “ 空中 双选会 ” 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 用人单位 ：   为 促进 毕业生 高质量 充分就业 ， 满足 用人单位 招聘 需求 ， 扎实 做好 “ 稳 就业 ” 工作 ， 由 河北 经贸大学 、 河北 地质 大学 、 河北 科技 大学 、 石家庄 学院 、 河北 工程技术 学院 、 河北 传媒 学院 联合 举办 “ 六校 联合 空中 双选会 ” ， 诚邀 各 用人单位 报名 参加 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ：       一 、 活动 安排   报名 时间 ： 9 月 4 日 — 9 月 11 日   举办 时间 ： 2020 年 9 月 11 日 — 9 月 15 日   9 : 00 — 17 : 00   形式 ： 集 英才 平台 线上 双选会       二 、 参会 方式   1 . 用人单位 登录 “ 集 英才 ” 招聘 平台 （ https : / / zhaopin . hbqingze . com / fog / ） ， 进行 注册 。   进入 企业 后台 后 ， 选择 左侧 列表 里 “ 招聘会 ” ， 可 看到 进入 此次 招聘会 的 端口 ， 选择 招聘会 ， 填写 招聘 需求 信息 ， 提交 后 等待 审核 。   2 . 学生 通过 微信 小 程序 “ 集 英才 ” 或 扫码 登录 ， 认证 — 填写 简历 — 点击 招聘会 — 选择 河北 地质 大学 — 选择 企业 — 选择 岗位 。           3 . 本次 网络 双选会 不 收取 用人单位 、 毕业生 任何 费用 。             “ 集 英才 ” 招聘 平台 操作 说明 — — 企业 方 . pdf       “ 集 英才 ” 招聘 平台 操作 说明 — — 学生 . pdf       三 、 注意事项   1 . 用人单位 在 进行 网上 报名 时 , 应 实事求是 填写 本 单位 情况 ( 单位 基础 信息 、 资质 证明 、 招聘 职位 信息 ) , 并 对 所填 的 内容 保证 真实有效 。 坚决 防范 和 杜绝 欺诈 行为 、 虚假 信息 、 歧视 现象 等 , 一经 举报 和 发现 , 取消 参会 资格 , 并 列入 非 诚信 单位 。 参会 企业 不得 以 任何 名义 向 应聘 毕业生 收取 押金 或 要求 学生 抵押 有效证件 , 谢绝 带有 “ 培训 + 推荐 工作 ” 等 收费 项目 参加 。   2 . 各 用人单位 在 填写 招聘 岗位 信息 时 ， 可 标注 岗位 需求 为 应届 或 往届 。       四 、 招聘会 期间 服务 方式   就业 中心 市场 科 贾老师 ： 0311 - 87665333   集 英才 平台 技术 毕贾雯 ： 15633833318 （ 微信 同号 ）   河北 经贸大学 就业指导 服务中心   2020 年 9 月 3 日"
    },
    {
        "question": "关于 征集 网络 公益 典型 案例 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 省委 网信 办 《 关于 征集 网络 公益 典型 案例 的 通知 》 ， 现 面向 各 高校 征集 脱贫 攻坚 和 防控 新冠 肺炎 疫情 网络 公益 案例 。 为 充分 展示 我校 发展 公益 、 传播 网络 公益 正 能量 的 结果 ， 现向 各 单位 征集 优秀 案例 ， 我们 将 择优 向 省委 网信 办 报送 。 请于 8 月 28 日 12 点前 ， 将 推荐表 电子版 发送至 460007813 @ qq . com 。 党委 宣传部 2020 年 8 月 23 日"
    },
    {
        "question": "附属中学 关于 面向 河北 经贸大学 校内 招聘 兼职教师 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "因 附属中学 工作 需要 ， 现 面向 河北 经贸大学 全体 教师 招聘 中小学 兼职 教学 人员 若干 。 一 、 基本 要求 ： 1 、 必须 具备 教师 资格证 , 所学 专业 与 应聘 学科 相符 。 2 、 教学要求 （ 1 ） 按 教学要求 ， 保质保量 完成 教学 工作 任务 。 （ 2 ） 主课 教师 需要 进行 学生 作业 批改 及 课后 辅导 。 （ 3 ） 原则上 应 按 中小学 教师 坐班 要求 开展 相关 工作 。 3 、 未尽事宜 及其 他 工作 具体 要求 面见 详谈 ， 所 需 学科 信息 及 课酬 见 附表 。 二 、 报名 时间 与 联系方式 1 、 报名 时间 为 即日起 至 8 月 25 日 下午 四点 前 。 2 、 联系人 ： 尚晓霞 电子邮箱 ： xiami116 @ heuet . edu . cn 联系电话 ： 13933195209 河北 经贸大学 附属中学 2020 年 8 月 24 日"
    },
    {
        "question": "关于 征集 河北省 外国 专家局 相关 引智 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 河北省 外国 专家局 下发 的 关于 中俄及 引智 相关 项目 需求 通知 的 精神 ， 请 各 单位 结合 工作 实际 及 需求 进行 需求 申报 ， 具体情况 请 详询 国际交流 与 合作 处 。 请 各 单位 在 2020 年 8 月 30 日 中午 12 ： 00 前 将 上交 纸质 版 材料 一份 （ 加盖 本 单位 公章 ） 交至 国际交流 与 合作 处 ， 电子版 同时 发至 83785465 @ qq . com 。 联系人 ： 董 科研 联系电话 ： 87656809 / 13785192786 国际交流 与 合作 处 2020 年 8 月 26 日"
    },
    {
        "question": "2020 年 秋季 学期 班车 安排   具体 是 啥 ？",
        "answer": "按照 上级 和 有关 部门 对 疫情 防控 期间 的 相关 要求 ， 本着 安全 、 高效 、 节约 的 原则 ， 现将 本学期 校区 班车 安排 如下 ： 一 、             北校区 始发 — — 西 、 南校区             北校区 始发 — — 东校区               7 : 00       大客 1 辆             12 : 20       大客 1 辆               9 : 50       大客 1 辆             17 : 30       大客 2 辆               12 : 20       大客 1 辆             18 : 20       大客 1 辆               13 : 00       大客 1 辆             北校区 始发 — — 桥西               17 : 30       大客 3 辆             6 ： 40       大客 1 辆 、 中巴 1 辆               18 : 20       大客 1 辆             17 ： 30       大客 1 辆 、 中巴 1 辆               北校区 始发 — — 东 三教             北校区 始发 — — 合作 路               17 : 30       大客 1 辆             17 : 30       大客 1 辆       二 、             西 、 南校区 始发 — — 北校区             西 、 南校区 始发 — — 东校区               7 : 00       大客 3 辆             12 : 20       中客 1 辆               8 : 10       大客 1 辆             17 : 30       中客 1 辆               12 : 20       大客 1 辆                                 13 : 10       大客 1 辆                                 17 : 30       大客 1 辆                                 18 : 20       大客 1 辆                         三 、             东校区 始发 — — 北校区             东校区 始发 — — 西 、 南校区               7 : 00       大客 2 辆             7 : 20       中客 1 辆               8 : 10       大客 1 辆             13 ： 10       中客 1 辆               13 : 10       大客 1 辆                         四 、             东 三教 始发 — — 北校区               6 : 40       大客 1 辆       五 、             合作 路 始发 — — 北校区               7 : 00       大客 1 辆       教职工 乘坐 班车 需 出示 校园 一卡通 或 通行证 ， 经 测量体温 正常 后方 可 乘车 。 本 方案 2020 年 8 月 30 日 开始 执行 ， 运行 期间 ， 如 有 变化 据实 调整 。 学校 办公室   教务处   后勤 服务中心 2020 年 8 月 26 日"
    },
    {
        "question": "会议 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 、 单位 ： 学校 定于 8 月 29 日 （ 周六 ） 召开 全体 处级 干部 会议 ， 现将 有关 要求 通知 如下 ： 一 、 会议 时间 ： 8 月 29 日 （ 周六 ） 上午 8 : 30 。 二 、 会议 地点 ： 主会场 设在 会议 中心 报告厅 ， 分会场 设在 视频 会议室 。 三 、 有关 要求 （ 一 ） 请 与会 人员 提前 10 分钟 入场 ， 严格遵守 会议 安排 。 如 有 特殊 情况 不能 参会 的 ， 请 向 董 书记 请假 。 （ 二 ） 与会 人员 佩戴 口罩 ， 隔位 就座 ， 将 手机 调 至 静音 或 关闭 状态 ， 遵守 会场 纪律 。 （ 三 ） 正处级 干部 在 主会场 参会 ， 副处级 干部 在 分会场 参会 ， 请 按照 指定 位置 就座 。 学校 办公室 2020 年 8 月 27 日"
    },
    {
        "question": "停电通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "因 施工 要求 ， 我校 配电室 需要 更换 开关 ， 定于 （ 7 月 21 日 ） 明天 上午 7 点半到 8 点 停电 。 停电 范围 包括 家属区 1 、 2 、 3 、 7 、 20 、 21 、 22 、 23 、 24 、 25 、 26 、 27 、 28 、 29 、 30 、 31 号 住宅楼 ； 第一 办公楼 、 校长 办公楼 以及 平房 、 第二 办公楼 、 第三 办公楼 。 特此通知 。 校园 规划 与 建设 处 2020 年 7 月 20 日"
    },
    {
        "question": "关于 2020 年度 汉考 国际 科研 基金项目 及 国际 中文 教育 研究课题 申报 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 为 持续 发挥 科研 力量 ， 保障 汉语 考试 的 科学性 与 先进性 ， 进一步 推动 国际 中文 教育 事业 可 持续 高质量 发展 ， 促进 中国 与 世界 各国 语言 文化交流 合作 ， 汉考 国际 和 中外 语言 交流 合作 中心 分别 开展 2020 年度 汉考 国际 科研 基金项目 和 国际 中文 教育 研究课题 申报 工作 ， 具体 信息 参见 附件 1 及 附件 2 。 2020 年度 汉考 国际 科研 基金项目 申报 工作 截止 时间 为 2020 年 8 月 5 日 ， 2020 年度 国际 中文 教育 研究课题 申报 工作 截止 时间 为 2020 年 9 月 7 日 ， 请 申报 人 根据 通知 要求 将 纸质 版 材料 提交 至 国际交流 与 合作 处 208 室 。 联系人 ： 张璐璐 ， 87656560 / 87656558 。 国际交流 与 合作 处 2020 年 7 月 22 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 银行 投资 信息化 建设项目 中标 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 银行 投资 信息化 建设项目 中标 公告 （ 一 、 二 、 三 、 四 、 五 标段 ） ： https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1065 / 1500 . htm 河北 经贸大学 银行 投资 信息化 建设项目 中标 公告 （ 六 、 七 、 八 标段 ） ： https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1065 / 1501 . htm 河北 经贸大学 银行 投资 信息化 建设项目 中标 公告 （ 九 、 十 、 十一 标段 ） ： https : / / zcglc . hueb . edu . cn / info / 1065 / 1502 . htm"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 2020 年度 政工 业务 考试 有关 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全校 各 单位 ： 根据 上级 的 有关 文件精神 ， 为 确保 2020 年度 政工 业务 考试 工作 顺利进行 ， 现将 有关 工作 通知 如下 ： 一 、 报考 人员 范围 ： 在 管理 岗位 主要 从事 思想 政治 工作 的 人员 ， 其他 人员 一律 不许 参加 。 二 、 报名 截止 时间 ： 有 意向 的 同志 请于 2020 年 8 月 5 日前 将 报名表 报送 至 第一 办公楼 312 房间 ， 电子版 发送至 邮箱 ： rscqz @ 126 . com ， 同时 提交 三张 小 二寸 照片 。 三 、 此次 政工 业务 考试 用于 今年 下半年 政工 系列 职务 评定 使用 ， 政工 业务 考试 合格证 有效期 分别 是 ： 60 分 — 70 分 ， 当年 有效 ； 71 分 — 90 分 ， 两年 内 有效 ； 91 分 以上 三年 内 有效 。 考试 题型 分为 “ 简述 题 ” 和 “ 思考 论述题 ” 两种 题型 ， 由 考生 结合 学习 工作 实际 回答 。 四 、 笔试 时间 ： 8 月 22 日 上午 9 : 30 — 11 : 30 ， 考试 地点 待 上级部门 确定 后 另行通知 。 五 、 咨询电话 ： 0311 — 87655645 ； 联系人 ： 王坤 河北 经贸大学 人事处 2020 年 8 月 1 日"
    },
    {
        "question": "关于 推荐 河北省 农业 国际 合作 专家 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 适应 新 时代 农业 国际 合作 形式 深刻 变化 ， 充分调动 农业 国际 合作 研究 人员 建言献策 的 积极性 ， 根据 河北省 农业 农村 厅 《 关于 推荐 河北省 农业 国际 合作 专家 的 函 》 的 相关 要求 ， 发布 通知 如下 ： 一 、 遴选 程序 遵循 民主 、 公开 、 择优 原则 ， 在 我校 拟 推荐 3 名 专家 （ 农业 贸易 促进 专家 1 名 、 对外 经济 合作 专家 1 名 ， 国际交流 服务 专家 1 名 ） ， 省 农业 农村 厅 从 所有 推荐 专家 中 遴选 确定 农业 国际 合作 专家 ， 组建 河北省 农业 国际 合作 专家 服务 团队 ， 在 团队 运营 期间 ， 可 根据 实际 工作 需要 ， 不定期 接纳 新 的 专家 加入 团队 。 二 、 遴选 范围 1 . 熟悉 我省 农业 对外开放 和 国际 经贸合作 工作 ， 在 农业 国际 合作 领域 有 一定 研究 的 有关 专家 、 学者 。 2 . 长期 从事 农业 国际 经贸合作 理论 研究 ， 具有 较 高 的 学术 造诣 和 丰富 实践经验 的 专家 、 学者 。 三 、 选聘 条件 1 . 热爱祖国 ， 拥护 党的领导 ， 坚定 支持 我国 对外开放 政策 ， 热爱 国际 合作 事业 ， 诚信 守法 ， 品行 良好 ； 2 . 具有 扎实 的 农业 国际 合作 理论 基础 和 丰富 的 实践经验 ， 有 较 强 的 责任心 、 服务 意识 和 综合 协调 能力 ； 3 . 具有 正常 履行 岗位职责 的 身体 条件 ， 精力充沛 。 四 、 服务 内容 1 . 参与 农业 国际 合作 重大 问题 的 调研 、 论证 、 咨询 等 活动 ， 对 影响 全省 农业 对外开放 全局性 项目 的 咨询 的 重大 问题 提出 意见建议 ； 2 . 参与 或 组织 全省 农业 对外开放 中长期 规划 起草 ， 年度计划 的 制定 和 咨询 论证 ； 3 . 参与 或 组织 境外 人才 、 技术 、 设备 引进 项目 的 咨询 论证 ； 4 . 负责 提供 农业 国际 合作 方面 的 重要 信息 ， 提出 服务 我省 农业 国际 合作 的 有关 意见建议 ； 5 . 参与 或 组织 农业 国际 合作 有关 专题 培训 ， 为 农业 涉外企业 提供 指导 、 咨询服务 。 请 申报 人 专家 申报 推荐表 （ 附件 1 . 河北省 农业 国际 合作 专家 服务 团队 专家 申报 推荐表 ） PDF 版 、 签字 盖章 的 单位 推荐信 （ 附件 2 . 单位 推荐信 模板 ） PDF 版及 专家 个人简介 word 版于 8 月 17 日 中午 12 点前 发至 fzylzd @ qq . com 。 联系人 ： 国际交流 与 合作 处   张璐璐 电   话 ： 87656560 , 13171587532 国际交流 与 合作 处 2020 年 8 月 12 日"
    },
    {
        "question": "关于 2020 年 暑假 放假 有关 事宜 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "校内 各 单位 、 各 部门 : 现将 2020 年 暑假 放假 有关 事宜 通知 如下 ： 1 . 根据 校历 安排 ， 学生 于 2020 年 7 月 11 日至 8 月 30 日 放暑假 。 老生 8 月 30 日 返校 报 到 ， 8 月 31 日 上课 。 新生报 到 时间 根据 实际 情况 另行通知 。 教职工 7 月 11 日至 8 月 29 日 轮休 ， 8 月 30 日 上班 。 8 月 24 日至 8 月 29 日 ， 处级 干部 原则上 不 离开 石家庄 ， 准备 集中 培训 。 根据 疫情 防控 形势 和 上级 有关 要求 ， 新 、 老生 报 到 、 返校 和 教职工 上班 日期 如 有 变动 ， 另行通知 。 2 . 各 单位 、 各 部门 在 暑期 放假 前要 采取 多种形式 向 广大 师生 进行 一次 普及 新冠 肺炎 防控 知识 的 宣传教育 ， 帮助 师生 提高 防范 意识 、 了解 防治 知识 ， 引导 师生 理性认识 疫情 、 科学 做好 防护 ， 保持 充足 睡眠 ， 养成 良好 卫生习惯 和 健康 生活 方式 。 广大 师生 要 减少 不必要 外出 ， 原则上 不 前往 国外 和 国内 中 高风险 地区 、 不 跨省 域 长途旅行 ； 确需 离开 居住地 的 ， 须 提前 向本 单位 、 部门 申请 ， 并 报备 行程 信息 。 假期 期间 ， 学校 继续 实行 封闭式 管理 。 所有 人员 进入 学校 ， 一律 核验 身份 、 检测 体温 。 校外 人员 、 车辆 原则上 不得 进入 学校 ， 确须 进入 要 报经 疫情 防控 领导小组 办公室 同意 。 学生 和 来自 中 、 高风险 地区 的 人员 不得 入校 。 3 . 组织 好 安全检查 、 安全 教育 和 防汛 工作 。 各 单位 、 各 部门 要 在 放假 前 进行 一次 安全检查 ， 尤其 要 对 防火 安全 、 饮用水 安全 、 食品卫生 安全 和 化学 危险品 管理 等 重点部位 进行 检查 ， 对 存在 的 问题 ， 认真 进行 整改 。 各 单位 要 对 师生 进行 假期 卫生 安全 、 交通安全 、 防火 、 防盗 、 防汛 、 防雷 和 防 溺水 等 方面 的 安全 教育 ， 防止 发生 安全事故 。 各 校区 要 加强 对 防汛 工作 的 组织 领导 ， 切实 把 防汛 工作 落到实处 。 4 . 安排 好 假期 值班 和 信息 报送 工作 。 学校 总 值班室 24 小时 值班 （ 总 值班室 电话 87655917 ） 。 各处 级 单位 要 妥善 安排 好 假期 值班 工作 ， 并于 7 月 10 日 下午 下班 前 将 本 单位 假期 值班 安排 报送 学校 办公室 （ 纸质 版 加盖 本 部门 公章 后 一式 二份 ， 电子版 发 邮箱 ） ， 联系人 ： 赵晓丹 （ 电话 ： 87609839 ， 邮箱 ： 19613266 @ qq . com ） 。 校内 各 单位 主要 领导 要 保持 联络 畅通 ， 遇 有 重大 （ 突发 、 紧急 ） 事项 要 及时 报告 校领导 和 学校 总 值班室 。 5 . 做好 开学 前 的 各项 准备 工作 。 后勤 服务中心 和 有关 单位 要 根据 假期 来校 加班 教工 的 实际 情况 ， 安排 好 餐饮 保障 、 环境 消杀 等 工作 。 各 有关 单位 要 利用 假期 时间 做好 开学 返校 工作 方案 和 新生 入学 准备 。 相关 部门 要 对 校园 、 宿舍 、 食堂 、 教室 和 图书馆 等 场所 进行 一次 集中 清扫 、 消毒 等 工作 ， 确保 新生 到校 、 老生 返校 后 的 环境卫生 和 教学 生活 秩序 。 6.7 月 11 日至 8 月 29 日 ， 校区 间 班车 执行 假期 运行 时刻 ； 8 月 30 日起 恢复正常 运行 （ 见 后勤 服务中心 网页 ） 。 学校 办公室 2020 年 7 月 2 日"
    },
    {
        "question": "关于 报送 2021 年 市厅级 及其 以下 教学科研 人员 因公 临时 出国 （ 境 ） 计划 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 为 统筹 做好 2021 年 教学科研 人员 因公 临时 出国 （ 境 ） 工作 ， 请 各 有关 单位 认真 研究 本 单位 2021 年 教学科研 人员 因公 临时 出国 （ 境 ） 计划 ， 统筹 考虑 经费 、 出国 任务 、 人员构成 、 国别 、 出访 时间 等 要素 ， 并于 2020 年 7 月 10 日 12 : 00 前 将 本 单位 纸质 版 《 2021 年度 出国 计划表 （ 教学科研 人员 ） 》 （ 见 附件 1 ） 报送 至 外事 楼 208 室 , 同时 将 电子版 发送至 邮箱 。 未 列入 申报 计划 的 单位 及 个人 ， 原则上 2021 年 不予 派出 。 工作 中 具体 事宜 请 与 国际交流 与 合作 处 联系 。 联系人 ： 张璐璐 联系电话 ： 0311 - 87656560 ， 电子邮箱 ： fzylzd @ qq . com 国际交流 与 合作 处 2020 年 7 月 6 日"
    },
    {
        "question": "关于 推荐 选拔 2020 学年度 公 派出国 教师 选派 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 教育部 中外 语言 交流 合作 中心 《 关于 组织 实施 2020 学年度 公 派出国 教师 选派 工作 的 通知 》 的 文件 要求 ， 我校 拟 推荐 赴 赞比亚 大学 孔子 学院 汉语 教师 12 名 ， 赴 尼泊尔 加德满都 大学 孔子 学院 汉语 教师 1 名 。 为 落实 我校 孔子 学院 国家 公 派出国 教师 的 推荐 选拔 工作 ， 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 报名 程序 （ 一 ） 2020 年度 国家 公派 教师 和 孔子 学院 中方 教师 岗位 及 报名 要求 详见 附件 1 ， 也 可 登录 http : / / kzxyshizi . hanban . org 查询 ， 选择 赞比亚 大学 孔子 学院 或 尼泊尔 加德满都 大学 孔子 学院 教师 岗位 ， 按 要求 填写 后 ， 下载 打印纸 质 表格 《 国家 公 派出国 教师 申请表 》 。 教师 赴任 时间 一般 为 2020 年 8 月 起 ， 任期 一般 为 2 学年 。 （ 二 ） 申请人 须于 7 月 20 日 17 : 00 前 将 《 国家 公 派出国 教师 申请表 》 、 学历 学位证书 复印件 、 所在单位 推荐信 （ 负责人 签字 并 盖章 ） 提交 国际交流 与 合作 处 审核 ， 逾期 将 不予 受理 。 二 、 报名 要求 我校 教师 只 允许 申请 我校 海外 孔子 学院 需求 岗位 ， 申请 其他 岗位 者 ， 学校 不予 推荐 。 三 、 派出 待遇 教师 工资待遇 根据 《 国家 公 派出国 教师 生活待遇 管理 规定 》 （ 财教 【 2011 】 194 号 ） 文件 执行 ， 校内 其他 待遇 按照 《 河北 经贸大学 党委 常委 会议纪要 【 2018 】 3 号 》 文件 执行 。 四 、 联系方式 联系人 ： 张璐璐 联系电话 ： 87656560 国际交流 与 合作 处 2020 年 7 月 6 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 东校区 项目 地下 小房 认购 及 车位 选定 工作 方案   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 东校区 项目 建设 实际 情况 ， 为 做好 地下 小房 认购 及 车位 选定 工作 ， 制定 本 方案 。 一 、 组织 领导 地下 小房 认购 及 车位 选定 工作 ， 经 学校 商品房 申购 工作 领导小组 与 市 征收 办 和 长安 房地产 开发 公司 充分 沟通 商议 ， 决定 成立 东校区 项目 地下 小房 认购 及 车位 选定 专项 工作组 ， 各组 人员 组成 及 职责 如下 ： （ 一 ） 综合 协调组 组长 ： 王继伟 、 李军 副组长 ： 潘国顺 、 段 玉山 、 付春方 成员 ： 赵洪海 、 娄汝军 、 马辉 、 董士 璇 、 贾双立 、 李冠伟 、 市 征收 办 1 人 主要职责 ： 1 、 负责 地下 小房 认购 及 车位 选定 总体 工作 及 各 专项 工作组 相关 工作 的 统筹 协调 。 2 、 负责 地下 小房 认购 及 车位 选定 工作 方案 的 制定 、 通知 的 起草 和 发布 。 3 、 负责 地下 小房 面积 的 确定 及 地下 小房 和 车位 展板 的 制做 。 4 、 负责 通知 购房 户 按时 参加 地下 小房 认购 及 车位 选定 。 5 、 做好 领导小组 交办 的 其他 工作 。 （ 二 ） 叫 号 计时 及 外围 展板 组 组长 ： 段 玉山 成员 ： 娄汝军 、 贾力 、 陈世军 、 吕延路 、 张文红 、 段 志军 、 赵永玲 、 征收 办 1 人 主要职责 ： 1 、 负责 按照 既定 顺序 叫 号 并 签发 流程 表 。 2 、 负责 认购 选定 计时 工作 。 3 、 负责 车位 、 地下 小房 外围 展板 张贴 及 相关 情况 的 说明 工作 。 （ 三 ） 车位 选定 及 地下 小房 认购 组 组长 ： 潘国顺 成员 ： 赵洪海 、 管树峰 、 肖永奎 、 李绍峰 、 靳彩铃 、 高树 明 主要职责 ： 1 、 负责 车位 、 地下 小房 选定 和 认购 的 具体位置 。 2 、 负责 车位 选定 、 地下 小房 认购 的 确认 、 登统 工作 。 （ 四 ） 监督 组 组长 ： 许海元 、 刘习 彬 成员 ： 闫 海涛 、 王 海松 、 刘里卿 、 李 圆圆 、 武相雨 主要职责 ： 负责 工作 全过程 的 监督 工作 ， 对 不 符合规定 的 操作 及 时 纠正 。 （ 五 ） 秩序 维护 组 组长 ： 吴晓光 成员 ： 仇 建国 、 赵刚 、 崔 金华 、 校卫 队员 （ 保安 ） 10 - 15 人 主要职责 ： 负责 工作 现场 的 秩序 维护 及 安全 工作 。 （ 六 ） 现场 收款 组 组长 ： 石炳华 成员 ： 王 亚平 、 宋 月琴 、 刘 美丽 主要职责 ： 1 、 负责 现场 收款 及 开具 收据 工作 。 2 、 负责 收回 流程 表 。 二 、 认购 选定 原则 1 、 维持 和 保证 东校区 项目 建设 有序 推进 ， 加大 资金回笼 力度 ， 降低 项目 建设 成本 。 2 、 从 项目 建设 实际 出发 ， 服从 和 服务 于 项目 建设 大局 需要 。 3 、 地下 小房 认购 坚持 就近 原则 ， 按照 确定 的 先后顺序 ， 在 规定 的 区域 内 选择 地下 小房 。 4 、 地下 小房 为 配套 建设 ， 计入 购房 成本 ， 每户 须 配套 购买 一个 。 剩余 4 个 地下 小房 ， 购房 户 自愿 购买 ， 提前 登记 ， 按照 确定 的 认购 顺序 ， 在 规定 的 区域 内 一次 完成 认购 ， 售完 为止 。 5 、 根据 车位 出售 情况 ， 为 回收 建设 资金 ， 有效 降低 建设 成本 ， 便于 集中 销售 ， 将 未 出售 的 车位 集中 划片 预留 。 预留 外 的 车位 按照 顺序 采取 自愿 选择 的 方式 选定 。 6 、 车位 选定 方案 ： 同一 户 购买 两个 及 以上 车位 的 ， 根据 选定 顺序 ， 一次性 选定 多个 车位 。 三 、 认购 价格 和 数量 2019 年 1 月 16 日 ， 东校区 项目 建设 工作 领导 小组会议 议定 购房 户 按 建筑面积 购买 小房 单价 为 ： 地下 负 一层 小房 （ 有 产权证 ） 价格 为 2600 元 / ㎡ ； 地下 负 二层 小房 （ 有 产权证 ） 价格 为 2000 元 / ㎡ ； 地下 负 三层 小房 （ 无 产权证 ） 价格 为 1200 元 / ㎡ 。 回 迁户 按照 回迁 安置 协议 价格 执行 。 地下 小房 共计 782 个 ， 其中 一号 楼共 253 户 ， 地下室 小房 254 个 （ 负 一层 81 个 ， 负 二层 88 个 ， 负 三层 85 个 ） ；   二号楼 共 264 户 ， 地下室 小房 264 个 （ 负 一层 89 个 ， 负 二层 90 个 ， 负 三层 85 个 ） ； 三号 楼共 52 户 ， 地下室 小房 52 个 （ 负 一层 23 个 ， 负 二层 29 个 ） ； 四号楼 共 52 户 ， 地下室 小房 54 个 （ 负 一层 25 个 ， 负 二层 29 个 ） ； 五号 楼共 117 户 ， 地下室 小房 117 个 （ 负 一层 57 个 ， 负 二层 60 个 ） ， 六号楼 共 40 户 ， 地下室 小房 41 个 （ 负 一层 41 个 ） 。 车位 共计 825 个 ， 其中 有 产权证 768 个 （ 负 一层 357 个 ， 负 二层 411 个 ） ， 无 产权证 负 二层 57 个 。 四 、 确定 认购 选定 顺序 经 多次 召开 会议 讨论 研究 ， 采用 开发 公司 （ 商品房 小房 认购 及 车位 选定 顺序 ） 的 普遍 做法 ， 通过 抓阄 形式 确定 认购 选定 顺序 ， 相对 比较 公平 。 由 综合 协调组 和 监督 组 负责 完成 ， 流程 如下 ： 第一步 凭 交款 收据 确认 后 ， 先由 微机 随机 生成 抓阄 顺序 ； 第二步 在 公证处 的 监督 下 ， 按照 微机 随机 生成 抓阄 顺序 依次 抓阄 ， 确定 认购 序号 ； 第三步 做好 登记 工作 ， 本人 签字 确认 认购 选定 序号 。 回 迁户 的 认购 选定 顺序 由市 征收 办 确定 。 五 、 认购 选定 程序 1 、 叫 号 。 根据 既定 确认 的 选购 序号 ， 按照 回 迁户 一个 购房 户 一个 交替 选择 的 顺序 依序 叫 号 。 三次 叫 号 未 到 者 ， 视为 个人 放弃 选择 机会 ， 其 小房 及 车位 将 在 本次 认购 选定 后 剩余 的 部分 内 另行 选定 。 2 、 选购 。 车位 选定 需 提供 车位 交款 收据 ， 车位 选定 工作 与 地下 小房 认购 顺序 一致 ， 两项 工作 同步进行 ， 每户 限时 三分钟 。 3 、 确认 。 确定 车位 及 地下 小房 位置 后 ， 本人 签字 确认 相应 位置 。 4 、 交款 。 确定 位置 后 ， 按照 流程 现场 交款 。 六 、 认购 时间 及 地点 认购 时间 定于 8 月 中旬 ， 认购 选定 工作 在 学校 礼堂 进行 。 七 、 地下 小房 及 车位 （ 回 迁户 ） 交款 方式 全部 采取 现场 交款 方式 交款 。 1 、 现场 POS 机刷 储蓄卡 （ 不 收取 现金 ） ， 并 开具 收据 。 2 、 现场 网银 转账 交款 。 转账 交款 必须 选择 实时 到 账 模式 ， 收款 单位名称 ： 石家庄 长安区 房地产 开发 有限公司 ， 开户行 ： 兴业银行 跃进路 支行 ， 账号 ： 572080100100031679 ， 款项 到 账后 开具 收据 。 3 、 委托 他人 代选 地下 小房 及 选定 车位 的 ， 经 批准 ， 三日 内至 石家庄 长安区 房地产 开发 有限公司 （ 石家庄市 和平东路 316 号 ， 电话 ： 86663856 ） 现场 交款 或 将 应交 款项 转 至 石家庄 长安区 房地产 开发 有限公司 ， 开户行 ： 兴业银行 跃进路 支行 ， 账号 ： 572080100100031679 ， 款项 到 账后 开具 收据 。 八 、 有关 要求 及 说明 1 、 思想 上 高度重视 ， 认真 做好 前期 准备 工作 。 2 、 各 专项 工作组 按照 工作 方案 ， 系统 谋划 ， 精心 筹备 ， 细化 要求 ， 责任 到 人 。 3 、 本人 无法 按时 参加 的 ， 需 委托 他人 携带 授权 委托书 （ 按 手印 ） 、 房主 身份证 复印件 及 车位 交费 原件 按时 参加 地下 小房 认购 及 车位 选定 。 4 、 未尽事宜 由 河北 经贸大学 东校区 商品房 申购 工作 领导小组 研究 确定 。 九 、 本 方案 解释权 归 河北 经贸大学 东校区 商品房 申购 工作 领导小组 。 河北 经贸大学 东校区 商品房 申购 工作 领导小组 2020 年 7 月 8 日"
    },
    {
        "question": "关于 2020 年 新 专业 申报材料 的 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 教育部 《 普通 高等学校 本科专业 目录 （ 2012 年 ） 》 《 普通 高等学校 本科专业 设置 管理 规定 》 等 文件 的 相关 要求 ， 学校 组织 了 2020 年 新 专业 申报 工作 。 经 学院 申报 、 校内外 专家论证 并 经 校长 办公会议 审议 通过 ， 拟 增设 “ 人工智能 法学 ” “ 大 数据管理 与 应用 ” “ 人工智能 ” 3 个 本科专业 。 现将 专业 申报材料 予以 公示 ， 公示 期为 ： 2020 年 7 月 14 日 - 7 月 22 日 。 如 有 异议 ， 请以 书面形式 或 通过 电子邮箱 向 学校 反馈 意见 。 电话 ： 87657599 邮箱 ： jiaoxueke2010 @ 126 . com 河北 经贸大学 2020 年 7 月 14 日"
    },
    {
        "question": "关于 征集 河北 经贸大学 第四届 金秋 银杏 节 优秀 创意 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 加强 校园文化 建设 ， 丰富 银杏 节 的 内容 和 形式 ， 激发 学生 参与 银杏 节 的 积极性 和 创造性 ， 我校 决定 举办 河北 经贸大学 第四届 “ 金秋 银杏 节 ” 优秀 创意 征集 评选活动 。 现 就 有关 事项 通知 如下 。 一 、 征集 对象 河北 经贸大学 全体师生 二 、 征集 内容 1 . 银杏 节 主题 及 LOGO 设计 2 . 银杏 节 创意 活动 策划 3 . 银杏 节文创 产品设计 三 、 作品 要求 ： 所有 作品 需 保证 原创性 ， 独具 创意 ， 且 具有 感染力 和 良好 的 视觉效果 。 1 . 银杏 节 主题 要求 紧扣 银杏 主题 ， 有 思想 深度 ， 弘扬 传统 文化 ； LOGO 设计 作品 应 包含 LOGO 创意 设计图 、 LOGO 名称 及 创意设计 说明 （ 300 字 以内 ） ， 创意 设计图 需为 jpg 图片格式 、 A4 尺寸 、 分辨率 为 300dpi 。 2 . 银杏 节 创意 活动 策划 作品 要求 活动 设计 新颖 ， 观众 参与性 强 ； 策划案 中应 包含 创意 活动 的 简介 、 活动 流程 及 预算 等 内容 。 3 . 银杏 节文创 产品设计 作品 要求 贴合 银杏 节 ， 将 传统 文化 和 现代科技 、 艺术 价值 与 实用价值 、 创意设计 与 市场需求 相结合 。 文创 产品设计 作品 应 包含 设计图 、 创作 说明 和 市场 应用 前景 。 图片 为 jpg 图片格式 、 A4 尺寸 、 分辨率 为 300dpi 。 四 、 征集 时间 7 月 15 日 — 9 月 15 日 五 、 评审 方式 及 奖项 设置 1 . 所有 参赛 作品 分类 后 ， 按 收件 时间 先后 予以 编号 。 2 . 成立 评审团 进行 评审 坚持 公正 、 公开 、 公平 的 原则 ， 对 作品 进行 初评 、 复评 和 终评 ， 最终 从 所有 提交 的 作品 中 评选 出一 、 二 、 三等奖 并 给予 表彰 奖励 ， 并 择优 采纳 引入 银杏 节 。 六 、 提交 方式 （ 一 ） 邮箱 ： 1516995165 @ qq . com （ 二 ） 作品 提交 时 ， 必须 同时 提交 word 文档 ， 内含 主创 团队 负责人 、 成员 姓名 ， 内容简介 、 联系方式 等 信息 。 邮件 主题 以 “ 时间 + 学院 + 征集 内容 ” 进行 命名 ， 比如 “ 20200815 旅游 学院 银杏 节 创意 活动 ” 。 七 、 联系方式 联系人 ： 张铁豹 联系电话 ： 19950517493 旅游 学院 2020 年 7 月 13 日"
    },
    {
        "question": "关于 2020 年 端午节 放假 有关 事宜 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 、 各 单位 ： 现将 我校 2020 年 端午节 放假 有关 事宜 通知 如下 ： 1 . 根据 校历 安排 ， 我校 2020 年 端午节 假期 为 6 月 25 日 （ 周四 ） 至 6 月 27 日 （ 周六 ） ， 共 三天 。 6 月 28 日 （ 周日 ） 上班 。 6 月 29 日 （ 周一 ） 起 恢复正常 。 2 . 假期 期间 ， 广大 师生员工 要 严格遵守 疫情 防控 要求 ， 尽量减少 外出 、 聚集 和 走访 ， 做好 个人 防护 。 全体 教职员工 如 非必要 近期 不要 前往 北京市 等 疫情 中 高风险 地区 。 确需 前往 ， 处级 干部 请 务必 提前 以 书面形式 向 学校 防控 办报 备 ， 并 做好 个人 防护 ； 其他 人员 向本 部门 负责人 报备 。 返石后 ， 需 严格 按照 相关 要求 落实 防控 措施 。 3 . 假期 期间 各处 级 单位 负责人 要 保持 联络 畅通 ， 随时 做好 应急 处突 准备 。 遇 有 重大 （ 突发 、 紧急 ） 事项 要 及时 向 校领导 和 学校 总 值班室 （ 值班 电话 ： 87655917 ） 请示报告 、 高效 有序 处置 ， 坚决 防止 迟报 、 漏报 、 误报 、 瞒报 情况 发生 。 后勤 相关 部门 要 安排 好 假期 值班人员 的 餐饮 、 环境 清洁 和 消毒 等 保障 工作 。 学校 办公室 2020 年 6 月 22 日"
    },
    {
        "question": "新 财经 改革 推进 会 、 研讨会 会议 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 部门 、 单位 ： 按照 本周 工作 安排 ， 学校 定于 6 月 23 日 （ 周二 ） 上午 召开 新 财经 改革 推进 会 ， 下午 召开 新 财经 改革 研讨会 ， 现将 有关 工作 通知 如下 ： 一 、 新 财经 改革 推进 会 （ 一 ） 会议 时间 ： 6 月 23 日 （ 周二 ） 上午 8 : 30 。 （ 二 ） 会议 地点 ： 主会场 设在 会议 中心 报告厅 ， 分会场 设在 视频 会议室 、 A 教 ： 203 、 204 、 208 、 209 、 210 、 211 、 214 、 215 （ 参会 名单 详见 附件 ） 。 二 、 新 财经 改革 研讨会 （ 一 ） 会议 时间 ： 6 月 23 日 （ 周二 ） 下午 2 : 30 。 （ 二 ） 讨论 地点 ： 各 分会场 （ 视频 会议室 、 A 教 ： 203 、 204 、 208 、 209 、 210 、 211 、 214 、 215 ） ，   参会 名单 详见 附件 。 三 、 有关 要求 （ 一 ） 请 全体 参会 人员 提前 10 分钟 入场 。 （ 二 ） 参会 人员 佩戴 口罩 ， 隔位 就座 ， 保持 一米 以上 距离 。 （ 三 ） 每个 分会场 设 组长 、 书记员 、 联络员 各 一名 ， 组长 负责 主持会议 ， 书记员 负责 现场 签到 和 会议记录 ， 联络员 负责 会场 视频信号 保障 。 （ 四 ） 主会场 参会 人员 请 于 下午 2 : 30 到 各自 分会场 参加 研讨 。 （ 五 ） 各 分会场 书记员 将 整理 好 的 发言 材料 电子版 于 会后 次日 发 至 “ 发展 战略 与 规划 研究室 ” 邮箱 ： shin85 @ foxmail . com ， 联系人 ： 申伟宁 15031162586   031187658905 。 学校 办公室 2020 年 6 月 22 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 举办 “ 迎 冬奥 ” 艺术作品 征集 评选活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 大力 弘扬 奥林匹克 精神 ， 深化 冰雪 运动 进校园 活动 ， 引导 学生 广泛 参与 冬奥会 宣传 工作 ， 根据 省 教育厅 《 关于 举办 河北省 第四届 “ 迎 冬奥 ” 大中小学 学生 艺术作品 征集 评选活动 的 通知 》 （ 冀教体 卫艺函 [ 2020 ]   22 号 ） 精神 ， 我校 决定 举办 “ 迎冬奧 ” 艺术作品 征集 评选活动 。 现 就 有关 事项 通知 如下 。 一 、 活动 宗旨 本次 征集 评选 以 书画 、 摄影 、 设计 等 艺术 形式 为 媒介 ， 传播 奥林匹克 精神 ， 普及 奥林匹克 知识 ， 讲述 河北 故事 、 家乡 故事 和 身边 故事 ， 营造 奥林匹克 文化氛围 ， 让 每名 学生 都 成为 2022 年 冬奥会 的 参与者 和 受益者 。 二 、 活动 主题 放飞 理想   圆梦 冬奥 三 、 活动 方式 各 单位 集体 报送 绘画 、 书法 （ 篆刻 ） 、 设计 、 摄影 作品 。 参评 作品 须 由 学生 独立 完成 。 每名 学生 可 报送 绘画 、 书法 （ 篆刻 ） 、 设计 、 摄影 各 一个 参评 作品 ， 每个 作品 可报 一名 指导 教师 。 四 、 活动 内容 （ 一 ） 作品 形式 1 . 绘画 ： 国画 （ 工笔 、 写意 ， 山水 、 花鸟 、 人物 均 可 ） 、 西画 （ 油画 、 水粉 、 水彩 、 色 粉笔画 、 写生 等 ） 。 2 . 书法 （ 篆刻 ） ： 毛笔 （ 真 、 草 、 隶 、 篆 、 行 ） （ 六尺 内 ） ， 硬笔 。 3 . 设计 ： 海报设计 、 平面设计 、 环境 设计 等 。 4 . 摄影 ： 照片 大小 为 10 寸 ， 黑白 、 彩色 不 限 。 参评 作品 须 是 原创 ， 所 提交 的 电子版 必须 保留 数码照片 拍摄 信息 ( 如 来源 、 照相机 的 详细信息 等 ) ， 不 接受 合成 照片 、 多次 曝光 的 照片 和 用 电脑 技术 人工 修改 制作 的 照片 ， 不 允许 后期 抹除 、 添加 和 移动 照片 中 的 视觉 要素 ， 否则 视为 无效 。 JPEG \\ RAW \\ EPS \\ TIFF \\ BMP \\ PNG 等 格式 的 作品 ， 分辨率 为 72 - 500 像素 / 厘米 之间 ， 大小 为 800 * 600 以上 像素 。 请 在 作品 背面 用 签字笔 标明 ： 作品 标题 、 拍摄 时间 及 地点 、 作者 学校 、 姓名 、 班级 、 指导 教师 、 联系方式 、 报送 时间 。 （ 二 ） 作品 要求 1 . 内容 积极向上 ， 书画作品 无需 装裱 。 2 . 必须 为 自己 独立 原创 作品 ， 不得 侵犯 第三方 知识产权 。 3 . 书法 和 国画 作品 不 大于 四尺 整张 。 4 . 摄影 作品 （ 需 配合 专业 信息 光圈 、 快门 、 光感度 、 白平衡 等 基本 数据 ） 报送 作品 原始 电子 文件 （ 数码 原始数据 或 底片 ） 。 5 . 我校 对 报送 作品 享有 使用权 ( 包括 用于 展览 、 出版 、 宣传 等 ) ， 不付 稿酬 。 （ 三 ） 评审 方式 1 . 所有 参赛 作品 分类 后 ， 按 收件 时间 先后 予以 编号 。 2 . 成立 专业 评审团 进行 评审 ， 严格 按照 三审 制度 ， 坚持 公正 、 公开 、 公平 的 原则 ， 对 作品 进行 初评 、 复评 和 终评 ， 最终 确定 代表 我校 参加 省级 评选活动 的 参赛 作品 。 五 、 联系方式 请 各 单位 于 10 月 10 日前 将 汇总表 和 学生 作品 申请表 电子版 发至校 大赛 邮箱 ： yishuxueyuanmiao @ 163 . com 。 同时 将 学生 艺术作品 交至 艺术 学院 （ 第六 教学楼 ） 104 办公室 。 联   系   人 : 苗 老师 联系电话 : 0311 - 87657228 共青团 河北 经贸大学 委员会 河北 经贸大学 艺术 学院 2020 年 6 月 23 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 银行 投资 信息化 建设项目 招标 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 银行 投资 信息化 建设项目 （ 标段 一 、 标段 二 ： 单一 来源 采购 ） 招标 公告 河北 经贸大学 银行 投资 信息化 建设项目 （ 三 标段 、 四 标段 、 五 标段 ） 公开招标 公告 河北 经贸大学 银行 投资 信息化 建设项目 第六 、 七 、 八 标段 招标 公告 河北 经贸大学 银行 投资 信息化 建设项目 （ 九 标段 、 十 标段 、 十一 标段 ） 公开招标 公告"
    },
    {
        "question": "关于 2019 - 2020 年度 “ 两优 一先 ” 结果 的 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "我校 2019 - 2020 年度 “ 两优 一先 ” 公示 名单 详见 协同 办公 系统 “ 办公 通知 ” 栏 。"
    },
    {
        "question": "关于 申报 2020 年度 中国 - 中东欧 国家 高校 联合 教育 项目 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 2014 年 9 月 中国 - 中东欧 高校 联合会 正式 成立 ， 目前 共有 中欧 方 成员 高校 185 所 。 我校 已于 2018 年 加入 中国 - 中东欧 国家 高校 联合会 。 该会 通过 搭建 中国 与 中东欧 高校 间 的 合作伙伴 关系 与 合作 平台 ， 致力于 深化 中国 与 中 东欧各国 教育 交流 与 合作 ， 以 推动 本国 教育 的 发展 。 为 进一步 加强 我校 与 中东欧 国家 教育 合作 与 交流 ， 现将 2020 年度 中国 - 中东欧 国家 高校 联合 教育 项目 申报 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 项目 宗旨 项目 以 中国 - 中东欧 国家 高校 联合会 平台 为 依托 ， 鼓励 中国 和 中东欧 国家 高校 联合 开展 教育 合作项目 。 通过 互学 互鉴 ， 合作 共赢 ， 在 高等教育 的 不同 领域 开展 合作 与 交流 ， 尤其 在 科研 合作 、 学术交流 、 课程 开发 、 联合 实验室 等 方面 加强 合作 。 二 、 项目 说明 1 ． 项目 设置 本 项目 只 受理 中国 高校 与 中东欧 17 国 高校 间 的 联合 教育 项目 。 中东欧 17 国是 指 阿尔巴尼亚 、 波黑 、 保加利亚 、 克罗地亚 、 捷克 、 爱沙尼亚 、 匈牙利 、 拉脱维亚 、 立陶宛 、 北 马其顿 、 黑山 、 波兰 、 罗马尼亚 、 塞尔维亚 、 斯洛伐克 、 斯洛文尼亚 、 希腊 。 中国 高校 为 主要 申请 方 ， 需 联合 1 所 或 多所 中东欧 方 高校 进行 合作 ， 合作 必须 获得 欧方 高校 的 书面 承诺 。 2 . 合作 形式 中国 高校 与 中东欧 17 国 高校 合作 形式 包括 且 不 限于 ： 科研 合作 、 学术交流 （ 高端 论坛 、 学术会议 等 ） 、 课程 开发 （ 网课 、 慕课 ） 、 联合 实验室 等 。 3 . 资助 领域 2020 年度 重点 支持 中欧 高校 在 医疗卫生 ( 如 公共卫生 研究 ) 、 生物 技术 、 计算机 及 网络安全 、 人工智能 、 机器人 研究 、 先进 制造 、 新能源 、 新 材料科学 、 智慧 城市 、 工程技术 （ 如 车辆 工程 、 轨道交通 、 电气工程 、 化学工程 ） 、 电子商务 与 数字 经济 、 数据分析 技术 等 领域 开展 合作 。 4 . 资助 项目 数量 及 金额 2020 年度 资助 项目数 为 10 - 15 个 ， 每个 项目 资助 资金 视 项目 不同 分为 5 - 15 万元 不 等 ， 项目 经费 主要 用于 支付 项目 组织 实施 中 与 合作 直接 相关 的 各项 费用 ， 于 2020 年度 一次性 拨付 。 原则上 每所 高校 每年 只有 1 个 项目 可以 获得 资助 。 5 . 项目 执行期 项目 执行期 为 2 年 （ 2020 年 10 月 - 2022 年 9 月 ） ， 申请人 根据 项目管理 办法 需提交 联合 项目 中期 进展 报告 ， 项目 执行期 结束 后 需提交 结题 报告 。 三 、 申请 资格 1 . 中方 申请 高校 为 中国 - 中东欧 国家 高校 联合会 成员 院校 。 2 . 中欧 双方 高校 具有 良好 的 合作 基础 ， 项目 申请 应 遵循 强强合作 和 优势互补 原则 。 3 . 联合 申请 项目 需 获得 中东欧 方 合作 高校 的 书面 承诺 及 实质性 参与 。 四 、 申报 要求 1 . 申请人 应 根据 通知 要求 于 2020 年 7 月 20 日前 登陆 中国 - 中东欧 国家 高校 联合会 官方网站 （ http : / / ccheic . xjtu . edu . cn / ） 进行 线上 项目 申报 。 申报 栏中 预算 一项 应 坚持 节俭 原则 ， 科学 制定 ， 符合 有关 财务 规定 。 2 . 线上 申报 完成 后 ， 将 申请书 下载 ， 纸质 版 签字 后交至 国际交流 与 合作 处 办公室 （ 外事 楼 208 ） 张璐璐 老师 。 五 、 项目 申请 注意事项 1 . 凡有 下列 情形 之一 的 ， 不予 受理 ： （ 1 ） 申请 资格 不 符合 本 通知 有关 规定 ； （ 2 ） 选题 不 符合 通知 要求 ； （ 3 ） 申请表 填写 有 缺项 、 内容 不 实 、 弄虚作假 ， 或 相关 成果 存在 知识产权 争议 等 ； （ 4 ） 有 其他 不良 记录 者 。 2 . 在 同等条件 下 ， 下列 情形 者 将 予以 优先 考虑 ： （ 1 ） 外方 合作 单位 提供 配套 资金 （ 需 提供 资金 证明文件 ） ； （ 2 ） 申请 单位 与 外方 具有 良好 合作 基础 ； （ 3 ） 项目 内容 安排 合理 ， 创新性 显著 ， 可行性 高 ； （ 4 ） 预期 成果 显著 ， 且 具有 良好 转化 和 应用 前景 。 六 、 联系方式 联系人 ： 国际交流 与 合作 处   张璐璐 电话 ： 87656560 请 有意 申报 单位 联系 国际交流 与 合作 处 联系人 。 国际交流 与 合作 处 2020 年 6 月 30 日"
    },
    {
        "question": "关于 推荐 全国 内部 审计 先进集体 的 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 《 河北省 审计 厅 关于 转发 < 中国 内部 审计 协会 关于 开展 2017 至 2019 年 全国 内部 审计 先进集体 和 先进 工作者 评选 表彰 工作 的 通知 ＞ 的 函 》 的 精神 ， 按照 《 中国 内部 审计 协会 关于 开展 2017 至 2019 年 全国 内部 审计 先进集体 和 先进 工作者 评选 表彰 工作 的 通知 》 （ 中内 协发 ﹝ 2020 ﹞ 8 号 ） 要求 ， 经 校领导 批准 ， 拟 推荐 审计处 为 全国 内部 审计 先进集体 ， 现 予以 公示 。 公示 期为 ： 2020 年 7 月 1 日至 2020 年 7 月 7 日 ， 公示 期内 如 有 异议 ， 请于 7 月 7 日 17 : 30 前以 书面形式 向 学校 办公室 反映 。 联系电话 ： 87655580 学校 办公室 2020 年 6 月 30 日"
    },
    {
        "question": "审计处 关于 2020 年 上半年 申报 审计 截止 时间 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "鉴于 暑假 和 审计 管理 与 服务平台 系统升级 因素 影响 ， 为了 保证 顺利完成 科研 、 工程 、 采购 审计工作 ， 请 本学期 需要 进行 审计 的 有关 单位 和 老师 务必 于 2020 年 7 月 6 日前 完成 报审 事宜 。 科研 审计 联系人 ： 张世敏   电话 ： 87655629 工程 审计 联系人 ： 印娟娟   电话 ： 87655640 采购 审计 联系人 ： 杨   琰   电话 ： 87655818 审计处 2020 年 7 月 1 日"
    },
    {
        "question": "关于 做好 2020 年 高等学校 教师 岗前 培训 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 2020 年 河北省 高校教师 岗前 培训 工作 即将 开始 。 根据 省 高等学校 师资 培训中心 《 关于 开展 2020 年 河北省 高校教师 岗前 培训 工作 的 通知 》 要求 ， 现将 有关 事项 通知 如下 。 一 、 报名 对象 （ 一 ） 2020 年 我校 新入 职且 从事 教育 教学 工作 的 人员 ； （ 二 ） 2020 年 以前 进入 我校 从事 教育 教学 工作 ， 但 尚未 取得 岗前 培训 合格证 的 人员 。 二 、 报名 时间 及 方式 报名 时间 ： 2020 年 8 月 21 日 9 : 00 ～ 8 月 27 日 17 : 00 网址 ： http : / / hbgs . gspxonline . com 咨询电话 ： 0311 - 87655965 三 、 现场 审核 确认 确认 时间 ： 8 月 31 日 ～ 9 月 1 日 ， 8 : 30 ～ 17 : 00 确认 地点 ： 第一 办公楼 211 室 审核 内容 ： 个人信息 核对 、 报考 项目 核对 （ 需 提供 本人 校园 一卡通 或 工作证 、 毕业证书 及 学位证书 原件 ） 四 、 注意事项 （ 一 ） 请 各 单位 摸清 底数 ， 确保 把 相关 要求 通知 到 有关 教师 。 （ 二 ） 2020 年 8 月 27 日 17 : 00 网上 报名 系统 将 自动 关闭 ， 请拟 报名 教师 务必 在 规定 时间 内 完成 报名 。 （ 三 ） 若 疫情 防控 工作 有 新 变化 和 新 精神 ， 将 根据 有关 规定 和 要求 进行 调整 并 另行通知 。 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 2020 年 7 月 1 日"
    },
    {
        "question": "关于 对 落实 意识形态 工作 责任制 进行 自查 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 党组织 、 后勤 服务中心 党总支 、 校医院 党支部 ： 根据 校党委 工作 部署 ， 请 各 单位 严格 按照 《 中共 河北 经贸大学 委员会 意识形态 工作 责任制 实施细则 》 校党文 ﹝ 2017 ﹞ 10 号 文件 要求 ， 对 2020 年 上半年 本 单位 意识形态 工作 开展 情况 进行 认真 自查 ， 并 形成 自查报告 ， 由本 单位 党组织 负责人 签字 并 加盖 公章 ， 于 6 月 11 日 （ 周四 ） 17 点 之前 报送 至 党委 宣传部 新闻 宣传科 （ 201 房间 ） ， 电子版 材料 发送至 协同 办公 邮箱 。 联系人 ： 段 盛杰 87609866 . 自查报告 内容 应 精炼 准确 ， 避免 空话 套话 ， 主要 包括 以下内容 ： 一是 对照 实施细则 ， 汇报 本 部门 意识形态 工作 整体 情况 并 逐条 回答 职责 范围 内 的 贯彻执行 情况 ； 二是 在 落实 意识形态 工作 责任制 方面 的 有益 探索 和 创新 实践 ； 三是 分析 工作 中 存在 的 短板 和 弱项 ， 并 提出 改进 措施 ； 四是 其他 需要 说明 的 情况 。 党委 宣传部 负责 对 各 单位 自查报告 进行 汇总 ， 并 向 校党委 做 意识形态 工作 专题 汇报 。 校党委 将 对 意识形态 工作 开展 情况 进行 通报 。 中共 河北 经贸大学 委员会 2020 年 6 月 4 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2020 年 全国 大学生 数学 建模 竞赛 河北 经贸大学 选拔赛 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全国 大学生 数学 建模 竞赛 是 教育部 高等教育 司 和 中国 工业 与 应用 数学 学会 共同 主办 ， 是 全国 高校 中 规模 最大 、 在 国内外 具有 重要 影响 的 基础性 学科 竞赛 ， 国赛 获奖 选手 在 考研 和 就业 中 越来越 受到 青睐 。 根据 《 2020 年 “ 高教 社杯 ” 全国 大学生 数学 建模 竞赛 报名 通知 》 安排 ， 今年 将 于 9 月 10 日至 13 日 进行 全国 大学生 数学 建模 竞赛 。 为此 ， 学校 拟 举办 河北 经贸大学 全国 大学生 数学 建模 竞赛 选拔赛 （ 以下 简称 选拔赛 ） ， 请 各 学院 推荐 优秀学生 参赛 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 选拔赛 方式 和 时间 ： 校本部 有意 参加 该 竞赛 的 所有 本科生 。 学生 可 自由 组队 ， 每队 3 名 同学 ， 鼓励 跨 学院 、 跨专业 组队 参赛 。 开放性 答题 ， 详见 附件 （ A 、 B 试题 ， word 论文 模板 ， 规则 说明 ） ， 按 团队 上交 论文 （ 须 含 队员 信息 ） 。 试题 分 A 、 B 两题 ， 每队 任选 其中 一 题 ， 即日起 在 规定 的 时间 内 作答 并 提交 。 各队 务于 6 月 22 日 22 : 00 前 将 答题 电子版 发 至 邮箱 ： 1685311779 @ qq . com 二 、 成绩 公布 ： 数统 学院 是 我校 本项 赛事 的 组织者 和 培训者 。 集训 名单 将 于 7 月初 在 数统 学院 网站 主页 公布 。 三 、 国赛 培训 ： 学校 将 于 暑期 对 集训队 进行 培训 ， 经 暑期 在线 集训 合格者 ， 将 代表 学校 参加 今年 9 月初 全国 大学生 数学 建模 竞赛 。 四 、 咨询电话 ： 87655690 ， 联系人 ： 李老师 。 地址 ： 第四 办公楼 四楼 406 室 ， 数统 学院 办公室 。 教务处   数学 与 统计学 学院 2020 年 6 月 8 日"
    },
    {
        "question": "“ 人民 云聘 ” 618 大学生 专场 网络 招聘会 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 贯彻落实 党中央 、 国务院 关于 高校 毕业生 就业 工作 重要 决策 部署 ， 多措 并举 做好 高校 毕业生 就业 工作 ， 最大 限度 降低 疫情 对 毕业生 就业 的 影响 ， 满足 毕业生 求职 需求 和 助力 复工 复产 企业 招聘 人才 ， 人民网 · 人民 数据 联合 全国 百余所 高校 共同 举办 2020 年 “ 人民 云聘 ” 618 大学生 专场 网络 招聘会 ， 并 组织 邀请 全国 500 余家 企事业 单位 为 河北 经贸大学 有 就业 需求 的 同学 提供 就业 岗位 。   一 、 组织 机构   主办单位 ： 人民 数据管理 有限公司 、 河北 经贸大学 就业指导 服务中心   二 、 时间 安排   学生 报名 时间 ： 2020 年 6 月 9 日 — 6 月 17 日 ；   网络 招聘会 时间 ： 2020 年 6 月 18 日 9 : 00 - 17 : 00 。   三 、 费用 说明   本次 活动 不 收取 任何 费用 。   四 、 活动 说明   1 . 本次 网络 招聘会 由 人民网 · 人民 数据 联合 以 国有企业 、 上市公司 为主 的 全国 、 各省 龙头企业 500 余家 ， 涉及 媒体 、 机械 、 能源 、 电子 技术 、 材料 、 汽车 、 房产 、 互联网服务 、 零售 等 行业 领域 ， 预计 可 提供 就业 岗位 总数 1 万余个 。   2 . 活动 期间 有 就业 需求 的 学生 可 在 服务 期内 免费 使用 线上 沟通 、 学生 职业 测评 在内 的 多项 招聘 服务 。   五 、 学生 注册 登录 入口   请 扫码 关注 “ 人民 云聘 ” 小 程序 ， 注册 登录 后 完善 个人信息 ， 并 开展 职业 测评 后 ， 选择 “ 招聘会 ” 版块 ， 找到 自己 所在 高校 战场 招聘会 ， 并 可 与 平台 精准 匹配 的 用人单位 HR 进行 在线 交流 。                         六 、 特别 说明   为 保障 本次 网络 双选会 秩序 和 应聘 学生 合法权益 ， 各 用人单位 不得 发布 违法 、 虚假 、 歧视性 招聘 信息 ； 参会 单位 应 严格遵守 国家 相关 法律 、 法规 ， 规范 招聘 行为 ， 保护 好 求职 毕业生 个人信息 。 求职 毕业生 不得 发布 违法 、 虚假 的 应聘 信息 。 招聘 与 应聘 双方 均 不得 损害 对方 合法权益 。   七 、 关于 人民 数据 和 人民 云聘   人民 数据管理 有限公司 系 人民日报 、 人民网 旗下 “ 党管 数据 ”   理论 和 实践 的 平台 ， 是 新 时代 大 数据 领域 中 的 “ 国家队 ” 。 “ 人民 云聘 ” 精准 招聘 平台 由 人民网 · 人民 数据 主办 ， 作为 承建 国家级 人才 就业 大 数据中心 的 平台 载体 ， 打造 国内 首家 人才 精准 招聘 服务平台 ， 创新 人才 就业 领域 “ 公信力 第一 ” + “ 人岗 精准 匹配 度 第一 ” 的 线 上 + 线下 精准 招聘 模式 。   八 、 联络 方式   人民 云聘   联系人 ： 张冰红 老师 、 乔影 老师   联络 电话 ： 13911725919   13522341613   就业指导 中心   联系人 ：   贾鹏 老师   联络 电话 ： 0311 — — 87665333   招聘 单位 报名 信息 不断更新 中 ， 请 同学 们 持续 关注 ~   就业指导 服务中心   2020 年 6 月 8 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 官方 抖音 号 视频 征集 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "众人 盼得 艳阳 至 ， 时光 绚烂 正 佳期 ， 又 到 一年 “ 毕业 季 ” 和 “ 招生 季 ” 。 2020 届 毕业生 即将 踏上 人生 新 的 征程 ， 高三 学子 正在 全力 备战 高考 。 为 全面 展现 河北 经贸大学 校园文化 特色 ， 促进 我校 融 媒体 发展 ， 提升 官方 抖音 号 影响力 ， 现 开展 “ 毕业 季 ” “ 招生 季 ” 主题 视频 有奖 征集 活动 ， 以短 视频 的 形式 送别 毕业生 、 迎接 新 学生 。 一 、 主办单位 河北 经贸大学 党委 宣传部 二 、 参赛 对象 河北 经贸大学 全体师生 三 、 征集 内容 （ 一 ） 以 “ 毕业 季 ” 为 主题 的 视频 ， 可以 展现 毕业生 对 大学 四年 的 回忆 、 对 学校 的 不舍 、 考研 的 历程 、 求职 的 故事 等等 ， 通过 镜头 展现 我校 毕业生 积极向上 的 人生态度 。 （ 二 ） 以 “ 招生 季 ” 为 主题 的 视频 ， 可以 从 学校 历史 、 求学 历程 、 校园生活 、 校园 风光 等 多个 角度 自由选择 、 捕捉 、 记录 令 你 难忘 和 感动 的 大学校园 、 大学 生活 ， 引领 新生 向往 美好 的 经贸大学 校园生活 。 四 、 作品 要求 （ 一 ） 作品 时长 不 超过 1 分钟 ， 内容健康 向上 ， 能够 体现 学校 的 文化 特质 以及 当代 大学生 的 青春 气息 和 精神风貌 。 （ 二 ） 格式 须 为 avi 、 mov 、 mpg 、 wmv 等 主流 视频格式 ， 画质 良好 ， 声音 清晰 ， 音乐 合成 恰当 ， 图像 连贯 ， 编辑 完整 。 请勿 在 视频 内 添加 任何 与 表达 内容 无关 的 文字 （ 包括 署名 ） 。 （ 三 ） 作品 须 为 本人 ( 团队 ) 创作 ， 拥有 著作权 ， 必须 为 未公开 发表 的 原创 作品 （ 包括 视频 原创 和 后期 编辑 原创 ） ； 作品 不得 侵犯 他人 著作权 等 合法权利 ， 如 有 侵权 情况 发生 ， 由 参赛者 自行 承担 法律责任 ， 主办方 不 承担 任何 责任 。 （ 四 ） 所有 参选 作品 均 不 退还 ， 请 自留 备份 和 素材 。 主办方 拥有 作品 非商业 目的 的 版权 和 永久 使用权 ， 为 适应 不同 场合 的 播放 条件 ， 学校 有权 对 作品 进行 修改 、 授权 、 许可 等 活动 。 （ 五 ） 校党委 宣传部 保留 对 此次 征集 活动 的 最终 解释权 。 五 、 征集 时间 6 月 12 日起 至 7 月 10 日 。 六 、 投稿 方式 （ 一 ） 邮箱 ： hbjmdxgfdy @ yeah . net （ 二 ） 作品 提交 时 ， 必须 同时 提交 word 文档 ， 内含 主创 团队 负责人 、 成员 姓名 ， 片名 ， 内容简介 、 联系方式 等 信息 。 邮件 主题 以 “ 时间 + 学院 + 片名 ” 进行 命名 ， 比如 “ 20190705 艺术 学院 经贸 毕业生 ” 。 七 、 奖励 （ 一 ） 本次 征集 活动 设立 一二 三等奖 和 优秀 指导 教师 奖 ， 奖项 设置 将 本着 宁缺毋滥 的 原则 ， 视 征集 到 的 作品 数量 和 质量 适当 增减 。 获奖作品 将 予以 一定 物质奖励 ， 其中 ， 一等奖 奖励 500 元 、 二等奖 奖励 300 元 、 三等奖 奖励 200 元 ， 优秀 指导 教师 奖励 300 元 。 （ 二 ） 对于 征集 到 的 优秀作品 ， 主办方 将 在 学校 官方 抖音 、 微信 公众 号 、 微博 、 qq 公众 号 、 室外 电子屏 等 平台 播放 ， 并 推荐 部分 优秀作品 至 校外 主流 网站 、 电视台 播放 。 校党委 宣传部 2020 年 6 月 12 日"
    },
    {
        "question": "关于 家属区 铁通 固定 电话 业务 变更 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 家属区 铁通 固定 电话 用户 ： 接 铁通 公司 通知 ， 铁通 公司 划归 中国移动集团 ， 原 铁通 公司 的 各类 业务 由 中国移动 接管 。 我校 各 家属区 铁通 固定 电话 将 更 改为 移动 公司 的 无线 座机 ， 电话号码 保持 不变 ， 用户 可 到 移动 营业厅 办理 移动电话 开户 （ 或 电话 销户 ） 业务 。 （ 资费 可以 选择 0 元 月租 ， 市话 前 三分钟 0.18 元 ， 超出 后 0.09 元 / 分钟 ， 长途 0.15 元 / 分钟 套餐 ） 。 今后 用户 自行 到 移动 营业厅 缴纳 电话费 ， 财务处 不再 从 工资 中 代扣 。 现代 教育 技术 中心 2020 年 6 月 12 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 组织 开展 “ 投身 三 创四建 、 勇当 时代 先锋 ” 新 时代 “ 冀青之星 ” 优秀 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 今年 是 全面 建成 小康社会 和 打赢 脱贫 攻坚战 及 “ 十三 五 ” 规划 收官 之 年 。 为 深入 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 和 党 的 十九 大 、 十九 届 二中 、 三中 、 四中全会 精神 ， 坚持 以新 发展 理念 引领 高质量 发展 ， 激励 和 引领 我校 广大青年 师生 “ 绽放 战役 青春 、 坚定 制度 自信 ” ， 从我做起 、 从 现在 做起 、 从 身边 学 起 ， 围绕 中心 、 服务大局 ， 积极 投身 “ 三 创四建 ” 活动 ， 为 全力 办好 “ 三件 大事 ” ， 坚决 打赢 “ 三大 攻坚战 ” ， 加快 新 时代 全面 建设 经济 强省 、 美丽 河北 贡献 青春 智慧 和 力量 ， 根据 共青团 河北省 委员会 、 河北省 中长期 青年 发展 规划 联席会议 办公室 《 关于 2020 年 “ 投身 三 创四建 、 勇当 时代 先锋 ” 新 时代 “ 冀青之星 ” 优秀青年 典型 主题 选树 活动 实施方案 的 通知 》 （ 冀团 联字   〔 2020 〕 - 278 ） 精神 ， 我校 决定 在 全校 范围 内 开展 “ 投身 三 创四建   勇当 时代 先锋 ” 新 时代 “ 冀青之星 ” 优秀青年 典型 主题 选树 活动 。 具体 要求 如下 : 一 、 总体 思路 新 时代 “ 冀青之星 ” 优秀青年 典型 选树 活动 ， 以 “ 投身 三 创四建   勇当 时代 先锋 ” 为 目标 ， 以 从我做起 、 从 现在 做起 、 从 身边 学起 为 核心 ， 通过 全校师生 的 广泛 参与 和 各 有关 单位 自下而上 、 层层 选树 ， 发现 培养 一批 先进青年 典型 ， 在 “ 三 创四建 ” 活动 中 发挥 青年 典型 的 示范 引领 作用 ， 用 实际行动 助力 我省 创新 发展 、 绿色 发展 、 高质量 发展 ， 以 良好 的 工作 业绩 和 精神风貌 为 全面 建成 小康社会 及 打赢 脱贫 攻坚战 作出 新 的 更 大 贡献 。 二 、 活动 范围 新 时代 “ 冀青之星 ” 优秀青年 典型 选树 活动 面向 全校师生 ， 凡是 年龄 在 14 - 35 周岁 之间 （ 1985 年 1 月 1 日至 2006 年 1 月 1 日 之间 出生 ） ， 获得 市级 （ 或 相当于 ） 以上 荣誉 可 放宽 至 40 周岁 ， 品德高尚 、 爱岗敬业 、 业务 精湛 ， 具有 强烈 的 事业心 和 责任感 ， 有 一定 典型示范 作用 的 青年 均 可 参加 （ 2019 年冀青 之星 不可 重复 参加 ， 如 有 最新 突出 事迹 可 酌情 申报 ） 。 三 、 选树 名额 根据 省 中长期 青年 发展 规划 联席会议 办公室 名额 分配 要求 ， 每 单位 最 多 推荐 1 名 青年教师 、 1 名 青年 学生 参加 校 级联 评 。 最终 ， 选树 青年教师 4 名 、 青年 学生 16 名 。 四 、 选树 安排 1 . 单位 推选 ： 各 单位 按照 名额 要求 进行 推荐 ， 初步 选定 新 时代 “ 冀青之星 ” 候选人 , 候选人 要 在 本 单位 内部 进行 公示 。 活动 时间 为 2020 年 6 月 15 日 - 2020 年 7 月 8 日 。 2 . 领导小组 审核 ： 学校 成立 选树 工作 领导小组 ， 主管 校领导 任组长 ， 有关 部门 负责人 为 成员 ， 办公室 设在 校团委 ， 领导小组 对 各 单位 上报 的 “ 冀青之星 ” 候选人 进行 联评 ， 选树 我校 新 时代 “ 冀青之星 ” 候选人 。 活动 时间 为 2020 年 6 月 16 日 - 2020 年 6 月 28 日 。 3 . 党委 批准 ： 选树 工作 领导小组 将 初步 选定 的 新 时代 “ 冀青之星 ” 候选人 报 校党委 研究 批准 ， 并 在 全校 范围 内 公示 设立 长期 监督卡 。 活动 时间 为 2020 年 6 月 29 日 - 2020 年 7 月 10 日 。 4 . 材料 上报 ： 校团委 将 选树 结果 上报 省 教育厅 ， 最终 经 团省委 和 省 中长期 青年 发展 规划 联席会议 办公室 复审 核准 后 , 确定 为 新 时代   “ 冀青之星 ” 建议 候选人 选 。 活动 时间 为 2020 年 7 月 13 日 （ 其他 阶段 活动 安排 详见 冀团 联字 〔 2020 〕 - 278 ） 。 五 、 相关 要求 1 . 高度重视 ， 加强 宣传 。 “ 投身 三 创四建 、 勇当 时代 先锋 ” 新 时代 “ 冀青之星 ” 优秀青年 典型 选树 活动 是 贯彻落实 省委 九届 十次 全会精神 ， 推动 开展 “ 三 创四建 ” 活动 的 重要 举措 ， 各 单位 要 高度重视 ， 组织 专门 力量 ， 积极 做好 宣传 发动 和 选树 工作 ， 用 典型 激励 、 示范 引领 带动 广大青年 建功立业 ， 推动 各项 工作 上 台阶 、 上 水平 。 活动 过程 中 ， 要 注意 留存 活动 资料 ， 及时 反馈 和 上报 本 单位 活动 信息 。 2 . 面向基层 ， 注重 一线 。 选树 活动 坚持 公平 、 公开 原则 ， 侧重 基层 一线 青年 群体 ， 各 单位 在 选树 过程 中 ， 要 坚持 择优 和 面向基层 一线 的 原则 ， 管理 岗位 人员 原则上 不 超过 10% 。 3 . 严格 程序 ， 按时 报送 。 请 各 单位 务必 于 6 月 28 日 17 : 00 前 ， 将 推荐 候选人 申报表 、 候选人 汇总表 （ 加盖 公章 纸质 版 、 电子版 ） 、 事迹材料 （ 不少 于 2000 字 ； 命名 ： × × 单位 + 申报 人 姓名 ， 题目 二号 黑体 ， 内容 三号 仿宋 GB2312 ） 、 所获 奖励 证书 等 材料 电子版 发 至 校团委 邮箱 hbjmdxtw @ 126 . com ， 纸质 版交至 四办 227 办公室 。 逾期 不 报 、 材料 不全 的 ， 视为 自动 放弃 ， 不予 补报 。 联   系   人 : 邸媛 联系电话 : 87655659 共青团 河北 经贸大学 委员会 2020 年 6 月 17 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 校园 规划 与 建设 处 2020 年 - 2021 年 工程项目 造价 咨询 单位 比选 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "一 、 概况 本次 造价 咨询 单位 比选 主要 针对 校园 规划 与 建设 处 2020 年 - 2021 年 基建 、 修缮 工程项目 所 进行 的 工程预算 （ 工程量 清单 及 控制 价 ） 编制 。 项目 地点 位于 石家庄市 学府路 47 号 。 二 、 比选 要求 工程预算 的 编制 要求 按照 国家有关 规范 和 河北省 定额 进行 编制 ， 在 编制 预算 时要 认真 依据 图纸 、 有关 编制 定额 ， 严禁 丢项 、 漏项 等 ； 对于 修缮 项目 没有 图纸 的 ， 要求 造价 咨询 人员 反复 考察 现场 ， 认真 测量 现场 ， 预算 的 工程量 做到 必须 与 现场 相符 ， 对于 在 施工 中 预计 发生 的 工程量 要 做到 预先 考虑 等 。 满足 甲方 要求 的 合同 工期 及 工程 招标 需要 。 三 、 造价 咨询 费用 报价 说明 ： 按照 工程造价 额 计算 ， 报出 单个 工程项目 的 造价 咨询 收费 最低 费率 （ 或 收费 额 ） ， 见 下表 ：             序号       项目 投资 范围       费率 （ 或 收费 额 ） 拦 标价       投标 报价               1       小于 10000 万元 ， 大于 2000 万元       0.28%       收费 百分率               2       小于 2000 万元 ， 大于 等于 500 万元       0.36%               3       小于 500 万元 ， 大于 等于 200 万元       0.46%               4       小于 200 万元 ， 大于 等于 20 万元       0.56%               5       小于 20 万元       800 元       注 ： 收费 百分率 指 ： 中标 单位 造价 咨询 费 的 费率 （ 或 收费 额 ） = 费率 （ 或 收费 额 ） 拦 标价 * 收费 百分率 。 四 、 中标 单位 的 确定 ： 本次 比选 ， 评标 委员会 根据 投标 单位 的 报价 ， 再 综合 投标 单位 的 资质 、 造价 咨询 的 业绩 、 技术人员 能力 （ 造价师 数量 ） 等 因素 （ 请 比选 申请人 提供 上述 资料 复印件 并 加盖 公章 ） ， 产生 五家 入围 的 工程造价 咨询 单位 。 经过 评审 的 报价 最低 者 优先 选定 中标 。 五 、 其他 说明 ： 针对 工程项目 ， 在 开展 造价 咨询 业务 前 ， 对 入围 的 造价 咨询 单位 采用 随机 抽签 的 方式 确定 造价 咨询 单位 ， 签订 造价 咨询 委托合同 ， 造价 咨询 费用 按照 入围 中标 单位 的 最低 报价 签订合同 。 六 、 报名 、 比选 时间 及 地点 ： 1 、 报名 ： 2020 年 5 月 28 日 - 2020 年 6 月 1 日 2 、 比选 时间 ： 2020 年 6 月 2 日   上午 9 : 00 比选 地点 ： 河北 经贸大学 校园 规划 与 建设 处 会议室 河北 经贸大学 校园 规划 与 建设 处 2020 年 5 月 28 日"
    },
    {
        "question": "关于 召开 河北 经贸大学 第四届 第四次 教职工 暨 工会 会员 代表大会 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 ， 各 分工会 ： 根据 《 学校 教职工 代表大会 规定 》 和 《 河北 经贸大学 教职工 代表大会 实施细则 》 的 有关 规定 ， 经 校党委 常委会 研究 ， 决定 召开 我校 第四届 第四次 教职工 暨 工会 会员 代表大会 （ 简称 四届 四次 “ 双代会 ” ） 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 大会 日期 ： 2020 年 6 月 5 日 （ 周五 ） ， 会期 1 天 。 二 、 大会 地点 ： 学校 会议 中心 、 第三 教学楼 。 三 、 大会 议程 ： 1 . 听取 和 审议 学校 工作 报告 ； 2 . 审议 学校 财务 工作 报告 （ 书面 ） ； 3 . 审议 教代会 提案 工作 报告 （ 书面 ） ； 4 . 审议 工会工作 报告 （ 书面 ） ； 5 . 审议 工会 经费 审查 工作 情况 报告 （ 书面 ） ; 6 . 审议 绩效 工资 实施方案 ( 试行 ) （ 书面 ） 。 四 、 具体安排 和 要求 ： 1.6 月 3 日 9 : 30 ， 在校 工会 二楼 会议室 召开 各 代表团 联络员 会议 。 2.6 月 5 日 8 : 30 ， 大会 正式 开始 。 请 全体 代表 提前 20 分钟 到 会 ， 要求 着 正装 、 戴 口罩 ， 不 缺席 、 不 迟到 ， 遵守 大会 各项 纪律 。 3 . 各 分会 主席 负责 通知 本分 会 的 正式 代表 、 列席代表 和 特邀代表 参会 ， 离退休 人员 管理处 负责 通知 离退休 的 特邀代表 参会 。 4 . 报到 地点 ： ① 大会 主席团 成员 、 第五 代表团 、 离退休 的 特邀代表 在 学校 会议 中心 报 到 ； ② 第一 代表团 在 A 教 202 报到 ； ③ 第二 代表团 在 A 教 203 报到 ； ④ 第三 代表团 在 A 教 204 报到 ； ⑤ 第四 代表团 在 A 教 208 报到 ； ⑥ 第六 代表团 在 A 教 209 报到 ； ⑦ 第七 代表团 在 A 教 210 报到 ； ⑧ 第八 代表团 在 A 教 211 报到 ； ⑨ 第九 代表团 在 A 教 214 报到 。 5 . 午餐时间 ： 6 月 5 日 11 : 40 ， 参会 人员 持 校园卡 在 学府 食苑 刷卡 就餐 。 五 、 会议 车辆 安排 ： 1.6 月 5 日 7 : 10 ， 由 南校区 、 东校区 各发 北校区 大 客 两辆 ， 西校区 发 北校区 大 客 一辆 。 2 . 所有 往返 车辆 均 经过 学校 会议 中心 。 六 、 报备 需要 报备 的 参会 人员 ， 由本 单位 负责 统一 向 安全 工作 处 报备 入校 。 河北 经贸大学 工会 2020 年 6 月 1 日"
    },
    {
        "question": "《 河北 经贸大学 年鉴 • 2020 》 撰稿 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 ： 即日起 启动 《 河北 经贸大学 年鉴 · 2020 》 （ 内容 为 2019 年度 的 资料 ） 的 编写 工作 ， 请 各 单位 完成 下列 具体 撰稿 任务 。 1 . 参照 已 印发 年鉴 的 范例 和 要求 ， 撰写 与 本 单位 相关 的 内容 。 2 . 稿件 请 注明 撰稿人 姓名 ， 并 经 单位 领导 审核 签字 。 3 . 请 各 单位 于 5 月 15 日前 分别 将 纸质 稿件 及 电子版 报送 综合 档案室 （ 电子邮箱 ： 84062806 @ qq . com ） 。 4 . （ 1 ） 校外 奖励 情况 （ 集体 或 个人 获 厅级 以上 的 ） ， 需 提供 获奖 证书 复印件 或 相关 文件 复印件 ； （ 2 ） 校内 表彰 情况 由 发文 部门 统一 提供 相关 文件 及 电子版 （ 被 表彰 人 或 单位 不用 提供 ） 。 获奖 或者 表彰 的 材料 ， 如果 在 5 月 15 日前 没有 结果 的 ， 可 延期 ， 待 有 结果 后 请 尽快 将 相关 材料 送交 综合 档案室 。 未尽事宜 请 与 综合 档案室 档案 编研科 联系 。 联系人 ： 魏瑶   87655671 张玲   87656509   综合 档案室 2020 年 4 月 28 日"
    },
    {
        "question": "关于 做好 2020 年 “ 五一 ” “ 端午 ” 期间 纠治 “ 四风 ” 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各处 级 单位 党组织 ， 后勤 服务中心 党总支 、 校医院 党支部 ： 2020 年 “ 五一 ” “ 端午 ” 将 至 ， 为 坚决 贯彻落实 中央 八项 规定 及 实施细则 精神 ， 在 疫情 防控 常态 化 前提 下 持之以恒 纠治 “ 四风 ” ， 努力 营造 崇廉 尚俭 的 节日 氛围 ， 现将 有关 事宜 通知 如下 ： 一 、 强化 责任 担当 ， 压实 主体 责任 全校 各级 党组织 要 切实 履行 全面 从严治党 主体 责任 ， 进一步提高 政治 站位 ， 结合 本 部门 本 单位 实际 ， 统筹 抓好 常态 化 疫情 防控 、 复学 复课 准备 和 推进 发展 等 各项 工作 ， 持之以恒 抓好 作风 建设 ， 一体 推进 对 形式主义 、 官僚主义 、 享乐主义 、 奢靡 之风 的 整治 ， 对 “ 两节 ” 期间 纠治 “ 四风 ” 工作 早安排 、 早 部署 、 早 提醒 ， 严格 监管 ， 层层 传导 压力 ， 真正 把 纪律 立 起来 、 严 起来 。 二 、 严守纪律 规矩 ， 做到 “ 十三个 严禁 ” 全校 各级 党组织 和 广大党员 干部 、 教师 要 严格遵守 各项 纪律 规定 ， 把 他律 要求 进一步 转化 为 内在 追求 ， 把 落实 中央 八项 规定 精神 转化 为 思想 自觉 和 行动 自觉 ， 切实 做到 “ 十三个 严禁 ” ： 严禁 搞 各种 形式主义 、 官僚主义 ； 严禁 公款 购买 赠送 高档 烟酒 、 天价 粽子 等 节礼 ； 严禁 违规 举办 各类 节庆 活动 ； 严禁 收 送礼 金 、 会员卡 、 有价证券 、 支付 凭证 、 商业 预付卡 、 代币 购物券 （ 卡 ） 和 各类 电子礼品 ； 严禁 利用 特产 类 特殊 资源 谋取私利 ； 严禁 以 各种 名义 违规 发放 津 补贴 、 奖金 或 实物 ； 严禁 公车私用 、 违规 租车 、 “ 私车 公养 ” 或 利用 职务 之 便 向 下属 、 管理 和 服务 对象 及其 他 单位 借用 车辆 ； 严禁 违规 公款吃喝 ， 或用 公款 接待 走亲访友 、 旅游 等 非公务 活动 人员 ； 严禁 组织 参加 可能 影响 公正 执行公务 的 宴请 或 旅游 、 健身 、 娱乐 等 活动 ； 严禁 违规 出入 私人 会 所 或 带有 私人 会 所 性质 的 隐蔽 场所 ； 严禁 公款 旅游 或 借 学习 、 培训 之机 绕道 旅游 ； 严禁 违规 操办 婚丧喜庆 事宜 借机 敛财 ； 严禁 参加 各种 形式 的 赌博 活动 。 三 、 强化 监督 检查 ， 严肃 执纪 问责 校 纪委 委员 和 各 单位 纪检 委员 要 坚决 扛起 监督 责任 ， 创新 工作 方式 方法 ， 紧盯 老 问题 ， 关注 新动向 ， 既 要紧 盯 领导 干部 这个 “ 关键 少数 ” ， 也 要 管住 “ 绝大多数 ” ， 将 工作 对象 覆盖 全体 党员干部 、 教师 。 校 纪委 对 不 收手 不 收敛 、 明知故犯 、 顶风 违纪者 将 严查 快处 ， 典型 问题 点名 道 姓 通报 曝光 ， 持续 释放 “ 越往后 执纪 越严 、 处分 越重 ” 的 强烈 信号 。 对 责任 落实 不力 、 出现 “ 四风 ” 问题 的 单位 ， 既 追究 直接 责任人 的 责任 ， 又 追究 有关 领导 的 责任 ， 既 追究 党组织 的 主体 责任 ， 又 追究 纪检 委员 的 监督 责任 。 各处 级 单位 党组织 要 将 “ 五一 ” “ 端午 ” 期间 纠治 “ 四风 ” 工作 情况 形成 报告 ， 分别 于 5 月 10 日 和 6 月 28 日 发送至 学校 纪委 办公室 工作 邮箱 jijianwei @ heuet . edu . cn （ 不用 报送 纸质 版 ） 。 举报 邮箱 ： jijianwei @ heuet . edu . cn 举报电话 ： 87655853 中共 河北 经贸大学 纪律检查 委员会 2020 年 4 月 29 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 申报 2020 年度 河北省 国际 科技 合作 基地 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 河北省 教育厅 转发 河北省 科学技术 厅 《 关于 组织 申报 2020 年度 河北省 国际 科技 合作 基地 的 通知 》 精神 ， 现 开展 2020 年度 河北省 国际 科技 合作 基地 申报 工作 。 关于 河北省 教育厅 转发 的 通知 和 国际 科技 合作 基地 申报 类型 、 申报 条件 、 认定 重点 支持 方向 及 申报 程序 等 内容 详见 附件 。 请 申报 单位 按照 通知 要求 ， 于 2020 年 5 月 22 日前 将 申报材料 报送 至 国际交流 与 合作 处 （ 外事 楼 208 ） 。 联系人 ： 李澜涛     联系电话 ： 0311 - 87656219 国际交流 与 合作 处 2020 年 5 月 10 日"
    },
    {
        "question": "关于 领取 医保 政策 资料 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 二级 单位 : 因 近期 教职工 医保 政策 调整 ， 事关 每位 参保 教职工 的 切身利益 。 请 各 单位 相关 负责人 ， 于 2020 年 5 月 13 日 上午 8 点半 之前 ， 在 学校 南 门口 （ 院里 ） 领取 医保 相关 政策 资料 ； 8 点半 以后 至 11 点 ， 在 职工 医保 办公室 领取 （ 校医院 二楼 东侧 ） 。 请 将 医保 政策 传达 给 本 部门 的 每 一位 参保 教职工 。 职工 医保 办公室 2020 年 5 月 10 日"
    },
    {
        "question": "听从 祖国 召唤 ， 奔赴 火热 军营   — — 致 我校 全体 适龄 学生 的 一封信   具体 是 啥 ？",
        "answer": "同学 们 ： 大家 好 ！ 2020 年 注定 是 不 平凡 的 一年 。 面对 突如其来 的 新冠 肺炎 疫情 ， 无数 军人 闻令 而动 ， 逆行 向前 ， 用 实际行动 践行 着 军人 “ 保家卫国 ， 舍我其谁 ” 的 铮铮誓言 。 作为 新 时代 的 青年 大学生 ， 风华正茂 ， 志存高远 ， 当以 英雄 为 榜样 、 以 报国 为 志向 、 以 参军 为 荣耀 ， 自觉 履行 责任 担当 ， 积极 投身 现代 国防 。 正如 习近平 总书记 在 2020 年 五四 青年节 寄语 中 所 勉励 的 ： “ 新 时代 中国 青年 要 继承 和 发扬 五四 精神 ， 坚定 理想信念 ， 站稳 人民 立场 ， 练就 过硬本领 ， 投身 强国 伟业 ， 始终保持 艰苦奋斗 的 前进 姿态 ， 同 亿万人民 一道 ， 在 实现 中华民族 伟大 复兴 中国 梦 的 新长征 路上 奋勇 搏击 ” 。 征集 大学生 参军入伍 利国 、 利军 、 利民 ， 这是 党和国家 着眼 时代 发展 、 实现 国家 长治久安 的 重大 决策 ， 是 改善 兵员 结构 、 建设 世界 一流 军队 的 战略 考量 ， 更是 青年 大学生 成长 成才 的 绝佳 途径 。 为 鼓励 大学生 参军入伍 ， 国家 和 部队 出台 了 一系列 优惠政策 ， 确保 大学生 士兵 在 成长 上 有 收获 、 政治 上 获 进步 、 前途 上助 发展 、 考研 上享 优惠 、 就业 上 得 实惠 、 经济 上强 待遇 。 成长 上 有 收获 。 军旅 生涯 不但 能够 强健 体魄 、 磨炼 意志 、 结识 战友 、 提高 技能 ， 而且 能够 收获 一段 丰厚 宝贵 的 人生 经历 、 一段 社会 认可 的 工作 履历 、 一次 改变命运 的 难得 机会 ， 这 对于 个人成长 成才 来说 ， 收获 良多 ， 终身 受益 。 一个 人 的 生命 里 正是 有 了 当兵 的 历史 ， 面对 未来 会 更加 坦然 和 自信 。 政治 上 获 进步 。 大学生 参军入伍 既 履行 了 依法 服兵役 的 责任 和 义务 ， 又 可以 接受 组织 的 培养 和 考验 ， 成为 一个 有 理想 、 有 道德 、 有 文化 、 有 纪律 的 优秀青年 ， 在 人生 履历 中 写下 浓墨重彩 的 光荣 一笔 。 前途 上助 发展 。 服现役 期间 ， 同等条件 下 ， 高校 毕业生 士兵 在 选取 士官 、 考 军校 、 安排 到 技术 岗位 等 方面 优先 。 高校 在校生 服现役 期间 ， 可以 参加 士官 选晋 、 优秀 士兵 保送入学 （ 提干 ） 和 军队院校 招生 考试 。 考研 上享 优惠 。 普通高校 应届 毕业生 退役 （ 在校生 完成 本科 学业 ） 后 3 年内 参加 全国 硕士 研究生 招生 考试 ， 初试 总分 加 10 分 ， 同等条件 下 优先 录取 ； 设立 “ 退役 大学生 士兵 ” 专项 硕士 研究生 招生 计划 ； 将 高校 在校生 （ 含 高校 新生 ） 服兵役 情况 纳入 推免 生 遴选 指标体系 ； 在 部队 荣立 二等功 及 以上 奖励 的 退役 人员 ， 符合 研究生 报名条件 的 可 免试 （ 指 初试 ） 攻读 硕士 研究生 。 就业 上 得 实惠 。 高校 毕业生 士兵 退役 后 一年 内 ， 可 视同 当年 的 应届 毕业生 ， 享受 应届 毕业生 相关 待遇 ； 在 考录 公务员 、 事业单位 招聘 、 政法 干警 招录 、 基层 专职 人民武装 干部 录用 、 大学生 村官 招聘 、 “ 特岗 教师 ” 招聘 、 “ 三支 一扶 ” 志愿者 招募 、 大学生 西部 计划 志愿者 选拔 、 国有企业 招聘 中 享受 定向 招录 或 加分 政策 ； 对 从事 个体经营 给予 税收 优惠 、 小额 担保 贷款 扶持 或 给予 财政 贴息 ； 服现役 满 12 年 、 荣立 二等功 以上 奖励 或者 战时 三等功 以上 奖励 的 ， 退役 后 由 人民政府 安排 工作 等 。 经济 上强 待遇 。 参军入伍 大学生 在 享受 学费 补偿 （ 贷款 代偿 ） 优惠政策 的 同时 ， 在 部队 服役 还 享有 津贴 工资 、 家庭 优待金 、 退役 金 、 一次性 经济 补助 、 医疗保险 、 养老保险 等 经济 待遇 。 例如 ， 高校 在校生 或 毕业生 义务兵 享受 学费 补偿 和 国家 助学 贷款 代偿 政策 。 具体 标准 为 ： 本 、 专科生 每人每年 最高 不 超过 8000 元 ， 研究生 每人每年 最高 不 超过 12000 元 。 服 义务兵役 期间 ， 大学生 士兵 家庭 由 批准 入伍 地 发放 优待金 ， 具体 标准 为 按 我省 年 平均 最低工资 标准 的 150% 计发 ； 进藏 和 到 新疆 艰苦 地区 服役 的 大学生 义务兵 家庭 优待金 ， 按 我省 年 平均 最低工资 标准 的 200% 计发 等 。 强大 的 国家 需要 强大 的 人民军队 守护 ， 一流 的 军队 需要 一流 的 人才 支撑 。 近年来 ， 经贸 学子 积极响应 党和国家 号召 ， 踊跃 参军入伍 。 他们 中 既有 曾 参加 2015 年 “ 9 · 3 ” 大 阅兵 ， 被 评为 “ 训练 标兵 ” 的 艺术 学院 学生 刘鑫炎 ， 又 有 优秀 事迹 被 中央电视台 军事 农业 频道 和 《 解放军报 》 等 多家 媒体报道 ， 荣获 “ 训练 之星 ” 称号 的 我校 马克思主义 中国化 研究 专业 在读 硕士 研究生 姬庆辉 ； 既有 在 部队 服役 期间 荣获 三等功 的 经济 管理 学院 学生 杨咏阔 ， 又 有 退役 复学 后 考上 天津大学 研究生 的 文化 与 传播学院 学生 冯丹琳 。 看到 他们 熟悉 的 名字 ， 了解 到 他们 先进 的 事迹 ， 是否 激起 了 你 人生 选择 的 共鸣 ？ 是否 唤醒 了 你 心中 深藏 已久 的 从军 梦 ？ 报国 自古 英雄 事 ， 携笔 从戎 正 当时 。 同学 们 ， 当今世界 正处 百年 未有 之 大变局 ， 我们 每个 人 都 是 新 时代 的 经历 者 、 见证者 、 建设者 ， 希望 广大 经贸 学子 秉承 “ 功成 不必 在 我 、 功成 必定 有 我 ” 的 优良传统 ， 砥砺 初 心 ， 不负 韶华 ， 到 绿色 军营 去 淬炼 ， 到 惊涛骇浪 去 击水 ， 到 碧空 蓝天 去 翱翔 ， 到 大漠 边关 去 驰骋 ， 到 数字 战场 去 争锋 ， 在 实现 中国 梦 、 强军 梦 的 伟大 实践 中 放飞 青春 梦想 ， 在 为 祖国 、 人民 利益 的 不懈 奋斗 中 书写 人生 华章 。 同学 们 ， 受新冠 肺炎 疫情 影响 ， 2020 年 春季 和 秋季 的 大学生 征兵 工作 已 合并 组织 。 如想 了解 更 多 大学生 征兵 信息 ， 请 搜索 、 关注 “ 全国 征兵 网 ” （ https : / / www . gfbzb . gov . cn / ） 以及 “ 河北 经贸大学 学生 之 家 ” 官方 微信 公众 号 发布 的 相关 政策 、 最新消息 。 对于 有 参军 意愿 的 同学 ， 请 及时 与 学校 武装部 、 学院 负责 征兵 工作 的 老师 在线 联系 、 咨询 ； 对于 已经 应征 报名 的 同学 ， 请 耐心 等待 ， 如 有 消息 ， 将 第一 时间 通知 大家 。 新 青年 ， 当兵 报国 ！ 大学生 ， 军营 建功 ！ 同学 们 ， 2020 年 ， 军营 见 ！ 河北 经贸大学 人民武装 部 2020 年 5 月 10 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 2020 年 春季 学期 毕业 年级 学生 返校 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "按照 教育厅 统一 部署 ， 结合 学校 疫情 防控 工作 实际 ， 从 6 月 6 日起 ， 学校 将 安排 符合条件 的 毕业 年级 学生 分期分批 、 错峰 、 有序 、 自愿 返校 。 符合条件 的 毕业 年级 学生 须 按照 学校 要求 提前 向 所在 学院 提出申请 ， 经 学校 批准 后 返校 。 具体 返校 时间 和 有关 要求 另行通知 。 未 接到 正式 通知 之前 ， 请勿 提前 返校 。 请 接到 返校 通知 的 学生 按 要求 做好 相关 准备 ， 返校 途中 注意 做好 个人 防护 。 河北 经贸大学 2020 年 5 月 20 日"
    },
    {
        "question": "三校 联合 2020 届 毕业生 系列 线上 双选会 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 ：   感谢 贵 单位 多年 来 对 我校 就业 工作 的 支持 和 对 我校 毕业生 的 肯定 。 为 拓宽 毕业生 就业 渠道 ， 助力 企业 有序 复工 复产 ， 河北 经贸大学 、 河北大学 、 河北 工程 大学 决定 联合 举办 2020 届 毕业生 系列 线上 双选会 ， 诚邀 贵 单位 报名 参会 。 现将 有关 事宜 通知 如下 ：     一 、 线上 双选会 之 “ 教育 行业 ” 专场   1 . 双选会 时间   举办 时间 ： 6 月 1 日 — — 6 月 3 日   单位 、 学生 报名 时间 ： 即日起 截止 到 5 月 31 日 ， 报名 期间 即可 投递 简历 。   2 . 用人单位 参会 链接 ：   https : / / cct . zhaopin . com / jobfair / jobfairDetails / 2744   3 . 学生 参会 链接 ：   https : / / sxh . zhaopin . com / jobfair / jobfairDetails / 2744     参会 二维码 ：           二 、 线上 双选会 之 “ 金融 行业 ” 专场   1 . 双选会 时间   举办 时间 ： 6 月 4 日 — — 6 月 6 日   单位 、 学生 报名 时间 ： 即日起 截止 到 6 月 3 日 ， 报名 期间 即可 投递 简历   2 . 用人单位 参会 链接 ：   https : / / cct . zhaopin . com / jobfair / jobfairDetails / 2745   3 . 学生 参会 链接 ：   https : / / sxh . zhaopin . com / jobfair / jobfairDetails / 2745     参会 二维码 ：           三 、 线上 双选会 之 “ 医药 化工行业 ” 专场   1 . 双选会 时间   举办 时间 ： 6 月 8 日 — — 6 月 10 日   单位 、 学生 报名 时间 ： 即日起 截止 到 6 月 7 日 ， 报名 期间 即可 投递 简历   2 . 用人单位 参会 链接 ：   https : / / cct . zhaopin . com / jobfair / jobfairDetails / 2746   3 . 学生 参会 链接 ：   https : / / sxh . zhaopin . com / jobfair / jobfairDetails / 2746     参会 二维码 ：           四 、 线上 双选会 之 “ 建筑行业 ” 专场   1 . 双选会 时间   举办 时间 ： 6 月 11 日 — — 6 月 13 日   单位 、 学生 报名 时间 ： 即日起 截止 到 6 月 10 日 ， 报名 期间 即可 投递 简历   2 . 用人单位 参会 链接 ：   https : / / cct . zhaopin . com / jobfair / jobfairDetails / 2747   3 . 学生 参会 链接 ：   https : / / sxh . zhaopin . com / jobfair / jobfairDetails / 2747     参会 二维码 ：           五 、 参会 须知 和 注意事项   1 . 本次 双选会 免收 展位 费 。   2 学校 会 根据 报名 情况 对 报名 参会 企业 进行 筛选 审核 ， 审核 通过 的 企业 可 进行 校内 双选会 页面 展位 的 展示 和 职位 上线 （ 建议 审核 通过 企业 提前 上线 职位 ， 便于 提前 宣传 接收 简历 ） 。   3 . 企业 可 提前 发布 职位 并 收取 学生 简历 ， 学生 可 提前 查看 已 报名 企业 职位 信息 、 投递 简历 ， 但 只有 在 视频 互选 期间 可以 和 企业 进行 在线 沟通 和 视频 面试 。   4 . 用人单位 可 在 双选会 开始 之前 发布 职位 并 收取 学生 简历 。 在 双选会 期间 ， 为 保证 视频 面试 效果 ， 建议 用人单位 和 学生 在 智联 手机 APP 上 进行 视频 面试 （ 智联 企业 版 APP 下载 地址 http : / / mhr . zhaopin . com / mhr / download / 或 应用 商店 搜索 【 智联 企业 版 】 ； 智联 学生 版 app 下载 ： 应用 商店 搜索 【 智联 招聘 】 ） 。 双选会 结束 以后 ， 双选 窗口 将 继续 保留 ， 参会 单位 可 继续 浏览 下载 后台 已 投递 的 学生 简历 ， 由 用人单位 另行安排 面试 方式 。     六 、 特别 说明   1 . 为 维护 毕业生 的 安全 和 合法权益 ， 本次 活动 严禁 传销 招聘 、 虚假 招聘 等 欺诈 行为 ， 参会 单位 发布 的 招聘 信息 须 为 本 单位 直接 用人 需求 ， 不得 为 其他 单位 代为 招聘 。 参会 单位 需 严格管理 招聘 工作人员 ， 规范 招聘 行为 ， 如 有 违法 、 违规 ， 主办方 将 依据 法律法规 追究其 责任 。   2 . 参会 单位 严禁 发布 虚假 和 欺诈 等 非法 就业 信息 及 带有 性别 、 民族 等 歧视性 条款 的 需求 信息 。 谢绝 带有 “ 培训 + 推荐 工作 ” 等 任何 收取 费用 的 用人单位 参会 。   3 . 学生 的 信息 包括 简历 、 联系方式 等 只 作为 线上 双选会 使用 。 智联 招聘 保证 对 学生 的 信息 进行 规范 管理 ， 未经 个人 许可 绝不 外泄 。     七 、 联系方式   1 . 智联 招聘 技术支持 ： 400 - 885 - 9898   2 . 学校 联系方式 ：   河北 经贸大学   贾鹏   0311 - 87665333   河北大学   张亚靖   0312 - 5079445   河北 工程 大学   韩   宁   0310 - 3969053   河北 经贸大学 就业指导 服务中心   河北大学 创新 创业 指导 中心   河北 工程 大学 创新 创业 指导 中心   2020 年 5 月 20 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 2020 年 第十三届 中国 大学生 计算机 设计 大赛 校内 选拔赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 教学 单位 ： 为 进一步 深化 教学改革 ， 提高 计算机 教学质量 ， 激励 我校 大学生 学习 计算机 知识 、 技术 、 技能 的 兴趣 和 潜能 ， 培养 其 创新 创业 能力 及 团队 合作 意识 、 运用 信息技术 解决 实际 问题 的 综合 实践 能力 ， 现 举办 2020 年   （ 第 13 届 ） 中国 大学生 计算机 设计 大赛 校内 选拔赛 。 现将 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 大赛 主办单位 ： 本次 大赛 由 教务处 、 艺术 学院 、 文化 与 传播学院 和 信息技术 学院 共同 主办 ， 艺术 学院 承办 。 二 、 参赛 对象 ： 在校 本科 学生 。 三 、 大赛 作品 内容 分类 ： （ 1 ） 软件应用 与 开发 ； （ 2 ） 微课 与 教学 辅助 ； （ 3 ） 物 联网 应用 ； （ 4 ） 大 数据 ； （ 5 ） 人工智能 ； （ 6 ） 信息 可视化 设计 ； （ 7 ） 数媒 中华 优秀 民族 文化 元素 ； （ 8 ） 数媒 中华 优秀 民族 文化 元素 （ 专业组 ） ； （ 9 ） 数媒 动漫 与 微 电影 ； （ 10 ） 数媒 动漫 与 微 电影 （ 专业组 ） ； （ 11 ） 数媒 游戏 与 交互 设计 ； （ 12 ） 数媒 游戏 与 交互 设计 （ 专业组 ） ， 共 12 大类 （ 大赛 作品 分类 见 附件 ） ， 每个 大 类 下设 若干 小类 。 四 、 参赛 形式 ： 以 团队 形式 参赛 ， 每 团队 成员 不 超过 3 人 ， 指导 教师 1 - 2 名 。 五 、 大赛 流程 ： 分为 校赛 、 省赛 、 入围 作品 完善 和 决赛 共 四个 阶段 。 决赛 入围 组成员 ， 将 代表 我校 参加 第十三届 中国 大学生 计算机 设计 大赛 。 六 、 报名 时间 及 形式 ： 有意 参赛 的 团队 请 查看 大赛 指南 ： http : / / jsjds . ruc . edu . cn / Article _ Show . asp ? ArticleID = 469 疫情 期间 请 各 参赛 小组 于 5 月 8 日前 将 作品 、 参赛 姓名 、 联系方式 、 指导 教师 姓名 提交 至 邮箱 。 艺术 学院 联系人 ： 刘老师 电话 ： 180 — 3383 — 7055 邮箱 ： 710451619 @ qq . com 教务处   艺术 学院 文化 与 传播学院   信息技术 学院 2020 年 4 月 19 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 加强 小型 应急 和 零星 维修 工程 管理 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "校内 各 单位 ： 当前 ， 我校 小型 应急 和 零星 维修 工程项目 单项 造价 低 而 年 累计 总 造价 较 高 ， 招投标 过程 中 出现 工程项目 单价 和 工程量 的 不确定性 ， 建设 管理 过程 中 出现 监管 边界 不 清晰 的 问题 ， 增加 了 工程 监管 的 难度 ， 存在 较大 的 法律 风险 。 根据 国家有关 规定 ， 并 结合 我校 实际 情况 ， 现对 小型 应急 和 零星 维修 工程 的 管理 作出 如下 规定 ： （ 一 ） 开展 预算 审计 学校 采购 与 招标 管理 委员会 办公室 须 在 招标 之前 ， 向 审计处 提交 工程预算 资料 进行 审计 ， 包括 立项 审批 书 、 工程 预算书 及 相关 的 图纸 等 资料 。 （ 二 ） 开展 施工 过程 审计 项目 建设 管理 单位 在 施工 前 ， 须 向 审计处 提交 备案 资料 ： 1 . 维修 审批 资料 ； 2 . 施工 内容 概述 ； 3 . 预算 金额 ； 4 . 单个 项目 的 工程 合同 等 。 审计处 将 对 施工 过程 ， 尤其 是 隐蔽 工程 、 变更 签证 等 风险 环节 进行 重点 审计 。 未备案 的 小型 应急 和 零星 维修 工程项目 ， 结算 审计 时 不予 确认 。 （ 三 ） 本 通知 自 2020 年 4 月 22 日起 执行 。 审计处 2020 年 4 月 21 日"
    },
    {
        "question": "关于 转发 国家版权局 《 关于 开展 第十二届 全国 大学生 版权 征文活动 的 通知 》 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 学院 ： 现将 国家版权局 《 关于 开展 第十二届 全国 大学生 版权 征文活动 的 通知 》 （ 见 附件 ） 转发给 你们 ， 请 认真 组织 本 学院 学生 积极 参加 ， 并 将 组织 情况 简要 总结 于 7 月 27 日 之前 发 至 邮箱 ： beyondowen1010 @ 126 . com 。 党委 宣传部 2020 年 4 月 20 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 关于 开展 思想 政治 工作 成果 征集 评选 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 深入 学习 贯彻 党 的 十九 大 和 十九 届 二中 、 三中 、 四中全会 精神 ， 结合 全国 全省 教育 大会 、 高校 思想 政治 工作 会议 精神 ， 适应 高校 思想 政治 工作 的 新 形势 ， 鼓励 广大 思想 政治工作者 解放思想 、 开拓进取 ， 创造性地 做好 思想 政治 工作 ， 展现 新 时代 思想 政治 教育 工作 取得 的 丰富 成果 ， 按照 《 河北省 教育厅 关于 开展 第十八届 河北省 高校 思想 政治 工作 成果 征集 评选 工作 的 通知 》 有关 要求 ， 我校 决定 开展 思想 政治 工作 成果 征集 评选 工作 。 现将 具体安排 通知 如下 ： 请 各 单位 按照 附件 方案 要求 提交 相关 申报材料 ， 并于 6 月 15 日 下午 5 ： 00 前 ， 将 附件 1 、 附件 2 的 申报材料 纸质 版 报送 宣传部 201 室 ， 电子版 发送至 邮箱 460007813 @ qq . com ， 将 附件 3 的 申报材料 纸质 版 报送 学生处 224 室 ， 电子版 发送至 邮箱 1801883586 @ qq . com 。 联系人 ： 宣传部   段 老师     联系电话 ： 0311 - 87609866 联系人 ： 学生处   孙 老师     联系电话 ： 0311 - 87609867 宣传部   学生处 2020 年 4 月 20 日"
    },
    {
        "question": "关于 第三届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 评选 结果 的 公示   具体 是 啥 ？",
        "answer": "根据 河北 经贸大学 《 关于 选树 第三届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 的 通知 》 要求 ， 经 各 单位 推选 ， 选树 工作 领导小组 评审 ， 校党委 常委会 研究 决定 ， 拟 提名 4 名 青年教师 、 6 名 青年 学生 为 第三届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 获得者 ， 现 予以 公示 ： 青年教师 ： 教学 标兵 ： 封雪韵 科研 标兵 ： 宋鸿芳 辅导员 标兵 ： 杨玉杰 管理 服务 标兵 ： 李丽 青年 学生 ： 优秀学生 干部 ： 马菁阳 社会 实践 先进 学生 ： 武 润泽 十佳 优秀 大学生 ： 秦玥 自强 之星 ： 耿思琪 最美 团支书 ： 李梦飞 最美 志愿者 ： 王玮钰 公示 期自 2020 年 4 月 27 日至 2020 年 4 月 30 日 17 : 30 止 ， 如 有 异议 请 与 校团委 办公室 联系 并 提交 书面材料 。 联系电话 ： 87655659 共青团 河北 经贸大学 委员会 2020 年 4 月 27 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 2020 届 毕业生 空中 双选会 ( 第三场 ) 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 ： 感谢 长期以来 对 河北 经贸大学 就业 工作 的 支持 和 帮助 ！ 为 全面 贯彻落实 党中央 关于 疫情 防控 期间 稳 就业 的 决策 部署 ， 拓宽渠道 ， 整合 资源 ， 保证 “ 就业 服务 不 打烊 ， 招聘 工作 不断 线 ” ， 进一步 为 毕业生 和 用人单位 提供 安全 、 便捷 、 高效 的 信息沟通 和 双向选择 平台 ， 促进 我校 毕业生 实现 更加 充分 和 更 高质量 就业 ， 我校 将 举办 2020 届 毕业生 空中 双选会 ( 第三场 ) 。 具体 报名 事宜 如下 ： 一 、 举办 时间 2020 年 5 月 18 、 19 日 9 : 00 — — 17 : 00 二 、 报名 时间 2020 年 4 月 28 日至 5 月 17 日 三 、 其他 事项 1 、 学校 将 根据 报名 情况 对 报名 参会 企业 进行 筛选 审核 ， 审核 未 通过 系统 会 自动 下线 展位 信息 ， 敬请 理解 。 2 、 企业 可 在 5 月 17 日前 发布 职位 并 收取 学生 简历 ， 在 5 月 18 、 19 日 当天 9 : 00 - 17 : 00 可以 和 学生 进行 在线 沟通 和 视频 面试 。 学生 可 在 5 月 17 日前 查看 已 报名 企业 职位 信息 、 投递 简历 ， 在 5 月 18 、 19 日 当天 9 : 00 - 17 : 00 可以 和 企业 进行 在线 沟通 和 视频 面试 。 3 、 招聘 过程 中 ， 不得 出现 虚假 信息 、 传销 信息 、 带 歧视 字眼 等 信息 ， 一经 发现 ， 取消 参加 资格 。 4 、 本次 双选会 学校 和 智联 招聘 不向 用人单位 和 毕业生 收取 任何 费用 。 5 、 联系人 ： 就业指导 服务中心   贾老师   0311 — 87665333               智联 招聘 QQ 在线 客服 : 3160169213 企业 参会 链接 https : / / cct . zhaopin . com / jobfair / jobfairDetails / 2341 学生 参会 链接 https : / / sxh . zhaopin . com / jobfair / jobfairDetails / 2341 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 2020 年 4 月 28 日"
    },
    {
        "question": "关于 2021 - 2022 年度 中美富 布赖特 外语 助教 项目 遴选 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 根据 国家 留学 基金委 《 关于 2021 - 2022 年度 中美富 布赖特 外语 助教 项目 遴选 通知 》 ， 现将 申报 该 项目 信息 发布 如下 ： 请 申报 人员 仔细阅读 国家 留学 基金委 《 关于 2021 - 2022 年度 中美富 布赖特 外语 助教 项目 遴选 通知 》 （ 见 附件 1 ） 。 推选 单位 应对 申请人 的 政治信念 、 道德 品行 、 身心健康 情况 、 年龄 、 学术 发展潜力 、 出国 留学 必要性 、 留学 计划 可行性 等 进行 严格把关 。 此次 项目 网上 报名 截止 时间 为 ： 2020 年 8 月 31 日 ， 报名 须 分别 登录 国家 公派留学 管理 信息 平台 http : / / apply . csc . edu . cn 以及 中美富 布赖特 项目 美方 报名 网站 https : / / apply . iie . org / flta2021 进行 报名 。 凡未 按 要求 在 两个 网站 上 申报者 不予 受理 。 符合条件 的 申报 人 ， 请 填写 《 2020 年 （ 学院 ） 关于 2021 - 2022 年度 中美富 布赖特 外语 助教 项目 推荐表 》 （ 见 附件 2 ） ， 并 提供 学院 开具 的 重点 推荐信 （ 见 附件 3 ） 。 申报 人员 需要 在 2020 年 8 月 26 下午 17 : 00 之前 向 我校 国际交流 与 合作 处 提交 报名 材料 — — 附件 2 和 附件 3 的 纸质 版 （ 须 单位 负责人 签字 ， 并 加盖 所在单位 公章 ， 详见 附件 3 ） 及 Word 文档 电子版 （ 以 主题 为 “ XX 单位 — — 申报 项目 — — 申报 人 姓名 ” 并发 至 fzylzd @ qq . com ） 。 国际交流 与 合作 处 将 不 受理 逾期 申报材料 。 联系人 ： 张璐璐 电   话 ： 0311 - 87656560 国际交流 与 合作 处 2020 年 4 月 28 日"
    },
    {
        "question": "关于 2021 - 2022 年度 中美富 布赖特 研究 学者 项目 遴选 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 根据 国家 留学 基金委 《 关于 2021 - 2022 年度 中美富 布赖特 研究 学者 项目 遴选 通知 》 ， 现将 申报 该 项目 信息 发布 如下 ： 请 申报 人员 仔细阅读 国家 留学 基金委 《 关于 2021 - 2022 年度 中美富 布赖特 研究 学者 项目 遴选 通知 》 （ 见 附件 1 ） 。 推选 单位 应对 申请人 的 政治信念 、 道德 品行 、 身心健康 情况 、 年龄 、 学术 发展潜力 、 出国 留学 必要性 、 留学 计划 可行性 等 进行 严格把关 。 此次 项目 网上 报名 截止 时间 为 ： 2020 年 7 月 31 日 ， 报名 须 分别 登录 国家 公派留学 管理 信息 平台 http : / / apply . csc . edu . cn 以及 中美富 布赖特 项目 美方 报名 网站 https : / / apply . iie . org / fvsp2021 进行 报名 。 凡未 按 要求 在 两个 网站 上 申报者 不予 受理 。 符合条件 的 申报 人 ， 请 填写 《 2020 年 （ 学院 ） 关于 2021 - 2022 年度 中美富 布赖特 研究 学者 项目 推荐表 》 （ 见 附件 2 ） ， 并 提供 学院 开具 的 重点 推荐信 （ 见 附件 3 ） 。 申报 人员 需要 在 2020 年 7 月 26 下午 17 : 00 之前 向 我校 国际交流 与 合作 处 提交 报名 材料 — — 附件 2 和 附件 3 的 纸质 版 （ 须 单位 负责人 签字 ， 并 加盖 所在单位 公章 ， 详见 附件 3 ） 及 Word 文档 电子版 （ 以 主题 为 “ XX 单位 — — 申报 项目 — — 申报 人 姓名 ” 并发 至 fzylzd @ qq . com ） 。 国际交流 与 合作 处 将 不 受理 逾期 申报材料 。 联系人 ： 张璐璐 电   话 ： 0311 - 87656560 国际交流 与 合作 处 2020 年 4 月 28 日"
    },
    {
        "question": "学生处 关于 开通 在线 心理咨询 服务 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 进一步 做好 学生 的 心理 辅导工作 ， 在 学校 开通 疫期 心理 辅导 在线 的 基础 上 ， 学生处 大学生 心理健康 教育 中心 将 于 4 月 13 日 开通 在线 心理咨询 服务 。 具体安排 如下 ： 一 、 咨询 对象 全体 在校学生 二 、 咨询 方式 网络 咨询 方式 ， QQ号 码 ： 1989182091 为 保障 高效 服务 ， 请 咨询 预约 的 同学 ， 在 验证 信息 中 备注 ： 姓名 、 性别 、 学 号 、 班级 、 学院 、 电话 。 三 、 咨询 时间 即日起 ， 每周 一至 周五 14 : 00 — 17 : 00 ， 至 全体学生 正式 返校 之日止 。 四 、 咨询 须知 （ 一 ） 服务 内容 学校 咨询室 提供 学习 、 适应 、 生活 、 情绪 、 情感 、 人际关系 、 自我 成长 等 相关 的 心理咨询 服务 。 （ 二 ） 保密 原则 咨询 前 需 签订 心理咨询 知情 同意书 ， 值班 心理咨询 教师 会 对 个人信息 进行 简要 记录 ， 我们 将 在 相关 法律 和 伦理 约束 下 ， 对 您 的 信息 和 咨询 内容 进行 保密 。 五 、 其他 咨询服务 方式 我校 疫期 在线 心理 辅导 服务 ， 网络 咨询 QQ号 码 ： 3147989924 （ 每日 9 : 00 - 12 : 00 ； 14 : 00 - 17 : 00 ） 河北省 教育厅 在线 心理咨询 ， 邮箱 为 ： xxfyxlzx @ 163 . com ， 每日 6 : 00 - 24 : 00 ； 心理咨询 热线 ： 15833110993 ， 每日 8 : 00 - 22 : 00 。 北京师范大学 心理 支持 热线 ： 4001 - 888 - 976 ， 每日 6 : 00 - 24 : 00 。 河北 经贸大学 学生处 2020 年 4 月 9 日"
    },
    {
        "question": "关于 参保 职工 医药费 现金 垫付 报销 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "因 疫情 期间 ， 有 一部分 参保 教职工 被 隔离 在 外地 ， 也 包括 异地 安置人员 ， 如 有 现金 垫付 的 医药费 ， 请于 2020 年 5 月 18 日前 ， 交 职工 医保 办 。 异地 安置人员 ， 最后 报销 时间 是 2020 年 12 月 10 日前 交 。 门诊 现金 报销 材料 ： 发票 （ 盖章 ） 、 明细 （ 盖章 ） 、 门诊 病历 复印件 ； 住院 现金 报销 材料 ： 发票 （ 盖章 ） 、 明细 盖章 ） 、 出院 小结 （ 或 出院 记录 ） （ 盖章 ） 。 职工 医保 办公室 2020 年 4 月 13 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 2020 年度 学习 习近平 总书记 关于 扶贫 工作 的 重要 论述 征文活动 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ：   为 深入 学习 贯彻 习近平 总书记 关于 扶贫 工作 的 重要 论述 ， 切实 用 习近平 总书记 关于 扶贫 工作 的 重要 论述 武装头脑 、 指导 实践 、 推动 工作 ， 按照 教育部 发展 规划司 《 关于 积极参与 2020 年度 学习 习近平 总书记 关于 扶贫 工作 的 重要 论述 征文活动 的 函 》 （ 见 附件 1 ） 要求 ， 我校 现 组织 开展 2020 年度 学习 习近平 总书记 关于 扶贫 工作 的 重要 论述 征文活动 。   各 单位 要 高度重视 、 广泛 动员 、 精心组织 ， 积极 发挥 人才 和 智力 资源优势 ， 全面 征集 我校 师生 学习 研究 习近平 总书记 关于 扶贫 工作 的 重要 论述 最新 成果 ， 充分 展示 我校 教育 精准 扶贫 的 生动 实践 ， 助力 全面 打赢 脱贫 攻坚战 。 征文 除 参加 国务院扶贫办 评选 外 ， 教育部 还 将 组织 力量 进行 筛选 ， 择优 汇编 《 教育 系统 学习 习近平 总书记 关于 扶贫 工作 的 重要 论述 学习 文集 （ 2020 ） 》 。 请 各 单位 于 6 月 15 日前 ， 将 论文 及 征文活动 报名 汇总表 （ 见 附件 2 ） 电子版 发 至 邮箱 ： beyondowen1010 @ 126 . com 。 党委 宣传部 2020 年 4 月 13 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 第四届 第四次 教代会 提案 征集 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各位 代表 ： 第四届 第四次 教代会 提案 征集 工作 即将 展开 ， 现 就 提案 征集 有关 事项 通知 如下 ： 一 、 提案 的 内容 在 学校 职权范围 内 能够 处理 解决 的 下述 内容 可 作为 正式 提案 ： 1 . 有关 学校 贯彻执行 党和国家 的 路线 、 方针 、 政策 及 落实 上级 有关 文件 的 建议 和 方案 ； 2 . 有关 学校 改革 、 发展 和 稳定 ， 对 学校 全局 工作 影响 较大 的 建议 和 方案 ； 3 . 有关 学校 教学 、 科研 、 管理 、 服务 以及 精神文明 建设 等 方面 的 建议 和 方案 ； 4 . 教职工 普遍 关心 的 其它 重大 问题 的 建议 和 方案 。 对于 符合 上述 要求 的 提案 由 第四届 教代会 提案 工作 委员会 审核 后 确定 为 正式 提案 予以 立案 ， 立案 提案 经 承办 部门 办理 后以 各种 形式 向 提案人 答复 ； 对于 不 符合 上述 要求 的 提案 不 予以 立案 ， 将 作为 意见 和 建议 处理 。 二 、 提案 的 要求 提案 必须 由 一名 正式 代表 提出 ， 两名 或 两名 以上 正式 代表 附议 ， 方 为 有效 。 提案 必须 符合 以下 基本 原则 ： 1 . 严肃性 。 经过 认真 地 调查 研究 ， 广泛 征求 教职工 意见 ， 反映 的 问题 真实可信 、 实事求是 。 2 . 代表性 。 反映 较 多 部门 或 个人 的 意见 和 要求 ， 提案 的 落实 将 对 学校 工作 大局 或 大多数 教职工 的 生活 产生 积极 的 影响 。 3 . 全局性 。 正确处理 国家 、 集体 和 个人 三者 之间 的 关系 ， 站 在 学校 建设 和 发展 大局 的 高度 观察 和 分析 问题 ， 具有 全局性 和 前瞻性 ， 提出 的 意见 和 建议 符合 学校 的 整体利益 。 4 . 可行性 。 所提 建议 和 措施 简明扼要 ， 在 学校 职权 、 财力 、 物力 范围 之内 ， 切实可行 ， 具有 科学性 和 可操作性 。 5 . 规范性 。 提案 必须 一事 一案 ， 分析 清楚 ， 建议 具体 ， 简明扼要 。 6 . 以下 方面 的 问题 不 列入 教代会 提案 ： 与 国家 政策 、 法规 有 抵触 的 问题 ； 纯属 党团 事务 、 党派 和 团体 的 内部 问题 ； 各 学院 、 各 单位 有权 解决 的 内部 问题 ； 纯属 个人 的 具体 问题 。 三 、 提案 格式 及 要求 1 . 提案 必须 按 “ 教代会 提案 征集 表 ” 统一 格式 打印 。 如 提案 征集 表 容纳 不下 ， 可 另 附页 补充 说明 。 2 . 提案 必须 包括 以下 四 部分 ： ⑴ 案由 ： 即 要求 解决 的 问题 ； ⑵ 内容 ： 即 提出 提案 的 理由 、 原因 或 依据 ； ⑶ 调研 情况 ： 即 提案人 对 所 提 议案 的 调研 情况 简述 ； ⑷ 建议 或 措施 ： 即 提出 解决问题 的 建议 或 措施 。 3 . 提案人 和 附议 人 都 必须 亲笔签名 （ 打印 无效 ） 。 四 、 提案 提交 时间 请 各位 代表 于 2020 年 4 月 30 日前 ， 将 “ 教代会 提案 征集 表 ” 打印 并 亲笔 签署 提案人 、 附议 人 姓名 后 ， 交 本分 会 主席 。 各 分会 统一 送交 校 工会 ， 同时 将 提案 的 电子 文档 发送至 校 工会 邮箱 ： xgh @ heuet . edu . cn ， 联系人 ： 武相雨 。 五 、 奖励 为 提高 提案 质量 ， 本次 教代会 将 继续 开展 优秀 提案 评选活动 ， 根据 提案 的 内容 和 可行性 情况 评选 出 部分 优秀 提案 给 以 物质奖励 。 河北 经贸大学 第四届 教代会 提案 工作 委员会 2020 年 4 月 13 日"
    },
    {
        "question": "关于 进一步 做好 信息 报送 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "校内 各 部门 ： 为了 及时 准确 总结 先进经验 、 沟通交流 工作 ， 现 就 进一步 做好 信息 报送 工作 通知 如下 ： 一 、 报送 要点 1 . 贯彻落实 上级 决策 部署 情况 。 要 紧紧围绕 贯彻落实 党 的 十九 大 和 十九 届 二中 、 三中 、 四中全会 精神 ， 围绕 省委 九届 九次 、 十次 全会精神 ， 围绕 教育部 和 省委 、 省政府 关于 教育 工作 重大 决策 部署 ， 围绕 省 教育厅 年度 工作 会议 和 年度 工作 要点 ， 及时 跟踪 反馈 我校 贯彻落实 情况 及 意见建议 。 2 . 我校 教育 重点 改革 发展 任务 进展 情况 。 围绕 我校 中心 工作 ， 着力 反映 推动 立德 树 人 、 提高 教育 质量 、 深化 教育 改革 、 维护 和谐 稳定 取得 的 新 成效 ， 及时 准确 总结 各 部门 工作 推进 中 的 新思路 、 新举措 、 新 经验 。 3 . 师生 关注 实事 落实 情况 。 要 把 民生问题 作为 教育 信息 报送 的 重要 内容 ， 加大 师生 热切 关注 的 教育 热点 、 难点 问题 反映 力度 ， 努力 使 信息 工作 成为 反映 社情民意 的 重要 通道 。 4 . 抓好 建议 类 和 咨政类 信息 。 充分发挥 我校 学科 和 专家 人才 优势 ， 紧扣 上级领导 关心 的 焦点 、 师生 关心 的 热点 ， 面向基层 、 深入实际 ， 有 针对性 地 开展 信息 调研 工作 ， 找准 问题 、 提出 对策 ， 加大 建议 类 、 咨政类 信息 报送 力度 。 5 . 统筹 做好 关键 节点 信息 报送 工作 。 增强 节点 意识 ， 把握 新学期 开学 、 五四 青年节 、 教师节 以及 重大 节庆 的 契机 ， 提前 谋划 ， 及时 报送 各 部门 的 特色 、 创新 活动 情况 。 6 . 突出 抓好 重量级 信息 报送 。 深刻 总结 提炼 各 部门 在 推进 教育 改革 发展 的 重大 创新 举措 、 标志性 成果 和 重大 改革 经验 ， 形成 在 全省 甚至 全国 有 影响 的 信息 。 7 . 切实做好 信息 约稿 报送 工作 。 学校 办公室 将 围绕 学校 中心 工作 和 上级 约稿 要求 ， 统筹 确定 主题 ， 不定期 向 各 部门 约稿 。 各 单位 要 严格 按照 约稿 要求 ， 及时 报送 高质量 信息 。 二 、 信息 类型 1 . 各 部门 在 推进改革 发展 中 的 重要 亮点 工作 、 创新 举措 和 先进经验 ， 以 经验总结 的 形式 报送 。 篇幅 在 1500 - 2000 字 左右 ， 建议 类 和 调研 类 信息 一般 不 超过 3500 字 。 2 . 各 部门 在 改革 发展 的 创新 举措 、 惠民 措施 、 典型 经验 、 先进人物 、 重点 工作 等 ， 以 新闻报道 形式 报送 。 篇幅 不 超过 1200 字 ， 通讯 类 一般 不 超过 2000 字 。 报送 信息 时 ， 照片 不要 插入 文档 中 ， 请以 附件 形式 单独 发送 。 三 、 报送 方式 校内 各 部门 要 高度重视 信息 报送 工作 。 对本 部门 开展 工作 要 认真 、 客观 进行 梳理 和 总结 ， 确保 信息内容 的 真实性 和 准确性 。 报送 信息 时 ， 请 注明 联系人 及 联系方式 ， 并 将 信息 稿件 发送至 heuetxb @ 163 . com 。 学校 办公室 信息 工作 联系人 ： 车若语 联系电话 ： 0311 - 87655165 。 学校 办公室 2020 年 4 月 15 日"
    },
    {
        "question": "关于 选树 第三届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ”   的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 深入 学习 贯彻落实 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 和 习近平 总书记 关于 青年 工作 的 重要 思想 ， 大力 弘扬 “ 五四 ” 精神 ， 积极 践行 社会主义 核心 价值观 ， 集中 展示 新 时代 青年 的 价值 追求 和 坚决 打赢 疫情 防控 阻击战 中 矢志 奋斗 、 实干 担当 的 优秀品格 ， 激励 我校 广大青年 师生 贡献 青春 、 奋发有为 ， 我校 决定 开展 第三届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 选树 工作 ， 具体 事宜 通知 如下 ： 一 、 选树 范围 年龄 在 18 周岁 （ 2002 年 5 月 4 日 以前 出生 ） 至 40 周岁 （ 1980 年 5 月 4 日 以后 出生 ） ， 在校 大学生 和 连续 工作 两年 以上 的 青年 教职工 。 二 、 选树 条件 1 . 深入 学习 贯彻落实 党 的 十九 大 精神 和 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ， 努力 践行 习近平 总书记 在 纪念 五四运动 100 周年 大会 上 对 青年 提出 的 “ 树立 远大理想 、 热爱 伟大祖国 、 担当 时代 责任 、 勇于 砥砺 奋斗 、 练就 过硬本领 、 锤炼 品德 修为 ” 的 重要 要求 ， 理想信念 坚定 ， 坚决拥护 中国共产党 的 领导 ， 热爱祖国 、 热爱人民 、 热爱 社会主义 。 2 . 本领 过硬 、 勇于创新 创造 、 矢志 艰苦奋斗 ， 在 学习 或 本职 岗位 上 创先争优 并 取得 突出成绩 ， 具有 良好 的 社会 影响 。 3 . 遵纪守法 、 品德高尚 、 甘于 奉献 、 勇于 担当 。 4 . 对于 投身 疫情 防控 一线 ， 做出 突出贡献 的 青年 大学生 、 青年 突击队 队员 及 青年 志愿者 予以 适当 倾斜 。 5 . 已 获得 “ 河北 青年 五四 奖章 ” 、 “ 石家庄 青年 五四 奖章 ” 荣誉称号 的 不 参加 此次 选树 。 县处级 干部 不 参加 选树 。 原则上 团 的 现任 专职干部 不 参加 选树 。 在 新冠 肺炎 疫情 防控 斗争 中 表现 特别 突出 的 个人 ， 可 予以 破格 激励 。 三 、 选树 原则 1 . 突出 广泛性 。 在 教学 、 科研 、 管理 、 服务 等 各 领域 选树 青年 教职工 先进典型 ， 在校 大学生 中选 树 优秀学生 典型 。 2 . 突出 先进性 。 爱岗敬业 ， 勇于 担当 ， 具有 较强 创新 创业精神 ， 对 当代 青年 成长 成才 具有 较强 示范 导向 作用 。 3 . 突出 代表性 。 既 关注 人选 的 思想 道德素质 、 工作 才能 和 工作 业绩 ， 又 突出 基层 导向 ， 努力 推选 出 受到 团员青年 广泛 认可 、 有血有肉 、 可 学 可比 的 青年 典型 。 四 、 选树 名额 共选树 青年 教职工 4 名 ， 青年 学生 6 名 。 五 、 选树 方式 （ 一 ） 青年 教职工 结合 河北 经贸大学 青年 拔尖 人才 评选 、 青年教师 讲课 比赛 及 所在单位 意见 等 结果 确定 提名 人选 ， 共 联合 评审 产生 教学 标兵 、 科研 标兵 、 辅导员 标兵 、 管理 服务 标兵 4 名 推荐 人选 。 （ 具体 要求 详见 附件 3 ） （ 二 ） 青年 学生 结合 国家 奖学金 、 省级 优秀学生 干部 、 社会 实践 省级 优秀 队员 、 十佳 大学生 、 自强 之星 、 最美 志愿者 评比 等 结果 确定 提名 人选 ， 共 联合 评审 产生 优秀学生 干部 、 社会 实践 先进 学生 、 “ 十佳 ” 优秀 大学生 、 自强 之星 、 最美 团支书 、 最美 志愿者 6 名 推荐 人选 。 （ 具体 要求 详见 附件 3 ） 六 、 选树 机构 学校 将 组成 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 选树 工作 领导小组 ， 负责 选树 活动 的 组织 领导 与 评审 工作 ， 主管 校领导 任组长 ， 成员 由 办公室 、 组织部 、 宣传部 、 监察处 、 校团委 、 学生处 、 人事处 、 教务处 、 科研处 负责人 组成 。 领导小组 在 校团委 设 办公室 ， 负责 具体实施 工作 。 七 、 选树 程序 1 . 候选 提名 ： 各 有关 单位 经 党组织 同意 后 ， 提名 推荐 参评 人选 ； 2 . 资格 初审 ： 领导小组 办公室 负责 对 提名 人选 材料 进行 审核 ， 汇总 符合条件 人选 名单 报 领导小组 ； 3 . 组织 评审 ： 召开 现场 评审会 ， 由 领导小组 对 提名 人选 进行 综合 评议 ， 进行 无记名 投票 ， 确定 拟 表彰 人选 名单 ； 4 . 结果 公示 ： 第三届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 拟 表彰 人选 名单 将 在 学校 网站 进行 公示 ， 公示 期为 3 个 工作日 ； 5 . 人选 确定 ： 公示 无异议 后 ， 将 拟 表彰 人选 名单 报 校党委 常委会 通过 ； 6 . 集中 表彰 ： 五四 期间 举行 表彰 仪式 ， 向 获奖者 颁发 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” ， 评审 材料 载入 本人 档案 ； 7 . 宣传 宣讲 ： 深化 “ 青年 五四 奖章 ” 品牌效应 ， 开展 一系列 宣传 宣讲 活动 ， 切实 发挥 “ 青年 五四 奖章 ” 的 示范 引领 作用 。 八 、 其他 要求 报名 人选 需提交 第三届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 候选人 汇总表 、 申报表 、 不少 于 2000 字 的 个人 事迹材料 （ 见 附件 ） ， 申报材料 加盖 单位 党组织 公章 后 由 各 单位 于 4 月 20 日 之前 统一 报送 ， 纸质 版 报送 第四 办公楼 校团委 221 室 ， 电子版 报送 邮箱 wangj0125 @ 163 . com 。 联系人 ： 王晶 联系电话 ： 87609854 共青团 河北 经贸大学 委员会 2020 年 4 月 13 日"
    },
    {
        "question": "关于 举办 我校 第二届 录取 通知书 设计 大赛 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "一纸 录取 通知书 ， 承载 的 是 莘莘学子 的 梦想 和 未来 ， 彰显 的 是 学校 的 人文 情怀 和 文化底蕴 ， 传递 的 是 学校 的 办学 理念 和 校风 学风 。 对于 新生 来讲 ， 录取 通知书 是 来自 学校 的 第一份 礼物 ， 是 他们 大学 生活 的 “ 第一课 ” 。 为 全面 展示 我校 的 建设成就 ， 深耕 文以化 人 的 历史 传统 ， 传递 学校 对 新生 的 诚挚 欢迎 和 美好 祝福 ， 我校 现 决定 举办 河北 经贸大学 第二届 录取 通知书 设计 大赛 。 一 、 大赛 主题 “ 一书传 千里 ， 经贸 欢迎 你 ” 二 、 参赛 时间 1 . 征集 时间 ： 2020 年 4 月 10 日 - 5 月 9 日 2 . 评选 时间 ： 2020 年 5 月 10 日 - 5 月 23 日 3 . 复赛 及 结果 公布 时间 ： 2020 年 6 月初 三 、 活动 要求 （ 一 ） 参赛者 要求 参赛 人员 须 为 我校 在校生 、 教师 和 校友 ， 可以 个人 名义 报名 ， 也 可 由 2 - 3 人 自由 组队 报名 ， 若 组队参加 请 确定 主要 联系人 。 每人 （ 或 每队 ） 可 提交 一份 作品 。 可以 跨 学院 、 跨专业 组队 报名 参赛 。 （ 二 ） 内容 要求 1 . 所 提交 作品 必须 是 一个 完整 的 、 多角度 的 录取 通知书 设计 作品 。 作品 需 具有 整体 美感 ， 有 较 高 的 艺术性 和 创新性 ； 2 . 作品 能 体现 学校 的 特色 与 元素 ， 彰显 我校 精神风貌 ， 内容 元素 积极向上 ， 不 违反 道德 和 法律 规定 ； 3 . 设计 作品 必须 是 个人 或 团体 原创 内容 ， 而且 是 未公开 发表 的 作品 ， 不得 侵犯 他人 著作权 ， 否则 由 设计者 或 团体 承担 全部 法律责任 。 曾经 参加 过 其他 比赛 或 被 第三方 使用 的 设计方案 不得 参赛 。 （ 三 ） 设计 要求 1 . 主题 清晰明确 ， 设计 内容 须 包含 封面 及 内页 ， 封面 要 包含 校名 、 校徽 、 “ 2020 年 新生 录取 通知书 ” 等 字样 ， 内 页 参照 以前 的 通知书 内 页 标准 ， 其他 的 图案 和 格式 可 自行设计 ， 并 预留 学校 盖章 、 校长 签名 的 位置 （ 相关 素材 请 在 活动 qq 群中 获取 ） ； 2 . 作品 整齐 规范 ， 样式 可以 是 套 封式 、 折叠式 等 其他 样式 ； 布局 方式 自拟 ， 横向 或 纵向 均 可 。 但 为 方便 寄送 ， 大小 不 超过 A4 尺寸 （ 210mm * 297mm ） ， 需 考虑 纸张 、 印刷 工艺 等 ； 3 . 参赛 作品 作品 为 电子版 的 ， 运用 Photoshop 等 平面设计 软件 进行 设计 时 ， 选用 CMYK 色彩 模式 , 运用 较 高分辨率 （ 300dpi 及 以上 ） ， 保证 打印 出来 清晰可见 ； 作品 为 手绘 版 的 ， 将 手稿 扫描 进 电脑 以 图片 （ JPG 格式 ） 提交 。 四 、 投稿 要求 1 . 参赛 人员 需 下载 报名表 （ 附件 一 ） 按 要求 填写 ， 并 简要 阐释 设计 理念 和 思路 ； 2 . 参赛 人员 需 下载 原创 承诺书 （ 附件 二 ） 自行 打印 并 手写 签字 后 拍照 或 扫描 ； 3 . 参赛 作品 可为 JPG 、 PSD 等 常用 格式 ， 样图 大小 、 张数 以 能够 详尽 展示 作品 全貌 和 设计 理念 为宜 ， 作者 应 保留 作品 PSD 、 AI 等 格式 的 原稿 ； 4 . 根据 参赛 作品 线上 展示 的 需要 ， 须 提交 正反面 平面 效果图 、 折叠 效果图 等 图片 ， 如为 多层 组合 作品 应 包含 组合 方式 说明 ， 亦可 拍摄 展示 动图 用于 线上 作品 展示 ； 5 . 作品 提交 时应 将 报名表 、 承诺书 、 参赛 作品 电子版 （ 包含 JPG 格式 或 CDR 、 PSD 格式 ） 及 作品 展示 图片 等 四项 合并 压缩 ， 以 “ 作者 / 团队 负责人 姓名 + 联系电话 ” 命名 ， 发送到 电子邮箱 ： 2736663122 @ qq . com 。 发送 时 ， 须 在 邮件 的 主题 标明 “ 河北 经贸大学 第二届 录取 通知书 设计 大赛 ” , 收到 确认 邮件 则 为 投稿 成功 。 五 、 奖项 设计 本次 大赛 共 设置 一 、 二 、 三等奖 及 优秀奖 。 一等奖 1 名 ： 获奖 证书 、 奖金 800 元 、 纪念品 及 新版 录取 通知书 （ 纪念版 ） ； 二等奖 2 名 ： 获奖 证书 、 奖金 600 元 、 纪念品 及 新版 录取 通知书 （ 纪念版 ） ； 三等奖 4 名 ： 获奖 证书 、 奖金 300 元 、 纪念品 及 新版 录取 通知书 （ 纪念版 ） ； 优秀奖 若干名 ： 获奖 证书 、 纪念品 及 新版 录取 通知书 （ 纪念版 ） 。 六 、 评审 规则 评审 分 初审 和 复审 两个 阶段 。 初审 由 专家 评审团 及 在校学生 代表 组成 的 评审团 ， 以 统一 评分标准 对 所有 参赛 作品 进行 评审 ， 初审 分数 最高 的 20 幅 作品 将 进入 复审 。 复审 由 网络 人气 投票 和 学校 评委 组 综合 评分 组成 ， 其中 网络 人气 投票 占 30% ， 专业 评审 打分 占 70% ， 总分 排名 从 高到 低 决定 最终 名次 。 七 、 其他 说明 1 . 设计 作品 在 获奖 后 ， 其 作品 所有权 归 学校 所有 ， 学校 有权 要求 设计 个人 或 团体 对 方案 作出 必要 的 修改 与 调整 ； 2 . 获奖作品 的 作者 需 将 参赛 作品 的 PSD 、 AI 等 格式 的 设计 原稿 等 素材 提供 给 招生 办公室 ， 且 不得 将 该 作品 用于 其他 任何 用途 ； 3 . 上述 安排 如 有 变动 ， 以 河北 经贸大学 招生 办公室 发布 的 消息 和 通知 为准 ； 4 . 详情 咨询 ： 0311 - 87655611 ； 录取 通知书 设计 大赛 交流 QQ 群 ： 836960639 ， 群内会 分享 相关 素材 。 5 . 本 活动 最终 解释权 归 河北 经贸大学 招生 办公室 所有 。 学生处 2020 年 4 月 9 日"
    },
    {
        "question": "关于 开展 学校 安全隐患 排查 工作 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 为 认真落实 《 河北省 教育厅 关于 强化 近期 学校 安全 工作 的 通知 》 （ 冀教明 电 [ 2020 ] 45 号 ） 的 有关 要求 ， 全面 排查 安全隐患 ， 防范 事故 发生 。 现 结合 《 河北 经贸大学 安全隐患 排查 管理 实施细则 》 （ 校安字 [ 2016 ] 4 号 ） ， 就 隐患 排查 作 如下 要求 ： 一 、 各 单位 、 特别 是 相关 职能部门 务必 要 高度重视 疫情 防控 和 校园 安全 工作 ， 强化 “ 隐患 就是 事故 、 事故 就要 处理 ” 意识 ， 切实 提高 政治 站位 ， 层层 传导 压力 ， 压实 排查 整治 责任 ， 做到 “ 横向 到 边 ， 纵向 到底 ” ， 确保 收到 实效 ， 维护 学校 平安 和谐 。 二 、 各 单位 请于 2020 年 4 月 25 日前 将 此次 隐患 排查 工作 的 具体做法 及 安全隐患 以 书面形式 报送 至 安全 工作 处 （ 四办 102 室 ） 。 安全 工作 处 2020 年 4 月 16 日"
    },
    {
        "question": "关于 2020 年 清明节 放假 有关 事宜 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "校内 各 单位 ： 现将 2020 年 清明节 放假 有关 事宜 通知 如下 : 1 . 根据 校历 安排 ， 我校 2020 年 清明节 假期 为 2020 年 4 月 4 日 （ 周六 ） 至 4 月 6 日 （ 周一 ） 。 2 . 各 部门 要 引导 广大 师生 遵守 疫情 防控 要求 ， 做好 个人 防护 ， 避免 扎堆 聚集 祭扫 ， 降低 实地 祭扫 活动 带来 的 感染 风险 。 要 大力 倡导 绿色 、 文明 、 低碳 、 节俭 、 安全 的 祭祀 新理念 ， 树立 文明 祭祀 新风尚 ， 教育 学生 劝告 父母 、 亲人 改变传统 祭祀 方式 ， 鼓励 通过 网络 祭扫 、 代理 祭扫 、 网上 时空 信箱 、 小规模 家庭 追思 等 方式 缅怀 先人 、 抒发 哀思 。 3 . 假期 期间 各处 级 单位 负责人 要 保持 联络 畅通 ， 随时 做好 应急 处突 准备 。 遇 有 重大 （ 突发 、 紧急 ） 事项 要 及时 向 校领导 和 学校 总 值班室 （ 值班 电话 ： 87655917 ） 请示报告 、 高效 有序 处置 ， 坚决 防止 迟报 、 漏报 、 误报 、 瞒报 情况 发生 。 学校 办公室 2020 年 4 月 1 日"
    },
    {
        "question": "关于 “ 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 在 我 身边 ” 青少年 微 电影 （ 短 视频 ） 大赛 获 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 充分利用 现代 传播 手段 ， 展示 青年 奋发向上 ， 崇德 向善 的 精神风貌 ， 将 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 进 教材 、 进 课堂 、 进 头脑 工作 进一步 引向 深入 ， 宣传部 在 全校 开展 了 “ 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 在 我 身边 ” 青少年 微 电影 （ 短 视频 ） 大赛 活动 。 经 组织 专业 教师 严格 筛选 ， 评选 出 优秀作品 一二 三等奖 、 单项奖 、 优秀 指导 教师 、 优秀 组织奖 等奖项 。 现将 获奖 情况 通知 如下 ： 一 、 优秀作品 评选 结果 （ 一 ） 一等奖 （ 6 个 ） 《 不 忘 育人 初 心 ， 牢记 教育 使命 》 、 《 我 在 经贸 找 初心 》 、 《 经贸 一分钟 》 、 《 初 心 》 、 《 新 时代 新 青年 》 、 《 新 思想 引领 新 时代 》 （ 二 ） 二等奖 （ 10 个 ） 《 之一 》 、 《 一剪 一 浮生 》 、 《 瓦中 乾坤 》 、 《 约定 》 、 《 你好   冬奥 》 、 《 社会主义 核心 价值观 》 、 《 固形 执意   形意拳 》 、 《 照亮 乡村 的 美丽 烛光 》 、 《 奋斗 的 史诗 ， 复兴 的 力量 》 、 《 商务 系 的 秘密 》 （ 三 ） 三等奖 （ 12 个 ） 《 粉 饹 馇 》 、 《 鉴梦师 》 、 《 刘润书谈 张北 大鼓 》 、 《 戏里 戏外 二人 台 》 、 《 新 时代 青年 》 、 《 不忘 初心 ， 牢记 使命 》 、 《 七十 》 、 《 崛起 — 青春 》 、 《 hellook 》 、 《 壮丽 七十年   奋斗 新 时代 》 、 《 血浸 的 大地 ： 中国 近代史 电影 （ 混剪 ） 》 、 《 不忘 初心   方得 始终 》 二 、 单项奖 （ 一 ） 最佳 创意 奖 （ 2 个 ） 《 阅兵 梦 》 、 《 假如 我 是 一只 毛毛虫 》 （ 二 ） 最佳 人气 奖 （ 2 个 ） 《 梦 追 邵华 》 、 《 告白 祖国 ， 追梦 经管 》 三 、 优秀 指导 教师 （ 16 个 ） 李剑欣 、 杨磊 、 李亚娟 、 秦晓燕 、 马媛 、 姜瑞 、 马兴祥 、 曹林 、 沈静 、 景义 新 、 王黎燕 、 申 玉山 、 蔡杨 、 李燕 、 李珊 、 刘亚宁 四 、 优秀 组织奖 （ 3 个 ） 经管 学院 、 马克思主义 学院 、 文化 与 传播学院 如 有 异议 ， 请以 书面形式 于 2020 年 4 月 7 日 17 ： 00 前向 宣传部 反映 。 党委 宣传部 2020 年 4 月 2 日"
    },
    {
        "question": "关于 组织 新冠 肺炎 防控 相关 知识 培训 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "全校 各 单位 ： 为 进一步 做好 学校 新冠 肺炎 疫情 防控 工作 ， 指导 帮助 全校师生 了解 防控 常识 ， 提高 防控 能力 ， 落实 防控 举措 ， 确保 广大 师生 身心健康 和 校园 安全 稳定 ， 按照 上级 要求 ， 我校 各 单位 要 开展 新冠 肺炎 防控 相关 知识 的 培训 工作 。 请 各 单位 自行 登录 国家 和 省 卫生 健康 委员会 官网 下载 学习 新冠 肺炎 的 相关 防控 知识 ， 务必 做到 师生 全员 培训 ， 并 做好 培训 文字 记录 、 照片 、 截图 、 音视频 等 资料 留存 。 各 单位 可 采用 网站 、 视频 电话 、 微信 公众 号 、 工作 微信 群 或 QQ 群等 方式 进行 培训 ， 使 全体师生 掌握 新冠 肺炎 感染 症状 、 传播方式 、 消灭 方法 及 科学 的 个人 防护 知识 和 技能 ， 熟知 《 中华人民共和国 传染病 防治法 》 中 相关 规定 ， 主动 承担 在 疫情 防控 中应 承担 的 责任 和 义务 ， 做到 以党 、 政府 以及 主流 媒体 官方 信息 为准 ， 不 造谣 、 不信谣 、 不 传谣 。 各 单位 要 将 培训 形成 总结 材料 ， 并于 4 月 13 日 之前 ， 电子版 发 邮箱 ： beyondowen1010 @ 126 . com ， 纸质 版请 在 各 单位 主要 领导 签字 或 盖章 后交至 宣传部 201 室 。 党委 宣传部 2020 年 4 月 2 日"
    },
    {
        "question": "关于 推荐 第二十届 “ 石家庄 青年 五四 奖章 ” 和 第六届 “ 石家庄 青年 五四 奖章 集体 ” 的 名 ...   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 单位 ： 根据 共青团 石家庄 市委 、 石家庄市 青年 联合会 《 关于 选树 第二十届 “ 石家庄 青年 五四 奖章 ” 和 第六届 “ 石家庄 青年 五四 奖章 集体 ” 典型 的 通知 》 （ 石团联 [ 2020 ]   2 号 ） 要求 ， 经 个人 申报 、 单位 推荐 ， 学校 评审 ， 拟 推荐 4 名 青年教师 为 第二十届 “ 石家庄 青年 五四 奖章 ” 候选人 ， 2 个 青年 组织 提名 为 第六届 “ 石家庄 青年 五四 奖章 集体 ” 。 现 予以 公示 ： 青年教师 ： 郭鹤 男   赵培红   王玥   韩智巍 青年 组织 ： 河北 经贸大学 青年志愿者协会 河北 经贸大学 实验 经济学 青年 研究 团队 公示 期自 2020 年 4 月 3 日至 2020 年 4 月 5 日 17 : 00 止 ， 如 有 异议 请 与 校团委 办公室 联系 并 提交 书面材料 。 联系电话 ： 87656656 共青团 河北 经贸大学 委员会 2020 年 4 月 3 日"
    },
    {
        "question": "关于 2020 年度 河北省 思想 政治 工作 研究课题 校内 评选 结果 的 公告   具体 是 啥 ？",
        "answer": "为 深入 学习 宣传 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 和 党 的 十九 大及 十九 届 二中 、 三中 、 四中全会 精神 ， 认真落实 省委 省政府 重大 决策 部署 ， 进一步 提升 全省 思想 政治 工作 研究 水平 和 实际 成效 ， 河北省 思想 政治 工作 研究会 印发 了 《 关于 做好 2020 年度 河北省 思想 政治 工作 研究课题 申报 管理工作 的 通知 》 。 我校 按照 通知 要求 认真 开展 2020 年度 思想 工作 研究课题 申报 工作 ， 各 部门 积极 组织 申报 ， 按时 提交 申报材料 ； 根据 省 政研会 限额 申报 要求 ， 经 学校 组织 专家 评审 ， 评选 出 以下 5 项 课题 报省 政研会 参加 立项 评审 。                   课题 名称       课题 负责人               1       网络 传播 热点 对 大学生 的 思想 影响 研究 — — 以 近期 疫情 相关 报道 为例       刘里卿               2       我省 高校 红色 研学 教育 推进 和 落地 机制 对策 研究       张进 良武 军礼               3       大学生 劳动 教育 实施 体系 的 建构 与 应用       孟祥燕               4       新 财经 背景 下 基于 课程 思政 的 高校 人才培养 模式 改革 与 研究       成岳鹏               5       新冠 肺炎 疫情 防控 视域 下 我省 大学生 思想动态 与 应对 策略 研究       杨玉杰       党委 宣传部 2020 年 4 月 3 日"
    },
    {
        "question": "关于 征集 2020 年度 河北 经贸大学 科研 基金   “ 新 财经 ” 专项 选题 的 通知   具体 是 啥 ？",
        "answer": "各 有关 单位 ： 2020 年度 河北 经贸大学 科研 基金 拟 增设 “ 新 财经 ” 专项 ， 为 做好 项目 申报 工作 ， 切实 提升 选题 质量 ， 特 面向 全校 公开 征集 “ 新 财经 ” 专项 选题 。 一 、 指导思想 以 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 为 指导 ， 深入 贯彻落实 党 的 十九 大 精神 及 省委 决策 部署 ， 落实 我校 第三次 党代会 精神 ， 应对 经济 高质量 发展 面临 的 新 问题 、 新 变化 、 新 要求 ， 推动 “ 新 财经 ” 视域 下 的 科学研究 、 人才培养 和 社会 服务 ， 提升 我校 创新能力 ， 更好 支撑 区域 经济 与 社会 发展 。 二 、 选题 方向 选题 要 充分发挥 “ 新 财经 ” 在 创新 人才培养 、 学术 创新 平台 建设 、 推动 社会 服务 与 成果 转化 、 推进 国际交流 与 合作 等 方面 的 引领 作用 ， 坚持 基础 研究 和 应用 研究 并重 ， 主要 突出 但 不 限于 以下 方向 ： 1 . 面向 国家 战略 与 河北 发展 需求 ， 探索 “ 新 财经 ” 的 时代 内涵 、 特征 与 发展 规律 ， 开展 理论 探索 与 实践 创新 研究 。 2 . 在 “ 新 财经 ” 背景 下 ， 探索 科研 与 社会 服务 、 学科专业 布局 、 人才培养 与 文化 传承 、 国际交流 与 合作 等 模式 和 路径 ， 促进 我校 科学研究 、 学科建设 及 人才培养 。 3 . 鼓励 开展 跨学科 交叉 研究 ， 探索 新 科技 与 新 经济 融合 创新 ， 培育 “ 新 财经 ” 学术 创新 高地 与 研究 团队 ， 彰显 河北 经贸大学 研究 特色 。 三 、 选题 要求 1 . 选题 要 坚持 正确 政治 方向 ， 体现 明确 的 研究 目标 、 鲜明 的 问题 导向 和 学术 导向 ， 选题 要 科学 、 严谨 、 规范 。 2 . 基础 研究 选题 要 聚焦 学术前沿 、 学科建设 和 跨学科 发展 的 重要 研究 领域 ， 力求 具有 原创性 和 较 高 的 理论 价值 。 3 . 应用 研究 选题 要 聚焦 经济 高质量 发展 中 的 关键问题 ， 为 政府 和 学校 发展 提供 决策 支撑 ， 力求 具有 较强 的 实用价值 。 四 、 报送 说明 各 二级 单位 科研 秘书 收齐 本 单位 选题 电子版 统一 压缩 后于 2020 年 4 月 13 日 12 : 00 前 发送至 邮箱 kyc7655656 @ 126 . com ， 主题 标注 “ 二级 单位名称 + 新 财经 专项 选题 征集 ” 字样 ， 不 接收 个人 发送 。 联系人 ： 高昆       联系电话 ： 87655571   15933013572 科研处 2020 年 4 月 7 日"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 2020 届 毕业生 空中 双选会 （ 第二场 ） 邀请函   具体 是 啥 ？",
        "answer": "尊敬 的 用人单位 ： 感谢您 对 我校 毕业生 就业 工作 的 大力支持 和 帮助 ！ 3 月份 ， 我校 举办 的 河北 经贸大学 2020 届 毕业生 空中 双选会 取得 了 良好效果 。 目前 ， 疫情 防控 任然 处于 关键时期 ， 按照 中央 、 河北省委 、 省政府 、 省 教育厅 关于 做好 新型 冠状病毒 感染 的 肺炎 疫情 防控 工作 的 相关 文件精神 以及 学校 的 相关 要求 ， 为 保证 “ 就业 服务 不 打烊 ， 招聘 工作 不断 线 ” ， 进一步 搭建 就业 供需 对接 平台 ， 方便 用人单位 招才 选才 ， 促进 我校 毕业生 实现 更加 充分 和 更 高质量 就业 ， 我校 将 举办 第二场 空中 双选会 。 具体 报名 事宜 如下 ： 一 、 活动 时间 举办 时间 ： 2020 年 4 月 29 — 30 日 09 : 00 — 18 : 00 报名 时间 ： 2020 年 4 月 13 — 28 日 二 、 报名 网址 http : / / kz . jiuyeb . cn / ? school _ id = 8c1d8c57 - 6fe4 - 434c - 9602 - 7bcf6810880e （ 详细 操作 说明 请 见 附件 1 、 2 ） 三 、 注意事项 （ 1 ） 本次 双选会 将 对 用人单位 免费 开放 。 （ 2 ） 用人单位 报名 注册 后 即可 发布 职位 并 收取 学生 简历 ， 学生 报名 注册 后 即可 查看 已 报名 企业 职位 信息 、 投递 简历 。 （ 3 ） 招聘 过程 中 不得 出现 虚假 信息 、 传销 信息 、 带 歧视 字眼 等 信息 ， 不得 以 任何 形式 向 求职 毕业生 收取 任何 费用 ， 不得 以 任何 非正常 渠道 和 方式 与 毕业生 沟通 或 干扰 其 正常 学习 生活 ， 否则 将 取消 参与 资格 并 加入 黑名单 。 四 、 联系方式 （ 1 ） 就业指导 服务中心 ： 贾老师 13303039681 （ 2 ） 就业 宝 ： 张 先生   （ 010 ） 57173899 、 18901353101     刘先生   （ 010 ） 57173899 、 18701509833 河北 经贸大学 就业指导 服务中心 2020 年 4 月 8 日"
    }
]